Âm mưu hiểm độc phía sau vụ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">al-Nusra Front</ENAMEX> tấn công 29 lính <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>

Âm mưu hiểm độc phía sau vụ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">al-Nusra Front</ENAMEX> tấn công 29 lính <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>: Đằng sau cáo buộc đặc nhiệm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SDF</ENAMEX> tấn công quân đội Chính phủ Dù bị tấn công vào đoàn tăng ở phía Đông <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hama</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SAA</ENAMEX> vẫn tiêu diệt hàng trăm kẻ khủng bố <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> và các nhóm phiến quân đối lập ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> đang tiếp tục hợp nhất lực lượng, bởi mục tiêu lật đổ chính quyền Tổng thống <ENAMEX TYPE="PERSON">Bashar al-Assad</ENAMEX> dường như vẫn là ưu tiên của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> trong cuộc chiến này.

Cùng sự kiện
Những thắng lợi vừa qua của lực lượng Chính phủ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SAA</ENAMEX>) và đồng minh, đặc biệt là ở khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Deir ez-Zor</ENAMEX>, đã trở thành một mối quan ngại lớn đối với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lầu Năm Góc</ENAMEX> và gây ra phản ứng tiêu cực của những nhóm khủng bố, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Araik Stepanyan</ENAMEX>, lãnh đạo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">viện Nghiên cứu các vấn đề Địa chính trị</ENAMEX> nhận định.
Khói bụi bay lên sau khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> không kích vào các mục tiêu khủng bố ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>.
“Những đồng minh của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> đang tỏ ra lo lắng. <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> đang kiểm soát cả lực lượng khủng bố của tổ chức <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Nhà nước <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX></ENAMEX> tự xưng (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">IS</ENAMEX>) và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">al-Nusra Front</ENAMEX>, đó không còn là điều bí mật. Hơn nữa, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> còn cung cấp vũ khí cho cái gọi là phiến quân đối lập ôn hòa ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>. Kết quả là những điều kỳ dị đã xảy đến: Họ đang được ủy nhiệm bởi <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Mỹ</ENAMEX>”, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Stepanyan</ENAMEX> nói với tờ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Sputnik</ENAMEX>, ám chỉ đến vụ việc diễn ra hồi đầu tuần này ở khu vực chống xung đột ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Idlib</ENAMEX>.
Theo đó, hôm 19/9, một đơn vị quân đội của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> với 29 binh sĩ đã bị lực lượng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">al-Nusra Front</ENAMEX> vây hãm.
Sau đó, họ đã đẩy lùi được những cuộc tấn công của khủng bố trong vòng vài giờ đồng hồ cho tới khi được lực lượng đặc biệt của quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SSO</ENAMEX>) cùng quân cảnh và đặc nhiệm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> tới hỗ trợ.
Video: <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> hỗ trợ không kích <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">al-Nusra Front</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> ngày 19/9.
Các binh sĩ được yểm trợ bởi biên đội cường kích Su-25 và đã phá được vòng vây, giúp 29 lính quân cảnh rút lui về căn cứ an toàn. Phía <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> chỉ có ba lính <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SSO</ENAMEX> bị thương nhẹ.
Tổng Tư lệnh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> phát biểu, cuộc tấn công nêu trên là “sáng kiến của đặc vụ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> nhằm cản trở thắng lợi của quân Chính phủ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>, không cho họ tiến về phía Đông <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Deir ez-Zor</ENAMEX>”. Đây quả là điều rất nguy hiểm.
Tuy nhiên, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> đã phủ nhận những cáo buộc này.
Bình luận về tuyên bố đó, nhà phân tích chính trị <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Mikhail Smolin</ENAMEX> nói, quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> đáng tin trong trường hợp này.
“Trên thực tế, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> không có chung mục tiêu ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>. Sứ mệnh của <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Mỹ</ENAMEX> và các đồng minh vẫn chưa kết thúc. Kế hoạch của họ là nhằm lật đổ ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Assad</ENAMEX>. Mục tiêu của quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> là hợp nhất các lực lượng chống đối chính quyền <ENAMEX TYPE="PERSON">Assad</ENAMEX>”, <ENAMEX TYPE="PERSON">Smolin</ENAMEX> nói trong một bài phỏng vấn với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Sputnik</ENAMEX>.
Hơn nữa, chuyên gia chỉ ra chiến thuật mà <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lầu Năm Góc</ENAMEX> cùng các nhóm phiến quân đồng minh phản ánh “cuộc chiến du kích” bởi cuộc tấn công hồi đầu tuần nhằm vào một đơn vị quân đội độc lập.
“Họ (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>) đã từng làm điều đó trước đây. Rõ ràng, mục đích là tăng số lượng các vụ việc tương tự. Nhiều khả năng họ muốn khiến người ta nghĩ rằng lính <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> không có khả năng đối phó với những cuộc tấn công nghiêm trọng. Tuy nhiên, lần này kế hoạch đó đã thất bại”, <ENAMEX TYPE="PERSON">Smolin</ENAMEX> nói.
Sau khi cuộc tấn công ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Idlib</ENAMEX> bị đẩy lùi, quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX> với sự hỗ trợ của không quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, đã tiến hành phản công và tái chiếm hầu như toàn bộ vị trí của lực lượng khủng bố ở vùng chống xung đột.
Theo quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, tổng số 187 mục tiêu khủng bố đã bị tiêu diệt bởi các cuộc không kích và pháo kích, cùng khoảng 850 tay súng cực đoan đã bị tiêu diệt.
