
Tàu ngầm 'Veliky Novgorod' thuộc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hạm đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Biển Đen</ENAMEX></ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> ngày 22-9 đã phóng tên lửa hành trình Kalibr vào các mục tiêu khủng bố ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> cho hay.

“Cuộc tấn công bằng tên lửa đã phá hủy các trung tâm chỉ huy quan trọng, cơ sở huấn luyện và xe bọc thép của khủng bố, những kẻ đã cố gắng bắt giữ 29 quân cảnh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> ở phía bắc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hama</ENAMEX>”, thông báo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> nêu rõ.
Tất cả các mục tiêu đã được xác nhận phá hủy thành công.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Tuấn Anh</ENAMEX> (Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Sputnik</ENAMEX>)
