<ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> kêu gọi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung</ENAMEX> dừng phổ biến vũ khí hạt nhân

Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Rex Tillerson</ENAMEX> kêu gọi cộng đồng quốc tế ngăn chặn các nước sở hữu vũ khí hạt nhân.

Trong lời kêu gọi dừng các hoạt động tạo điều kiện để vũ khí hạt nhân phổ biến, Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Rex Tillerson</ENAMEX> nêu đích danh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> - ám chỉ các nước này nên gia tăng áp lực nhằm buộc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> phải từ bỏ tham vọng vũ khí hạt nhân.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Tillerson</ENAMEX> lấy <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> làm bài học điển hình cho việc thất bại trong hoạt động ngăn chặn các nước sở hữu vũ khí tiêu diệt hàng loạt.
Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> đưa ra phát ngôn trên trong cuộc họp cấp Bộ trưởng tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội đồng Bảo an Liên Hợp Quốc</ENAMEX> do <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> kêu gọi tổ chức nhằm giải quyết mối đe doạ từ các hoạt động phát triển các vũ khí sinh học, hoá học, hạt nhân.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Tillerson</ENAMEX> nhắc lại, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Moscow</ENAMEX> từng hợp tác rất tốt trong thời kỳ Xô-viết về các biện pháp giải trừ vũ khí, dù là đối thủ Chiến tranh Lạnh với nhau. Vậy nên, bây giờ “hai nước nên hợp tác như vậy một lần nữa”.
Hiện nay, thế giới đang nóng vấn đề vũ khí hạt nhân tên lửa khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> không ngừng thực hiện các vụ thử tên lửa, hạt nhân với sức mạnh không ngừng phát triển bất chấp các lệnh trừng phạt từ cộng đồng quốc tế
