<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> kêu gọi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> ngừng ngoan cố theo con đường nguy hiểm

<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> kêu gọi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> ngừng ngoan cố theo con đường nguy hiểm và cũng yêu cầu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> tránh gây hấn.

Theo một tuyên bố của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Ngoại giao <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX></ENAMEX>, Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="PERSON">Vương Nghị</ENAMEX> đã kêu gọi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> ngừng theo đuổi con đường nguy hiểm đồng thời kêu gọi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> tuân thủ cam kết tránh gây thù địch với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> đưa ra kêu gọi sau khi Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri Yong-ho</ENAMEX> đe dọa <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> có thể xem xét tiến hành một vụ thử bom nhiệt hạch trên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Bình Dương</ENAMEX>. Trong khi đó, Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Donald Trump</ENAMEX> ban hành sắc lệnh hành pháp cho phép <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> áp đặt biện pháp trừng phạt với các công ty làm ăn với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX>.
"Trong bất cứ hoàn cảnh nào, dù phải mất rất nhiều thời gian và đối mặt với nhiều khó khăn, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> vẫn kiên định với mục tiêu phi hạt nhân hóa trên <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX> bằng các biện pháp đàm phán", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Vương Nghị</ENAMEX> nhắc lại quan điểm khi phát biểu trước <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại hội đồng Liên Hợp Quốc</ENAMEX> ngày 21/9.
Phát biểu tại cuộc họp báo thường kỳ ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bắc Kinh</ENAMEX>, phát ngôn viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Ngoại giao <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX></ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Lục Khảng</ENAMEX> cho rằng tình hình <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX> đang "rất nghiêm trọng" và khẳng định nước này phản đối mọi biện pháp trừng phạt đơn phương áp đặt lên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> nằm ngoài khuôn khổ của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên Hợp Quốc</ENAMEX>.
"Chúng tôi tin rằng chỉ khi nào các bên cùng ngồi lại và tìm được tiếng nói chung thì vấn đề mới được giải quyết và hòa bình và ổn định mới thực sự đến với <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX>", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Lục</ENAMEX> nhấn mạnh.
Căng thẳng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX> gần đây gia tăng khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> liên tiếp thử hạt nhân và tên lửa. Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Trump</ENAMEX> trong bài phát biểu tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại Hội đồng Liên Hợp Quốc</ENAMEX> ngày 19/9, cảnh báo khả năng "hủy diệt hoàn toàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX>" trong trường hợp buộc phải bảo vệ mình và đồng minh. Đáp lại, lãnh đạo <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> hôm qua cảnh báo Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> sẽ phải "trả giá đắt" do phát biểu mang tính chất hăm dọa này.
