Tàu sân bay <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> tập trận với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX> gần <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX>

Tàu <ENAMEX TYPE="PERSON">Ronald Reagan</ENAMEX> đang tập trận với các tàu chiến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX> phía nam <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX>, hành động phô trương sức mạnh khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> dọa thử hạt nhân.

Cuộc tập trận với ba tàu chiến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX>, gồm hai tàu khu trục và tàu Ise, một trong hai tàu sân bay trực thăng lớn nhất nước này, sẽ kéo dài đến 28/9, theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Reuters</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tàu Reagan</ENAMEX>, tải trọng 100.000 tấn, cùng các tàu hộ tống đã tập trận với tàu hải quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX> kể từ ngày 11/9 ở vùng biển phía nam và tây các đảo chính của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX>, lực lượng phòng vệ trên biển của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX> thông báo.
Nhóm tác chiến <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tàu sân bay Reagan</ENAMEX> sẽ tập trận riêng với hải quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> vào tháng 10, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX></ENAMEX> đầu tuần này cho biết.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> và các đồng minh trong khu vực đang đáp trả bằng các cuộc tập trận quân sự, với sự tham gia của máy bay ném bom, chiến đấu cơ gần <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX>, khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> theo đuổi chương trình hạt nhân và tên lửa. Những tuần gần đây, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> tuyên bố thử thành công bom nhiệt hạch và đã phóng hai tên lửa đạn đạo bay qua <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> hôm nay còn tuyên bố có thể thử bom nhiệt hạch trên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Bình Dương</ENAMEX>, sau khi Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Donald Trump</ENAMEX> dọa "hủy diệt hoàn toàn" nước này.
