Tàu ngầm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hạm đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Biển Đen</ENAMEX></ENAMEX> nã tên lửa diệt khủng bố ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>

Tàu ngầm của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hạm đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Biển Đen</ENAMEX></ENAMEX> đã nã tên lửa hành trình tấn công <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">IS</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>.

Ngày 22/9, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> đã công bố đoạn video ghi lại cảnh các tàu ngầm của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hạm đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Biển Đen</ENAMEX></ENAMEX>, Hải quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> phóng tên lửa hủy diệt các mục tiêu của các tổ chức khủng bố ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>.
Theo quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, tàu Veliki Novgorod của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hạm đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Biển Đen</ENAMEX></ENAMEX> đã giáng đòn tấn công bằng tên lửa Kalibr vào những kẻ khủng bố cực đoan ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Idlib</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Syria</ENAMEX>
Tàu ngầm Veliki Novgorod đã thực hiện loạt phóng tên lửa Kalibr vào các cứ điểm của khủng bố khi tàu ở trạng thái lặn trong vùng biển <ENAMEX TYPE="LOCATION">Địa Trung Hải</ENAMEX> vào lúc 10 giờ 11 phút ngày 22/9.
"Một cuộc tấn công bất ngờ bằng tên lửa vào tỉnh Idlib đã tiêu diệt các trạm chỉ huy quan trọng, cơ sở đào tạo và thiết bị bọc thép của những kẻ khủng bố tham gia âm mưu bắt làm tù binh 29 nhân viên quân cảnh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> ở phía bắc <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Hama</ENAMEX>," - thông báo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> cho biết.
Dữ liệu giám sát khách quan xác nhận tất cả các mục tiêu đã bị tiêu diệt.
"Mục tiêu tấn công là các tụ điểm bị phát hiện trong những ngày gần đây, nơi tập trung quân và xe bọc thép, các kho đạn của phiến quân <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Jebhat-en-Nusra</ENAMEX> trên địa bàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Idlib</ENAMEX>. Tầm bắn tới các đích khoảng 300 kilomet," - theo thông báo cho biết chi tiết.
