Cội nguồn thảm kịch Rohingya ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX>

Trong bài “Một lịch sử căng thẳng lâu dài và bạo lực”, nhật báo <ENAMEX TYPE="LOCATION">Pháp</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Le Monde</ENAMEX> phân tích những cội nguồn của thảm kịch Rohingya ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX>.

Bài “Một lịch sử căng thẳng lâu dài và bạo lực” nhấn mạnh cuộc khủng hoảng Rohingya hiện nay là đợt xung đột mới nhất của hơn một thế kỷ căng thẳng giữa hai cộng đồng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">bang Rakhine</ENAMEX>, vùng đất biên giới của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX> giáp <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX>.
Một em bé chạy loạn trong cuộc xung đột sắc tộc ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">bang Rakhine</ENAMEX> thuộc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX>. Ảnh: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Reuters</ENAMEX>
Báo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Le Monde</ENAMEX> liệt kê “nguyên nhân đầu tiên”  của thảm kịch Rohingya vào năm 1826, sau khi xâm chiếm vùng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Arkhan</ENAMEX> (tức <ENAMEX TYPE="LOCATION">bang Rakhine</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX> hiện nay), <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">thực dân Anh</ENAMEX> đã khuyến khích dân <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền đông</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX> định cư tại khu vực này. Trong khoảng thời gian từ năm 1890 đến 1911, số lượng dân cư <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX> theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đạo Hồi</ENAMEX> sang định cư tại các địa điểm như <ENAMEX TYPE="LOCATION">Maungdaw</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Buthidaung</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Rathedaung</ENAMEX> (các trung tâm biến loạn hiện nay ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">bang Rakhine</ENAMEX>) đã tăng vọt tới 77%.
Trong Thế Chiến tranh Thế giới thứ II, sau khi <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">phát xít Nhật</ENAMEX> chiếm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX> năm 1942, căng thẳng giữa hai cộng đồng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">bang Rakhine</ENAMEX> lại có cơ hội bùng phát. Nhiều tín đồ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX> không chấp nhận trở thành thiểu số tại một số địa điểm nơi người “Rohingya” sống quần tụ. Đã xảy ra nhiều vụ tấn công nhắm vào các “làng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX>” và người “Rohingya” trả đũa các tín đồ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Maungdaw</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Buthidaung</ENAMEX>.
Xung đột giữa hai cộng đồng đặc biệt quyết liệt, khi các tín đồ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX> bị lực lượng chiếm đóng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật Bản</ENAMEX> sử dụng để đẩy lùi quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX>. Trong khi đó, <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">thực dân Anh</ENAMEX> (đã rút về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ấn Độ</ENAMEX>) thì tổ chức nhiều nhóm dân quân chống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX>, bao gồm người <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> Rohingya (hay <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX>). Các chiến binh tình nguyện theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đạo Hồi</ENAMEX> nhiều khi, thay vì tấn công quân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật</ENAMEX>, lại nhắm vào các làng theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Phật giáo</ENAMEX>.
Kể từ khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Myanmar</ENAMEX> giành độc lập năm 1948, căng thẳng tiếp tục gia tăng. Năm 1951, một “tổ chức của người theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đạo Hồi</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Arakhan</ENAMEX>” kêu gọi thành lập một “<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Nhà nước <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> tự do</ENAMEX>, bình đẳng với các bang khác trong <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên hiệp Myanmar</ENAMEX>”.
Chính vào thời điểm này, cái từ “Rohingya” được lực lượng ly khai và các tín đồ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX> sử dụng để nói về cộng đồng này. Trong khi đó, chính quyền <ENAMEX TYPE="LOCATION">Miến Điện</ENAMEX> và đông đảo cư dân nước này không thừa nhận sự tồn tại của người “Rohingya”, mà coi họ chỉ là những <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Bangladesh</ENAMEX> tha hương. Trong khi đó, những người tranh đấu cho cộng đồng Rohingya coi đây là một sắc tộc riêng - một phần có nguồn gốc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX>, nhưng có cả các gốc gác khác như <ENAMEX TYPE="LOCATION">Arập</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ba Tư</ENAMEX> hay <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thổ Nhĩ Kỳ</ENAMEX>…
Kể từ những năm 1960, nhiều nhóm nổi dậy Rohingya được thành lập. Một số nhóm tuyên bố chiến đấu để bảo vệ quyền tôn giáo, một số nhóm khác nghiêng đấu tranh chính trị. Nhìn chung, xung đột với chính quyền tại vùng biên giới diễn ra “với cường độ thấp”. Trong khi đó, các nhóm nổi dậy cũng cạnh tranh với nhau và số lượng mỗi nhóm thường không vượt quá 100 người.
Lực lượng nổi dậy <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Quân đội Giải phóng Rohingya</ENAMEX> hiện nay chắc chắn là một hóa thân của các nhóm chiến đấu trước đây, vốn hoạt động trong tình trạng phân tán. Một số người cho rằng lực lượng này do các thế lực lưu vong ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ả-rập Xê-út</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Pakistan</ENAMEX> giật dây. Nhưng theo những người phát ngôn của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Quân đội Giải phóng Rohingya</ENAMEX>, cuộc chiến của “quân đội này” không liên quan gì đến thánh chiến <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hồi giáo</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh Châu</ENAMEX> (BT)
