Điệp viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> bị biệt giam 30 năm ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>

Hai lần bị kết án tử hình và trải qua 30 năm trong tù <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>, cựu điệp viên <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo Ok-ryol</ENAMEX> nay chỉ mong được trở lại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX>.

Năm nay đã bước sang tuổi 90, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo Ok-ryol</ENAMEX> luôn đau đáu tâm nguyện được trở về nhà với vợ và hai con ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> trước khi nhắm mắt xuôi tay, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">AFP</ENAMEX> đưa tin.
Dáng người gầy gò, lưng còng và tay chống gậy, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> có lối nói chuyện cục cằn của người già nhưng đầu óc vẫn minh mẫn. Sinh ra ở một hòn đảo <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền nam</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">bán đảo Triều Tiên</ENAMEX> nhưng ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> chọn đứng về phía bên kia miền <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> từ khi còn là một cậu sinh viên đại học ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Seoul</ENAMEX>.
"Tôi không làm gì sai. Tôi yêu quê hương mình", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nói về quyết định trở thành gián điệp và nhấn mạnh rằng đối với ông, cả <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> lẫn <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> đều là quê hương.
Gia nhập quân đội <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> trong giai đoạn xảy ra chiến tranh giữa hai miền, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> rút về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> sau khi hiệp định đình chiến có hiệu lực. Ông vào <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đảng Lao động</ENAMEX> cầm quyền của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> và được phân công làm giáo viên ở thủ đô trước khi được cử đi học trường gián điệp vào năm 1961.
"Tôi phải đi gấp mà không kịp nói lời tạm biệt với vợ mình", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nhớ lại.
Nhiệm vụ đầu tiên của ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> sau quá trình huấn luyện là tới <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> để chiêu mộ một quan chức chính phủ cấp cao có anh trai đang làm việc cho chính quyền <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX>. Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> đã vượt biên bằng cách bơi qua <ENAMEX TYPE="LOCATION">sông Yeomhwa</ENAMEX>. Khi tới <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>, ông gặp được bố mẹ và các anh chị em và quan trọng hơn cả là chuyển lá thư từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> tới quan chức <ENAMEX TYPE="LOCATION">Seoul</ENAMEX>.
"Đối với tôi, người anh trai này chết rồi. Tôi đã báo cáo với cơ quan chính phủ là anh ấy đã chết trong chiến tranh", viên quan chức <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> lạnh lùng nói với ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> và từ chối nhận bức thư. Tuy nhiên, người đàn ông này không tố cáo ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Seoul</ENAMEX> cho dù theo luật, mọi công dân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>, nếu liên lạc trái phép với người <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX>, đều có thể lĩnh án tù nặng.
Như vậy, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> đã thất bại trong nhiệm vụ đầu tiên. Ông lưu lại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> thêm một tháng, thấp thỏm chờ ngày nhận được lệnh quay về qua tín hiệu radio. Rồi ngày đó cũng đến. Người điệp viên trẻ tuổi đến điểm đón muộn hơn dự kiến nên lỡ mất chuyến thuyền giải cứu. Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> quyết định bơi qua sông để về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> nhưng bị sóng đánh dạt vào bờ và bị lính thủy đánh bộ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> bắt giữ.
"Là một gián điệp, trong tình huống như thế, bạn được huấn luyện tự kết liễu đời mình bằng vũ khí hoặc nuốt thuốc độc. Nhưng tôi không có đủ thời gian để tự sát", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nhớ lại.
Cựu điệp viên 90 tuổi kể rằng ông bị thẩm vấn nhiều tháng trời, nếm mùi vị của tra tấn, không được ăn ngủ. Sau đó, một tòa án quân sự kết án ông tử hình vì tội gián điệp.
Trong phòng biệt giam, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> ăn uống kham khổ với cơm trắng và củ cải muối. Đây cũng là nơi ông chứng kiến nhiều điệp viên và những người có quan điểm ủng hộ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> bị treo cổ.
Năm 1963, <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo Ok-ryol</ENAMEX> được giảm án tử hình vì phía <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> xét thấy ông là một điệp viên "mới vào nghề" đã không hoàn thành nhiệm vụ. Tuy nhiên, năm 1973, ông bị tuyên án tử hình một lần nữa sau khi bị phát hiện cố gắng chiêu mộ một tù nhân khác.
"Mẹ tôi đã ngất lên ngất xuống tại tòa lúc các công tố viên đề nghị mức án tử hình và khi thẩm phán tuyên án tử hình", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nhớ lại.
Sau lần kết án thứ hai, cha mẹ ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> bán nhà để trang trải các chi phí pháp lý, chạy vạy khắp nơi để cứu tính mạng của con trai. Hai ông bà sau đó đã qua đời khi ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> vẫn còn trong tù.
Khoảng vào giữa những năm 1970, chính quyền <ENAMEX TYPE="LOCATION">Seoul</ENAMEX> lúc bấy giờ muốn cải hóa những tù nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> bằng mọi giá, kể cả dùng tới các biện pháp tra tấn dã man như trấn nước, đánh đập, không cho ăn ngủ hoặc biệt giam trong xà lim tối tăm và chật hẹp.
"Họ thuyết phục tôi thay đổi lập trường, hứa hẹn rằng họ sẽ cho tôi đi chữa mắt. Tôi từ chối. Kể cả có mất đi con mắt, tôi vẫn trung thành với niềm tin của mình. Lập trường chính trị còn quý hơn mạng sống", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nhớ lại lúc đó mắt trái của ông đang sưng tấy do viêm nhiễm và vì không được chữa trị, sau này, ông mất con mắt đó vĩnh viễn.
Sau 30 năm ở tù, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> chấp nhận thỏa hiệp vào năm 1991 và hứa sẽ tuân thủ luật pháp <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>. Được trả tự do, ông chuyển đến thành phố phía nam <ENAMEX TYPE="LOCATION">Gwangju</ENAMEX> sinh sống gần anh chị em và luôn mơ về một ngày đoàn tụ với vợ con trong một đất nước thống nhất.
Lòng trung thành của người cựu điệp viên với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> vẫn không suy chuyển. Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> ca ngợi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> là một xã hội công bằng, bình đẳng nơi mà một người dân như ông có thể tốt nghiệp trường đại học hàng đầu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Kim Nhật Thành</ENAMEX> bằng tiền trợ cấp của nhà nước.
Ngồi bên trong căn hộ nhỏ, ông tuyên bố chắc nịch rằng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> theo đuổi chương trình tên lửa hạt nhân là để bảo vệ chính mình khỏi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>, bác bỏ các cáo buộc "lảm nhảm" của Tổng thống <ENAMEX TYPE="PERSON">Donald Trump</ENAMEX> về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX>.
Vài năm sau khi ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> được thả, một phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> sống tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đức</ENAMEX> và từng đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> đã đến thăm ông và tiết lộ rằng vợ cùng hai con trai ông ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> vẫn còn sống. Tuy nhiên, bà này khuyên ông không nên liên lạc với vợ con. Việc liên lạc sẽ ảnh hưởng xấu đến cơ hội nghề nghiệp của các con trai ông.
Cựu điệp viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> đã không tái hôn và dành hết tâm sức để tìm cách trở về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX>. Hiện 25 nhóm hoạt động kiến nghị giới chức trách <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> cho phép ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> được trở về.
Là một người đàn ông không chịu khuất phục và luôn tỏ ra cứng rắn, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo Ok-ryol</ENAMEX> bỗng nghẹn ngào khi được hỏi ông sẽ nói gì với vợ nếu có ngày đoàn tụ.
"Tôi muốn nói 'Cảm ơn bà vì vẫn còn sống. Lúc nào, tôi cũng nhớ bà. Tôi không nghĩ chúng ta bị chia cách quá lâu như thế này'", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Seo</ENAMEX> nói với giọng run run.
