Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> hoãn phát biểu tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LHQ</ENAMEX>

Bài phát biểu trước <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại Hội đồng Liên Hợp Quốc</ENAMEX> của Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri Yong-ho</ENAMEX> bị lùi một ngày so với dự kiến.

Bài phát biểu của ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri</ENAMEX> được dời lịch sang cuối phiên họp sáng 23/9, phiên họp nhiều khả năng kéo dài đến chiều, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Yonhap</ENAMEX> dẫn các nguồn tin cho biết nhưng chưa rõ nguyên nhân.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri</ENAMEX> hôm 21/9 rời khách sạn tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">New York</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Ảnh: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Yonhap</ENAMEX>.
Ngoại trưởng <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri</ENAMEX> hôm 20/9 được truyền thông thế giới chú ý với phát ngôn về <ENAMEX TYPE="PERSON">Trump</ENAMEX>. "Nếu ông ta nghĩ có thể khiến chúng tôi sợ hãi bằng tiếng chó sủa, đó thực sự là điều ngớ ngẩn và chẳng có nhiều ý nghĩa". Câu nói của ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri</ENAMEX> có hàm ý như "chó cứ sủa còn đoàn người cứ đi".
Một ngày trước đó, Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Donald Trump</ENAMEX> dọa "hủy diệt hoàn toàn" <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> nếu nước này tấn công <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> hay các đồng minh.
Hôm 21/9, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ri</ENAMEX> rời khách sạn mà không nói câu nào, dù các phóng viên đặt nhiều câu hỏi, trong đó có câu liệu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Nhưỡng</ENAMEX> có muốn đối thoại với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Washington</ENAMEX> hay không.
Trong khi đó, Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Trump</ENAMEX> ban hành lệnh trừng phạt mới với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> nhằm cắt đứt nguồn tiền phục vụ chương trình hạt nhân và tên lửa đạn đạo của nước này.
