<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UBKTTW</ENAMEX> vào <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Nẵng</ENAMEX> công bố vi phạm của Bí thư, Chủ tịch

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UBKTTW</ENAMEX> vào <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Nẵng</ENAMEX> công bố kết luận về Bí thư, Chủ tịch; Camera ghi cảnh nhóm trộm chân đất đột nhập lấy 8 tỉ; <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công an <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX> kết luận về vụ giám đốc tát nữ bác sĩ; Điều tra nghi án trộm đột nhập hãm hiếp bé gái 9 tuổi; Nam thanh niên tạt xăng đốt cửa hàng của bạn gái ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX>,... là những thông tin chính có trong Bản tin 17h, ngày 22-9.

