Chiếu đèn vào đôi nam nữ đang tâm sự, bị đánh chết

Một thanh niên đã bị đánh chết khi chạy xe máy chiếu đèn vào đôi nam nữ đang ngồi tâm sự mà còn kêu đồng bọn đến tấn công đối phương.

Ngày 22-9, Cơ quan CSĐT <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công an <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX></ENAMEX> cho biết vừa hoàn tất kết luận điều tra, đề nghị truy tố bị can <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Ngọc Thắng</ENAMEX> (SN 1992; ngụ <ENAMEX TYPE="LOCATION">quận 12</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Võ Xuân Hào</ENAMEX> (SN 1997; ngụ <ENAMEX TYPE="LOCATION">quận 10</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Đặng Minh Sự</ENAMEX> (SN 1997; ngụ <ENAMEX TYPE="LOCATION">quận 12</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX>) và <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Đặng Thành Nam</ENAMEX> (SN 1992; ngụ <ENAMEX TYPE="LOCATION">quận Bình Thạnh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX>) cùng về tội "Giết người".
Nhóm bị can này đều là công nhân một xưởng sản xuất giấy vụn tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">phường Tân Chánh Hiệp</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">quận 12</ENAMEX>).
<ENAMEX TYPE="PERSON">Võ Xuân Hào</ENAMEX> cùng đồng bọn lúc mới bị bắt
Khuya 9-9-2016, <ENAMEX TYPE="PERSON">Võ Xuân Hào</ENAMEX> và bạn gái đang ngồi tâm sự trước nhà không số ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">phường Tân Chánh Hiệp</ENAMEX> thì <ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Thái Việt</ENAMEX> (SN 1998; quê <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Bình</ENAMEX>) chạy xe máy về nhà trọ chiếu đèn thẳng vào mặt <ENAMEX TYPE="PERSON">Hào</ENAMEX> và bạn gái nên đôi bên xảy ra cãi nhau.
Sau đó, <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> gọi điện cho bạn đến đánh <ENAMEX TYPE="PERSON">Hào</ENAMEX> rồi bỏ đi.
Chiều hôm sau, sau khi làm việc xong, <ENAMEX TYPE="PERSON">Hào</ENAMEX> rủ <ENAMEX TYPE="PERSON">Thắng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Sự</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Nam</ENAMEX> cùng nhiều người khác đi nhậu rồi kể lại vụ bị nhóm <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> tấn công rồi nhờ cả nhóm đi trả thù và được các bạn đồng ý.
Đến nơi, thấy <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> đang nằm trong phòng trọ nên <ENAMEX TYPE="PERSON">Hào</ENAMEX> kêu ra ngoài nói chuyện. <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> không chịu ra thì <ENAMEX TYPE="PERSON">Nam</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Sự</ENAMEX> xông vào phòng tấn công khiến <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> ngã xuống. <ENAMEX TYPE="PERSON">Hào</ENAMEX> cũng nhào vào đánh <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX>, riêng <ENAMEX TYPE="PERSON">Thắng</ENAMEX> chụp ống hút thuốc lào bằng kim loại đánh vào thái dương đối phương rồi cả nhóm cùng bỏ trốn.
Anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> được đưa đi cấp cứu nhưng tử vong trước khi được đưa vào bệnh viện. Theo kết luận giám định pháp y, anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> tử vong do chấn thương sọ não. Cha anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Việt</ENAMEX> yêu cầu bồi thường hơn 333 triệu đồng tiền tổn thất tinh thần và chi phí ma chay.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Dũng</ENAMEX>
