Bị cáo 79 tuổi hiếp dâm bé 3 tuổi: Vừa lộ clip 'chạy' như bay nay đã bệnh nằm một chỗ

Bị cáo 79 tuổi hiếp dâm bé 3 tuổi vừa lộ clip 'chạy' phăm phăm ra sân khênh cây sào phơi quần áo nay đột nhiên lăn ra bệnh, phải nằm một chỗ.

Liên quan đến vụ bị cáo <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Danh Vĩnh</ENAMEX> (sinh năm 1938, ngụ tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">xã Chu Minh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ba Vì</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>) lộ clip ghi lại cảnh "chạy" phăm phăm ra sân khênh cây sào phơi quần áo vào nhà tránh mưa, dù trước đó tỏ ra vô cùng đau đớn không đi nổi trong phiên xét xử sơ thẩm ngày 6/9 vừa qua, phía chính quyền địa phương đã xác minh lại tình trạng sức khỏe của bị cáo này. Theo diễn biến tình hình mới nhất được cho biết thì bị cáo này hiện đã phải nằm một chỗ, không thể đi lại như trước do nguyên nhân tai nạn.
Việc bị cáo "xiêu vẹo" như người chết rồi tại tòa án, chỉ ít ngày sau lại khỏe mạnh, bình thường khiến dư luận nghi ngờ cụ ông "yêu râu xanh" này đang diễn kịch nên vô cùng bất bình.
“Về nhà, đối tượng vẫn đi lại bình thường, không hề ốm yếu đến nỗi nằm gục như ở phiên tòa sơ thầm vừa rồi. Dù đối tượng có tuổi cao đi chăng nữa nhưng cũng nên xét xử theo đúng khung hình phạt đối với tội danh mắc phải”, bố ruột bé gái 3 tuổi bức xúc nói.
Để làm rõ sự việc, PV Emdep.vn đã liên hệ với ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Đình Hảo</ENAMEX>, Chủ tịch <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UBND <ENAMEX TYPE="LOCATION">xã Chu Minh</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">huyện Ba Vì</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>). Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hảo</ENAMEX> cho biết đã cử công an địa phương đến tận nhà để xác minh tình trạng sức khỏe bị cáo <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX>. Báo cáo cho thấy ngày 19/9 vừa qua, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX> bị ngã cầu thang, chiếu chụp cho thấy bị tổn thương vùng bụng, tổn thương cơ ngực, mặt trầy xước hết. Hiện bị cáo đã nằm tại chỗ không đi lại được.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hảo</ENAMEX> cũng nói thêm, trước ngày 19/9, những người dân xung quanh nhà cho biết bị cáo <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX> vẫn đi lại bình thường, sức khỏe tốt.
Sau khi khênh cây sào phơi quần áo vào nhà, bị cáo 79 tuổi đi lại bình thường, khỏe mạnh - Ảnh cắt từ clip
Theo cáo trạng, bé <ENAMEX TYPE="PERSON">B.N.B.N</ENAMEX> (sinh năm 2011, trú tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">huyện Ba Vì</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>) với nhà bị cáo <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Danh Vĩnh </ENAMEX> là hàng xóm. Sáng ngày 5/10/2015 cháu <ENAMEX TYPE="PERSON">N.</ENAMEX> (thời điểm đó 3 tuổi) cùng bạn sang nhà ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX> chơi.
Tại đây, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX> dụ dỗ bé gái lên phòng riêng rồi xâm hại tình dục. Ngay sau khi phát hiện sự việc, gia đình bé gái đã gặp mặt đối chất với ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Vĩnh</ENAMEX>. Chính ông đã thừa nhận hành vi đồi bại đồng thời viết biên bản tường trình sự việc.
Ngày hôm sau, gia đình bé <ENAMEX TYPE="PERSON">N.</ENAMEX> lập tức trình báo cơ quan công an. Phía công an đã đưa bé <ENAMEX TYPE="PERSON">B.N</ENAMEX> đi giám định và xác định bé có dấu hiệu bị xâm hại.
Tại cơ quan điều tra, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Danh Vĩnh</ENAMEX> đã thừa nhận hành vi đồi bại của mình. Ông còn cho biết do nhu cầu tình dục cao nhưng lâu ngày không được thỏa mãn, khi nhìn thấy bé <ENAMEX TYPE="PERSON">N.</ENAMEX> trong nhà đã nảy sinh ý nghĩ thực hiện hành vi vô nhân tính.
