10 tỷ phú đi lên từ cảnh 'nghèo rớt mùng tơi' (P.1)

Không phải ai cũng may mắn sinh ra ở đã vạch đích, ngậm thìa vàng trong miệng. Nhưng khởi đầu khiêm tốn không ngăn những nhân vật nổi tiếng, doanh nhân và CEO này vươn tới đỉnh cao thành công.

Theo tạp chí <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Forbes</ENAMEX>, khối tài sản của <ENAMEX TYPE="PERSON">Oprah Winfrey</ENAMEX> hiện giờ khoảng 3.1 tỷ USD. Thế nhưng, cuộc sống trước kia của "nữ hoàng truyền thông" lại chẳng hề dễ dàng. Mẹ bà làm mẹ đơn thân khi ở tuổi vị thành niên. Trong cuộc phỏng vấn với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Barbara Walters</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Oprah</ENAMEX> đã chia sẻ về cuộc sống thậm chí không có điện, nước.
Bằng cách tập trung vào việc học, tham gia các cuộc thi sắc đẹp và sau đó làm việc tại một đài phát thanh, <ENAMEX TYPE="PERSON">Oprah Winfrey</ENAMEX> đã bước chân vào thế giới truyền thông. Bà đạt được thành công vang dội tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Baltimore</ENAMEX> với talk show “People Are Talking". Sau đó là “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">The Oprah Winfrey Show</ENAMEX>" được chiếu rộng rãi trên toàn nước <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> từ năm 1986.
Trong "<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">The Oprah Winfrey Show</ENAMEX>" năm 2011, <ENAMEX TYPE="PERSON">Oprah</ENAMEX> đã chia sẻ những suy nghĩ của mình về sự giàu có: “Đừng để vật chất điều khiển bạn, bạn mới là người quyết định sử dụng nó”. “Là một người xuất thân nghèo khó, tôi đảm bảo với bạn rằng việc kiếm được nhiều tiền thế nào cũng không thể thay đổi con người bạn trừ khi bạn là người có thể định nghĩa được bằng tiền”.
Chủ tịch và CEO của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Starbucks</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Howard Schultz</ENAMEX> đã giúp thương hiệu café này vươn mình thành "gã khổng lồ" với 23.000 cửa hàng bán lẻ tại 73 quốc gia và được định giá lên đến 85 tỷ USD. Thế nhưng người đàn ông tài giỏi, sở hữu khối tài sản ròng trị giá 2.9 tỷ USD lại không sinh trưởng trong một gia đình giàu có.
Từ năm lên 7, những gì trải qua mỗi ngày đã ảnh hưởng sâu sắc đến tâm lý cậu bé <ENAMEX TYPE="PERSON">Howard Schultz</ENAMEX>. “Nó giống như một vết sẹo, một nỗi xấu hổ khi là một đứa trẻ con nhà nghèo phải sống trong khu ổ chuột”, ông chia sẻ.
Chứng kiến cha mẹ tranh cãi về việc vay tiền, trả lời điện thoại chủ nợ, rồi căn bệnh ung thư quái ác cướp đi sinh mạng người cha, tất cả những điều đó trở thành động lực để <ENAMEX TYPE="PERSON">Schultz</ENAMEX> nhất định phải thành công.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Schultz</ENAMEX> chia sẻ: “Tôi không bao giờ dám mơ một ngày nào đó tôi có thể điều hành cả một công ty”. “Tôi cố gắng xây dựng một công ty mà cha tôi chưa bao giờ có cơ hội được làm việc”.
Nổi tiếng với áo Polo và những chiếc cà vạt cao cấp, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ralph Lauren</ENAMEX> là thương hiệu thời trang nổi tiếng toàn cầu và mang tính biểu tượng của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Thế nhưng bạn có biết đã có những thời điểm nhà thiết kế <ENAMEX TYPE="PERSON">Ralph Lauren</ENAMEX> không có tiền để mua quần áo.
Trong cuộc phỏng vấn với <ENAMEX TYPE="PERSON">Oprah Winfrey</ENAMEX> năm 2002, nhà thiết kế nổi tiếng chia sẻ: “Khi còn là một đứa trẻ, tôi không được mua quần áo mới”. “Quần áo đều là mặc lại của những người anh. Khi đó có một tiếng nói mạnh mẽ trong tôi nói rằng: Tôi phải có những thứ của riêng mình”.
Theo tạp chí <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Forbes</ENAMEX>, thương hiệu thời trang <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ralph Lauren</ENAMEX> được định giá trên thị trường khoảng 8 tỷ USD. Còn riêng nhà thiết kế sở hữu khối tài sản khoảng 5.9 tỷ USD và được coi là một trong những biểu tượng thời trang giàu có nhất thế giới.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Larry Ellison</ENAMEX> là người sáng lập và cựu CEO của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Oracle</ENAMEX> - một trong những công ty phần mềm doanh nghiệp thành công nhất trên thế giới. Nhưng thời thơ ấu của <ENAMEX TYPE="PERSON">Ellison</ENAMEX> lại không đẹp như vậy. Mẹ sinh ông khi mới 19 tuổi rồi gửi ông cho chú dì của bà ở Nam <ENAMEX TYPE="LOCATION">Chicago</ENAMEX> nuôi. Mãi đến năm 48 tuổi <ENAMEX TYPE="PERSON">Ellison</ENAMEX> mới gặp lại mẹ ruột của mình.
Theo báo cáo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Forbes</ENAMEX>, mặc dù có khởi đầu khiêm tốn nhưng <ENAMEX TYPE="PERSON">Ellison</ENAMEX> hiện là một tỷ phú đa tài với khối tài sản lên đến 61.8 tỷ USD và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Oracle</ENAMEX> được định giá 183 tỷ USD.
Trong cuộc phỏng vấn với  <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Academy of Achievement</ENAMEX>, tỷ phú có chia sẻ: “Một người làm việc chăm chỉ, có thể khéo léo một chút sẽ có cơ hội biến mọi thứ trở nên khả thi”. “Đó là giấc mơ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>, ở đây bất kỳ điều gì cũng có thể xảy ra”.
Doanh nhân tỷ phú tự thân và nhà đầu tư <ENAMEX TYPE="PERSON">Kenneth Langone</ENAMEX>, người giúp sáng tạo nên Tập đoàn bán lẻ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Home Depot</ENAMEX> đã có một khởi đầu khiêm tốn.
Trong cuộc phỏng vấn với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">OneWire</ENAMEX> năm 2013 đăng trên tạp chí <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Business Insider</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Langone</ENAMEX> nói rằng ông có một “cuộc sống say mê” khi còn nhỏ nhưng không phải vì vật chất. Bởi cha mẹ ông là thợ sửa ống nước và nhân viên phục vụ. Nhưng tình yêu vô điều kiện của bố mẹ đã giúp ông vượt qua những thất bại.
Ông nói: “Khi bạn tham gia kinh doanh đầu tư mạo hiểu giống như tôi đang làm thì mọi chuyện bạn dự định làm chưa chắc sẽ diễn ra đúng như vậy”. “Tôi làm việc như đang ở địa ngục vậy. Tất cả chỉ để có mặt trong 1% những người giàu nhất”.
Cho đến bây giờ, ông đã sở hữu khối tài sản 3 tỷ USD và thực sự tự hào về những gì mình làm.
