Ngành điện <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX> tổ chức hội thi thợ giỏi

16 đội thi gồm những công nhân (CN) đang trực tiếp làm việc tại các đơn vị trực thuộc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng Công ty Điện lực <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX></ENAMEX> đã tham gia tranh tài ở phần thực hành tại Hội thi thợ giỏi tổ chức sáng 22-9.

Diễn ra từ ngày 19 đến 22-9, các đội thi tài ở nhiều nội dung: quản lý và vận hành đường dây và trạm trung, hạ thế; quản lý và vận hành đường dây 110 KV. Hội thi được tổ chức định kỳ 3 năm/lần nhằm giúp CN ngành điện nâng cao tay nghề, góp phần bảo đảm vận hành hệ thống điện an toàn. Kết quả đội <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Điện lực <ENAMEX TYPE="LOCATION">Củ Chi</ENAMEX></ENAMEX> đoạt giải nhất.
Công nhân điện lực tranh tài ở phần thi thực hành tại hiện trường
Hội thi cũng là dịp để đánh giá chất lượng đội ngũ lao động trực tiếp, làm cơ sở cho việc đào tạo, bồi dưỡng, huấn luyện nâng cao chất lượng lao động cũng như giúp phát hiện, bồi dưỡng những nhân tố xuất sắc để thành lập đội tuyển tham gia hội thi cấp <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tập đoàn Điện lực <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> năm 2017.
Tin-ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">T.Nhân</ENAMEX>
