<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> vào cuộc quyết liệt, thực sự

Khẳng định những động thái quyết liệt của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> trong việc cắt giảm 675 điều kiện kinh doanh trong thời gian rất ngắn, Bộ trưởng Chủ nhiệm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Văn phòng Chính phủ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Mai Tiến Dũng</ENAMEX>, Tổ trưởng Tổ công tác của Thủ tướng Chính phủ nhìn nhận tới đây <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> cũng như các bộ, ngành cần tiếp tục rà soát, loại bỏ các điều kiện kinh doanh gây khó khăn cho doanh nghiệp.

Đồng thời, các bộ nói phải đi đôi với làm, làm quyết liệt chứ không thể đối phó với dư luận, bởi nếu làm đối phó thì doanh nghiệp, người dân sẽ có nhiều kênh phản hồi. Thậm chí có thể phản hồi lên website của Chính phủ qua đường dây nóng.
Đánh giá cao việc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> đi đầu trong việc cắt giảm thủ tục hành chính, Bộ trưởng <ENAMEX TYPE="PERSON">Mai Tiến Dũng</ENAMEX> cho rằng những nỗ lực cải cách của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> rất đáng ghi nhận. So với lần họp của Tổ công tác với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> cách đây 1 năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> đã hoàn thành 8/10 đầu việc Thủ tướng giao.
Nhiều quy định trái với thực tế được <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> bãi bỏ như Nghị định 109 về thương nhân xuất khẩu gạo, thông tư 37 quy định về hàm lượng formadehyt đối với ngành dệt may được doanh nghiệp đón nhận.
So với cơ cấu cũ, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> đã giảm được 5 đầu mối, đang tích cực giải quyết, xử lý đối với 12 dự án thua lỗ, kém hiệu quả kéo dài, thành lập tổ công tác tham mưu, đưa ra giải pháp xử lý đối với từng dự án.
Việc Bộ đi đầu trong công bố cắt giảm 675 điều kiện kinh doanh, chiếm trên 50% điều kiện kinh doanh hiện có – có thể nói là việc làm rất quyết liệt, có trách nhiệm của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX>, công bố chỉ một ngày trước buổi làm việc của Tổ công tác là rất đáng ghi nhận, biểu dương.
Về nhiệm vụ thời gian tới, Bộ trưởng <ENAMEX TYPE="PERSON">Mai Tiến Dũng</ENAMEX> lưu ý: “Tôi đã báo cáo và Thủ tướng đồng thuận là một mặt hàng sẽ chỉ giao cho một cơ quan chủ trì, xử lý, tránh chồng chéo, thiếu trách nhiệm”.
Đối với hàng hóa xuất nhập khẩu chuyên ngành cần tiếp tục rà soát, giảm thủ tục hành chính trước và sau thông quan; chuyển từ cơ chế tiền kiểm sang hậu kiểm; tăng cường công nhận lẫn nhau giữa hàng hóa có chứng nhận, xuất xứ kiểm định của các nước để miễn cho doanh nghiệp không phải làm xác nhận kiểm định trong nước. Tăng cường hàng hóa gắn mã HS nhằm thuận tiện cho doanh nghiệp và cơ quan kiểm tra, tránh kiểm tra bằng cảm tính.
Bộ trưởng Công Thương <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Tuấn Anh</ENAMEX> cho hay, Bộ quyết định cắt giảm mạnh điều kiện kinh doanh không phải vì thành tích, mà là trong quá trình triển khai thực hiện, có vướng mắc, các cơ quan thuộc bộ đã tự nguyện loại bỏ.
Việc xóa bỏ hơn 675 điều kiện kinh doanh chưa phải là cuối cùng. Bộ sẽ tiếp tục rà soát theo hướng công khai minh bạch, nhưng không vì tháo gỡ khó khăn mà buông lỏng quản lý, gỡ khó bằng mọi giá.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hà Anh</ENAMEX>
