Miễn kiểm an toàn thực phẩm nếu 3 lần liên tiếp không phát hiện vi phạm

Vấn đề kiểm tra an toàn thực phẩm đang thu hút sự quan tâm lớn của cộng đồng DN và nếu trường hợp mặt hàng nhập khẩu đạt yêu cầu sau 3 lần kiểm tra liên tiếp trong 12 tháng sẽ được miễn kiểm tra về an toàn thực phẩm, đây là một đột phá về cải cách, tạo thuận lợi cho DN.

Công tác quản lý, kiểm tra chuyên ngành lĩnh vực an toàn thực phẩm đang có nhiều bất cập. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">T.Bình</ENAMEX>.
Trong buổi làm việc giữa Tổ công tác của Thủ tướng với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> ngày 20/9, Bộ này báo cáo, đối với lĩnh vực an toàn thực phẩm, thủ tục đang được DN quan tâm nhất là kiểm tra hồ sơ đối với thực phẩm nhập khẩu.
Các DN kiến nghị nếu chỉ kiểm tra hồ sơ thì không cần mất 3-5 ngày như hiện nay mà giảm xuống 1 đến 2 ngày là được cấp “Thông báo kết quả xác nhận thực phẩm đạt yêu cầu nhập khẩu”.
Đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> cho biết: Để giải quyết vấn đề này, Bộ đã dự thảo Nghị định sửa đổi Nghị định số 38/2012/NĐ-CP hướng dẫn thực hiện Luật An toàn thực phẩm, theo hướng các mặt hàng đạt yêu cầu nhập khẩu sau 3 lần kiểm tra giảm liên tiếp trong vòng 12 tháng thì sẽ được miễn kiểm tra.
“Như vậy, DN sẽ không phải chờ đợi thời gian cấp Thông báo kết quả xác nhận thực phẩm đạt yêu cầu nhập khẩu”- đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> khẳng định.
Đáng chú ý, theo Thứ trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thanh Long</ENAMEX>, nếu tiến hành sửa đổi, bổ sung Luật An toàn thực phẩm những vướng mắc, bất cập về quản lý liên quan đến an toàn thực phẩm hàng hóa XNK sẽ được giải quyết triệt để.
Theo báo cáo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> với Tổ công tác của Thủ tướng Chính phủ việc sửa đổi, bổ sung Luật An toàn thực phẩm, trong đó có việc đổi mới công tác kiểm tra chuyên ngành đối với hàng hóa là thực phẩm XNK theo hướng áp dụng thông lệ quốc tế.
“Do Quốc hội thực hiện giám sát tối cao tình hình thực hiện chính sách, pháp luật về an toàn thực phẩm giai đoạn 2011-2016 nên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> đã phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ủy ban Khoa học, Công nghệ và Môi trường</ENAMEX> của Quốc hội lồng ghép, đưa các nội dung cần lấy số liệu vào các bảng biểu của Đề cương giám sát của Quốc hội. Hiện nay, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> đang hoàn thiện Đề cương để xây dựng báo cáo”- đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> cho biết.
Liên quan đến nội dung trên, Bộ trưởng- Chủ nhiệm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Văn phòng Chính phủ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Mai Tiến Dũng</ENAMEX>- Tổ trưởng Tổ công tác của Thủ tướng Chính phủ đề nghị <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Y tế</ENAMEX> khẩn trưởng rà soát hệ thống văn bản, tham mưu cho Chính phủ đề xuất Quốc hội sửa Luật An toàn thực phẩm; tham mưu để Chính phủ ban hành Nghị định sửa đổi, bổ sung Nghị định 38.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Thái Bình</ENAMEX>
