<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Người Thái</ENAMEX> thích ăn mực <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, 'chê' mực <ENAMEX TYPE="LOCATION">TQ</ENAMEX>

Trong khi tăng nhập từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> giảm mạnh nhập mặt hàng này từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.

Sau sự sụt giảm nhập khẩu trong tháng đầu năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX> liên tục tăng nhập khẩu mực, bạch tuộc của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> trong sáu tháng trở lại đây. Theo số liệu thống kê của Hải quan, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đã xuất khẩu 38 triệu USD các sản phẩm mực, bạch tuộc sang <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX> trong 7 tháng đầu năm nay, tăng 40% so với cùng kỳ năm 2016.
Hiện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Malaysia</ENAMEX> là 2 thị trường nhập khẩu chính mực, bạch tuộc của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> trong khối <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX>. Với tỷ trọng chiếm tới 77% tổng nhập khẩu mực, bạch tuộc của khối <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX>.
Đáng nói xuất khẩu sản phẩm này của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> phụ thuộc nhiều vào thị trường <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX>. Cụ thể, 7 tháng đầu năm nay, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> đã chi 29 triệu USD nhập khẩu các sản phẩm mực, bạch tuộc của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, tăng 34% so với cùng kỳ.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> hiện cũng đang là nước nhập khẩu nhiều nhất mực, bạch tuộc từ các nước trên thế giới trong khối <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX>. Giá trị nhập khẩu mực, bạch tuộc của nước này trong 6 tháng đầu năm nay chiếm 45% tổng nhập khẩu của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ASEAN</ENAMEX>, đạt 37 triệu USD.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> là 2 nguồn cung chính mặt hàng này cho <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX>. Trong khi tăng nhập từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> giảm mạnh nhập mặt hàng này từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.
Theo <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Huy</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Pháp luật <ENAMEX TYPE="LOCATION">TPHCM</ENAMEX></ENAMEX>)
