Khởi nghiệp thương mại điện tử dễ "khai tử" nếu đánh mất uy tín

Thương mại điện tử hiện là mảnh đất tiềm năng để phụ nữ phát triển kinh doanh. Tuy nhiên nếu đánh mất uy tín, kinh doanh hàng kém chất lượng, quảng cáo không đúng sự thật...sẽ sớm bị khai tử.

Các chuyên gia trao đổi tại sự kiện
Theo đánh giá của các chuyên gia tại sự kiện ra mắt chương trình “Phụ nữ là doanh nhân” do Facebook, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội đồng Doanh nhân nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> vừa tổ chức tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>, với tốc độ phát triển mạnh 25-30% mỗi năm như hiện nay, thương mại điện tử ngày càng khẳng định là lĩnh vực tiềm năng hứa hẹn đem lại nhiều cơ hội việc làm cho nữ giới.
Dẫn báo cáo của Alibaba.com, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thị Tuyết Minh</ENAMEX>, Chủ tịch <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội đồng Doanh nhân nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> cho hay doanh nhân nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đứng thứ hai về tỷ lệ tham gia thương mại điện tử trong khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đông Nam Á</ENAMEX>.
Ở quy mô nhỏ lẻ, nhiều phụ nữ hiện có thể kinh doanh online tại nhà thông qua mobile, máy tính, đồng thời vẫn đảm trách công việc gia đình. Ở mức lớn hơn, nhiều nữ doanh nhân thông qua các kênh thương mại điện tử đã kết nối làm đại lý độc quyền, đối tác lớn của nhiều hãng lớn trên thế giới.
Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Lại Việt Anh</ENAMEX>, đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Thương mại điện tử và Kinh tế số</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công thương</ENAMEX>) đánh giá, phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> luôn khẳng định được năng lực dù ở bất cứ cương vị nào. Trong nhiều chương trình phát triển thương mại điện tử quốc gia, mức độ tham gia của các nữ doanh nhân so với nam giới là ngang ngửa.
Thậm chí, các nữ doanh nhân còn có nhiều sáng tạo, ý tưởng khác biệt so với doanh nghiệp của nam giới.
“Thương mại điện tử hiện là mảnh đất tiềm năng để phụ nữ phát triển kinh doanh. Không hạn chế về biên giới, thời gian, có thể chăm con cái vẫn có thể duy trì được sự kết nối với công việc”, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Lại Việt Anh</ENAMEX> nói.
Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Bùi Thu Thủy</ENAMEX>, Phó Cục trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Phát triển doanh nghiệp</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ KH&ĐT</ENAMEX>) nhận định, với sự phát triển mạnh mẽ của công nghệ hiện nay, các cách thức kinh doanh đã có sự thay đổi. Ví dụ, Facebook đã trở thành công cụ kinh doanh đắc lực với nhiều người. Do đó, nữ giới hãy phát huy tối đa các lợi thế công nghệ, ứng dụng công cụ mới như mạng xã hội Facebook để vượt qua các rào cản.
Trao đổi tại sự kiện, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Clair Deevy</ENAMEX>, Trưởng bộ phận Sáng kiến Phát triển kinh tế khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">châu Á</ENAMEX>-<ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Bình Dương</ENAMEX> của Facebook, hiện nay nhiều phụ nữ muốn khởi sự kinh doanh tuy nhiên lại lúng túng không biết bắt đầu từ đâu.
Các yếu tố chính cản trở phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> khởi nghiệp chính là sự lo lắng về an toàn tài chính cá nhân, thiếu định hướng, thiếu tiếp cận tài chính, chưa cảm thấy sẵn sàng để khởi nghiệp.
Do đó, hiện nhu cầu của phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> về việc nhận được sự hỗ trợ thực hành như các buổi hội thảo về kỹ năng kinh doanh hay kỹ thuật số khá lớn.
Các chuyên gia cũng cho rằng để có thể kết nối được với thị trường thương mại điện tử rộng lớn, nữ giới cần phải vượt qua rào cản hạn chế về <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tiếng Anh</ENAMEX>, trang bị cho mình các kiến thức về thương mại điện tử...
Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Lại Việt Anh</ENAMEX> lưu ý, khi tham gia thương mại điện tử cần lưu tâm đến trang bị một số kỹ năng để có thể sử dụng, khai thác tốt nhất; lưu ý xây dựng uy tín cá nhân trong kinh doanh sản phẩm, gây dựng niềm tin trên môi trường ảo như mạng xã hội...
Các chuyên gia cũng nhấn mạnh, việc kinh doanh không thể đánh đổi vì lợi nhuận mà bán hàng giả, hàng kém chất lượng, quảng cáo không đúng sự thật... Như thế, sẽ rất dễ "khai tử", việc kinh doanh gặp thất bại.
Ngoài ra, nếu điều kiện cho phép, nữ giới có thể tận dụng tính không biên giới của thương mại điện tử để đi xa hơn tìm đến phân khúc, mô hình kinh doanh sản phẩm chưa có nhiều người nhảy vào cạnh tranh.
