Phó Chủ tịch Thường trực <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">VN</ENAMEX></ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Thanh Hải</ENAMEX> triển khai công tác tài chính tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Nẵng</ENAMEX>

Sáng 22.9, tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP Đà Nẵng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ngân hàng TMCP Công thương <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vietinbank</ENAMEX>) tổ chức tập huấn triển khai thu kinh phí Công đoàn khu vực sản xuất kinh doanh qua hệ thống ngân hàng.

Dự và chỉ đạo hội nghị có đồng chí <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Thanh Hải</ENAMEX> - Phó Chủ tịch Thường trực <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>. Ngoài ra, còn có đại diện lãnh đạo và cán bộ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ban Tài chính <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>; Ngân hàng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vietinbank</ENAMEX>; các Công đoàn cấp trên trực tiếp cơ sở, chủ tịch và kế toán các Công đoàn cơ sở thuộc 9 tỉnh, thành phố khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền Trung</ENAMEX> từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Bình</ENAMEX> đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Thuận</ENAMEX>.
Được biết, hiện nay công tác thu kinh phí Công đoàn khu vực doanh nghiệp ngoài nhà nước gặp nhiều khó khăn, kết quả thu thấp. Vì vậy, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐVN</ENAMEX> đã phối hợp và chọn ngân hàng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vietinbank</ENAMEX> làm đối tác cung cấp phần mềm quản lý thu kinh phí Công đoàn nhằm tăng cường quản lý và hạn chế thất thu kinh phí công đoàn theo phương thức mới.
Tại hội nghị, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐVN</ENAMEX> hướng dẫn các bước thu kinh phí Công đoàn qua <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vietinbank</ENAMEX> trực tiếp từ các DN và giải đáp các vướng mắc của địa phương trong quá trình triển khai thực hiện.
Phát biểu chỉ đạo tại hội nghị, Phó Chủ tịch Thường trực <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Thanh Hải</ENAMEX> nhấn mạnh, đây là hội nghị triển khai, không còn là thí điểm nên yêu cầu các địa phương nghiêm túc thực hiện.
Việc thu kinh phí Công đoàn trực tiếp từ các DN và tập trung về <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐVN</ENAMEX> là giải pháp hữu hiệu nhằm chăm lo tốt cho đoàn viên, NLĐ, qua đó, tăng cường hiệu quả quản lý và làm giảm thất thu tài chính Công đoàn.
Để việc triển khai hiệu quả, trong thời gian tới, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> sẽ giao Ban Tài chính, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ban Tuyên giáo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">TLLĐLĐVN</ENAMEX></ENAMEX> phối hợp <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Báo Lao Động</ENAMEX> mở chuyên mục mới như một diễn đàn nhằm hỗ trợ, tháo gỡ những vướng mắc của các đơn vị, địa phương trong quá trình triển khai thực hiện, đồng thời cũng là kênh tuyên truyền để các doanh nghiệp hiểu và phối hợp thực hiện tốt công tác trích nộp kinh phí Công đoàn theo quy định.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc Yến</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ban Tuyên giáo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LĐLĐ <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP Đà Nẵng</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>)
