Chứng khoán 24h: Chứng khoán <ENAMEX TYPE="LOCATION">Châu Á</ENAMEX> diễn biến xấu đi

2 sàn chứng khoán trong nước đã có diễn biến ngược chiều với khu vực. Phần lớn các chỉ số chứng khoán <ENAMEX TYPE="LOCATION">Châu Á</ENAMEX> đều giảm điểm sau khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> đe doạ thử hạt nhân và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> bị hạ xếp hạng tín nhiệm.

Chứng khoán <ENAMEX TYPE="LOCATION">Châu Á</ENAMEX> đồng loạt giảm điểm sau khi <ENAMEX TYPE="LOCATION">Triều Tiên</ENAMEX> đe doạ thử hạt nhân và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> bị hạ xếp hạng tín nhiệm. <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">NIKKEI</ENAMEX> giảm 0,25%, <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Shanghai</ENAMEX> giảm 0,15% trong khi HSI giảm tới 0,82% xuống 27.880,53. Chỉ số KOSPI giảm 0,74% về 2388,71 điểm. Chỉ có ASX 200 là có được mức tăng tốt phiên hôm nay (+0,47%).
Các nhà phân tích cảnh bảo kết quả kinh doanh quý III của các ngân hàng đầu tư lớn của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Châu Âu</ENAMEX> có thể sẽ gây thất vọng do có khá nhiều dự báo giao dịch trái phiếu sẽ suy giảm 25%. Một số nhà quản lý đã cho rằng tình trạng khó khăn chung có thể còn tiếp diễn đến cuối năm nay.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty cổ phần Tập đoàn Masan</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">MSN</ENAMEX>) cho biết, Hội đồng quản trị của Công ty đã phê chuẩn mua lại tối đa 10% tổng số cổ phiếu phổ thông làm cổ phiếu quỹ.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Masan</ENAMEX> cho biết, giá cổ phiếu bình quân của Công ty trong thời gian vừa qua thấp hơn giá trị thực của Công ty.
Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Masan</ENAMEX>, Công ty đang sở hữu và vận hành những nền tảng kinh doanh hàng đầu trong nhiều lĩnh vực quan trọng của nền kinh tế đang tăng trưởng của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>. Do đó, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Masan</ENAMEX> tin rằng, việc mua lại cổ phiếu sẽ là cách tối ưu để sử dụng lượng tiền mặt Công ty hiện có và phản ánh niềm tin của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Masan</ENAMEX> vào chiến lược và dự báo tài chính của Công ty.
Theo thông báo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Sở GDCK <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">HNX</ENAMEX>), 28/09/2017 sẽ là ngày giao dịch đầu tiên cổ phiếu của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CTCP Thực phẩm Đông lạnh Kido</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Kido Foods</ENAMEX>, KDF) trên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UPCoM</ENAMEX>. Giá tham chiếu trong ngày giao dịch đầu tiên là 60.000 đồng/cp.
Số lượng chứng khoán đăng ký giao dịch là 56 triệu cp, tương đương giá trị theo mệnh giá 560 tỷ đồng.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ủy ban Chứng khoán Nhà nước</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UBCKNN</ENAMEX>) xử phạt đối với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty cổ phần chứng khoán Quốc tế <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">VISecurities</ENAMEX>). Số tiền 200 triệu đồng vì đã có hành vi vi phạm hành chính: Cho khách hàng vay tiền trái quy định pháp luật. (Xem thêm)
Cụ thể, cho đến trước phiên ATC, ROS mới chỉ tăng lên 121.000 đồng/cổ phiếu. Nhưng vào phiên ATC, lệnh lớn chất vào, mã này đã dễ dàng phi lên mức giá kịch trần là 128.700 đồng/cổ phiếu.
Dư mua tại mức giá này tới cuối phiên hiện còn khoảng 1,72 triệu cổ phiếu. Qua đó, ROS đã vượt luôn mã VJC trở thành cổ phiếu tạo được nhiều điểm số nhất phiên hôm nay. (Xem thêm)
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CTCP Nông nghiệp quốc tế Hoàng Anh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Gia Lai</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">HAGL Agrico</ENAMEX> - mã HNG) vừa công bố Nghị quyết về việc triển khai chi tiết phương án chào bán cổ phiếu riêng lẻ năm 2017 ngay sau khi cổ đông đã thông qua phương án phát hành thêm 150 triệu cổ phiếu. (Xem thêm)
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tập đoàn AIA</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hong Kong</ENAMEX> đã đồng ý mua lại mảng bảo hiểm nhân thọ của ngân hàng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Commonwealth Bank of <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX></ENAMEX> với giá 3 tỷ USD. Sau thương vụ, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">AIA</ENAMEX> sẽ trở thành doanh nghiệp bảo hiểm nhân thọ lớn nhất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Úc</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">New Zealand</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hãng hàng không <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thổ Nhĩ Kỳ</ENAMEX></ENAMEX> đã đặt 40 chiếc <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Boeing 787-9</ENAMEX> với giá trị gần 11 tỷ USD. Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thổ Nhĩ Kỳ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Recep Tayyip Erdogan</ENAMEX> bày tỏ tham vọng biến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Istanbul</ENAMEX> trở thành một trong những trung tâm của du lịch hàng không thế giới.
