Du khách nước ngoài đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> tăng kỷ lục

Phóng viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">TTXVN</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">London</ENAMEX> dẫn nguồn cơ quan <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Thống kê Quốc gia <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX></ENAMEX> ngày 22/9 cho biết du khách nước ngoài tới <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> trong tháng 7 tăng kỷ lục với 4 triệu lượt khách đến từ các nước ngoài <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên minh châu Âu</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">EU</ENAMEX>), tăng 6% so với cùng kỳ năm ngoái. Những du khách này đã chi tổng cộng 2,7 tỷ USD tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX>, tăng 3% so với cùng kỳ năm 2016.

Du khách thăm quan khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">tòa nhà Quốc hội Anh</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">London</ENAMEX> ngày 7/6. Ảnh: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">AFP</ENAMEX>/<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">TTXVN</ENAMEX>
Khách du lịch nước ngoài đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> tăng mạnh trong năm qua đã giúp thúc đẩy ngành du lịch và dịch vụ của nước này. Đây là một nét sáng trong bức tranh toàn cảnh kinh tế <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> khi những bất ổn do cuộc trưng cầu dân ý <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> rời khỏi <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">EU</ENAMEX> (hay còn gọi là Brexit) đã ảnh hưởng nghiêm trọng đến niềm tin của các doanh nghiệp và người tiêu dùng nước này.
Brexit đã khiến <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">đồng bảng Anh</ENAMEX> mất 20% giá trị trong năm 2016 so với các đồng tiền mạnh khác trên thế giới. Chính điều này khiến các tour du lịch hay các chuyến công tác tới <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> trở nên hấp dẫn hơn đối với các khách đến từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">châu Âu</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bắc Mỹ</ENAMEX>. Trong khi đó lượng khách du lịch đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> trong tháng 6 đa phần đến từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đông Á</ENAMEX>.
Tuy nhiên, do <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">đồng bảng Anh</ENAMEX> mất giá nên việc du lịch ra nước ngoài của <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Anh</ENAMEX> lại giảm xuống còn 6,9 triệu lượt khách trong tháng 6, giảm 2% so với cùng kỳ năm 2016. Chi tiêu cho kỳ nghỉ ở nước ngoài cũng giảm 2% so cùng kỳ năm trước, đạt mức 4,5 tỷ bảng (6,1 tỷ USD).
