<ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> dọa kiện trường dùng hình ảnh bà quảng cáo học <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tiếng Anh</ENAMEX>

Đệ nhất Phu nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> dọa kiện một trường tư nhân dạy <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tiếng Anh</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Croatia</ENAMEX> do dùng hình ảnh của bà để chiêu sinh.

Ảnh minh họa.
Trung tâm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Američki Institut</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">thủ đô Zagreb</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Croatia</ENAMEX> ngày 19/9 phải gỡ các biển quảng cáo chiêu sinh dùng hình ảnh bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> sau khi luật sư của Đệ nhất Phu nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> dọa kiện, theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CBS News</ENAMEX>.
Biển quảng cáo đi kèm thông điệp "Hãy hình dung bạn có thể tiến xa đến đâu chỉ với một ít <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tiếng Anh</ENAMEX>" có hình ảnh bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> đứng trước lá cờ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Trung tâm cho biết muốn dùng câu chuyện cuộc đời bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> để thuyết phục <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Croatia</ENAMEX> học ngoại ngữ.
Phía bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> không chấp nhận hành động này, cho rằng chiến dịch thực chất là trò đùa nhằm vào <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">tiếng Anh</ENAMEX> còn mang nặng giọng địa phương của Đệ nhất Phu nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Luật sư <ENAMEX TYPE="PERSON">Natasa</ENAMEX> tại công ty luật <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Pirc-Musar</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX> yêu cầu tất cả biển quảng cáo bị gỡ bỏ ngay lập tức.
"Tôi hài lòng ngôi trường đã thừa nhận phạm luật và sẵn lòng gỡ bỏ các biển quảng cáo trên phố lẫn trên Facebook", bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Natasa</ENAMEX> nói. "Chúng tôi vẫn đang xem xét khả năng thực hiện các bước đi pháp lý tiếp theo".
Công ty luật <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Pirc-Musar</ENAMEX> được bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> thuê bảo vệ hình ảnh cá nhân. Nhiều sản phẩm ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX>, từ bánh, nội y đến quảng cáo du lịch đều sử dụng hình ảnh của bà. Theo công ty luật, thông điệp xin lỗi của trung tâm cần được phát trên truyền thông quốc gia của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Croatia</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX>.
"Chúng tôi lấy làm tiếc vì các biển quảng cáo bị hiểu nhầm có mục đích nhạo báng Đệ nhất Phu nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>", <ENAMEX TYPE="PERSON">Ivis Buris</ENAMEX>, người phát ngôn của trung tâm nói. "Chúng vốn dĩ mang ý nghĩa tích cực và lấy bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> làm hình mẫu".
<ENAMEX TYPE="PERSON">Buris</ENAMEX> cho biết chiến dịch quảng cáo đạt được thành công trong thời gian ngắn. Trung tâm có kế hoạch dùng biển quảng cáo mới không có hình ảnh của bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> để quảng bá hình ảnh.
Sinh ngày 26/4/1970 ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX> với tên <ENAMEX TYPE="PERSON">Melanija Knavs</ENAMEX>, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Melania</ENAMEX> rời quê hương đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">New York</ENAMEX> những năm 1990 để xây dựng sự nghiệp người mẫu. Năm 1998, bà gặp ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Trump</ENAMEX>.
Bà kết hôn năm 2005, sinh ra <ENAMEX TYPE="PERSON">Barron Trump</ENAMEX>, con trai út của Tổng thống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Bà có thể nói 5 thứ tiếng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đức</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Pháp</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Serbia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX>.
