Tạo điều kiện cho nữ giới học tập, thăng tiến

Tọa đàm về bình đẳng giới và hành động về giới do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công đoàn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Sư phạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX> tổ chức sáng 22-9.

Các đại biểu cho rằng cần xóa bỏ định kiến về giới mới rút ngắn khoảng cách bất đình đẳng giữa nam và nữ trong tất cả các lĩnh vực. Theo lối nghĩ khuôn mẫu, nữ giới luôn được mong đợi gánh vác vai trò chăm sóc gia đình nhiều hơn trong khi thực tế họ có quyền được học tập, làm việc bên ngoài xã hội.
Theo tiến sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thị Bích Hồng</ENAMEX>, chuyên gia tâm lý, định kiến về giới sẽ tạo nên áp lực cho cả nam và nữ, cản trở tiềm năng phát triển của cá nhân, trong đó hệ quả nặng nề nhất chính là đánh giá thấp vai trò của phụ nữ trong xã hội, thiếu chia sẻ và hợp tác, nghèo đói, chất lượng cuộc sống thấp. Vì vậy, cần phải xóa bỏ và nâng cao nhận thức về giới cũng như thực hiện bình đẳng giới từ ngay trong gia đình, nhà trường và xã hội.
<ENAMEX TYPE="PERSON">N.Hà</ENAMEX>
