
Vì gia đình quá nghèo, nhiều em nhỏ ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX> đã phải làm việc trong các nhà máy để kiếm tiền. Những đứa trẻ thường phải làm công việc nguy hiểm với mức lương bèo bọt. Ảnh: Một lao động trẻ em <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX> chỉ khoảng 10 tuổi làm việc trong nhà máy ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Kamrangi Char</ENAMEX>, ngoại ô <ENAMEX TYPE="LOCATION">thủ đô Dhaka</ENAMEX>. Ảnh: DW.
Trong ảnh là <ENAMEX TYPE="PERSON">Ali Hossain</ENAMEX>, một lao động trẻ em nữa ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX>. Được biết, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ali</ENAMEX> làm việc trong nhà máy bạc ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Keraniganj</ENAMEX> hầu như cả ngày lẫn đêm. Công việc nặng nhọc trong nhà máy đang tàn phá sức khỏe của em. Ảnh: DW.
Theo Luật Lao động năm 2006, độ tuổi lao động hợp pháp tối thiểu ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX> phải là 14 tuổi. Tuy nhiên, bé <ENAMEX TYPE="PERSON">Asif</ENAMEX> (ảnh), 12 tuổi, đến từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Noakhali</ENAMEX> đã phải làm việc ít nhất 12 tiếng/ngày trong một nhà máy thuộc da ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hazaribag</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">thủ đô Dhaka</ENAMEX>. Đây là cách để <ENAMEX TYPE="PERSON">Asif</ENAMEX> có thể kiếm tiền nuôi bản thân và mẹ cậu bé. Ảnh: DW.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Rabbi</ENAMEX> cùng mẹ đang làm việc trong một nhà máy sản xuất nhựa ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Kamrangi Char</ENAMEX>. Vì quá nghèo nên mẹ của <ENAMEX TYPE="PERSON">Rabbi</ENAMEX> đã xin ông chủ cho cậu bé được làm việc ở đây. Ảnh: DW.
Trẻ em làm việc vất vả trong nhà máy gạch ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bangladesh</ENAMEX>. Chúng chỉ được trả khoảng 100 đến 120 taka khi khuôn vác được khoảng 1.000 viên gạch. Ảnh: DW.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Thiên An</ENAMEX> (Theo DW)
