Nếm thử món ngon của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> tại '<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tuần lễ thực phẩm thực Nga</ENAMEX>'

Trong hai ngày 21-22.9, tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">KS Mеlia</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX> “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tuần lễ thực phẩm thực Nga</ENAMEX>” đã được tổ chức.

Được sự hỗ trợ của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại sứ quán <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tuần lễ thực phẩm thực Nga</ENAMEX>” – <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Russian Gastro Week</ENAMEX> do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trung tâm Xuất khẩu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX></ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty đầu tư Matryoshka</ENAMEX> tổ chức là một trong những hoạt động nhằm thúc đẩy và mở rộng hơn nữa quan hệ hợp tác kinh tế giữa <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> với các quốc gia, vùng lãnh thổ ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">châu Á</ENAMEX>, đặc biệt là vùng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đông Nam Á</ENAMEX>.
Tại “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tuần lễ thực phẩm thực Nga</ENAMEX>” sẽ có Triển lãm hàng hóa và các qui trình công nghệ , giới thiệu sản phẩm và các cơ sở sản xuất thực phẩm, đồ uống hàng đầu của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>; đồng thời giao lưu văn hóa ẩm thực và nếm thử món ngon của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>. Tiếp theo là buổi hội thảo giữa các nhà sản xuất với các chuyên gia thị trường cùng đông đảo khách hàng, nhằm tìm kiếm cơ hội hợp tác kinh doanh lâu dài.
“<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tuần lễ thực phẩm thực Nga</ENAMEX>” thu hút gần 150 doanh nghiệp, doanh nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>; trong đó có 40 doanh nghiệp hàng đầu về sản xuất thực phẩm của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> và nhiều chuyên gia của ngành công nghiệp thực phẩm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX> và nhiều công ty chuyên sản xuất, xuất nhập khẩu nông sản, thực phẩm của 2 nước.
PV
