Ả nhân tình giấu mặt (Phần 7)

<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> mở ra, ngay trang đầu tiên là bức ảnh của cô gái mà <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim</ENAMEX> đã mang tới văn phòng thám tử của <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> vuốt nhẹ tay lên bức ảnh, hít một hơi thật sâu rồi nói với giọng nghẹn ngào: “Đây là chị gái tớ, tên <ENAMEX TYPE="PERSON">Hằng</ENAMEX>. Chị ấy mới là người mà ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> yêu.”

<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> là một thám tử tư giỏi chuyên điều tra các vụ ngoại tình. Một ngày kia có người phụ nữ xinh đẹp tên <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim</ENAMEX> - vợ của đại gia bất động sản <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng Long</ENAMEX>, nổi tiếng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX> nhờ anh tìm giúp nhân tình của chồng.
Tuy nhiên suốt 3 tháng, nhóm thám tử của <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> không thể tìm ra bất cứ manh mối nào của cô nhân tình. Chỉ có duy nhất hai người phụ nữ khả nghi là <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> - cô gái mà <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> đã yêu thầm từ nhỏ và <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> - cô gái bí ẩn luôn hẹn gặp ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> vào đúng 12 giờ trưa mỗi ngày. Rốt cuộc ai mới là kẻ thứ ba?
Đón đọc truyện dài kỳ: Ả nhân tình giấu mặt bắt đầu từ ngày 17/9 trên chuyên mục Eva Yêu. 
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> mở một ngăn kéo nhỏ được thiết kế ẩn bên trong ghế ngồi, lôi ra một cuốn album ảnh đã cũ, bên ngoài bọc da được buộc lại rất cẩn thận. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> mở ra, ngay trang đầu tiên là bức ảnh của cô gái mà <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim</ENAMEX> đã mang tới văn phòng thám tử của <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> vuốt nhẹ tay lên bức ảnh, hít một hơi thật sâu rồi nói với giọng nghẹn ngào: “Đây là chị gái tớ, tên <ENAMEX TYPE="PERSON">Hằng</ENAMEX>. Chị ấy mới là người mà ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> yêu.”
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> lật tiếp trang sau, một bức ảnh chụp người con trai đang ôm môt người con gái từ phía sau. Cả hai đều đang mỉm cười hạnh phúc. Gương mặt người đàn ông đó dù trông trẻ và nhiều tóc hơn nhưng đó đích thực là ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX>. Nhưng cảnh xung quanh thì không giống ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nói tiếp: “Chị tớ và ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> đã yêu nhau khi chị ấy ở bên nước ngoài. Năm xưa nhà tớ nghèo, bố mẹ không đủ tiền nuôi chị nên đã gửi cho người bác ở bên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> bị vô sinh nhận nuôi. Vì sau này thấy chị ở bên đấy có cuộc sống tốt đẹp lại được yêu thương nên bố mẹ tớ cũng không đón chị về. Nhưng cả nhà vẫn giữ liên lạc với chị. Đó là lý do mà cậu chưa bao giờ được gặp chị ấy.”
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> nhớ lại khi xưa, cậu đã từng nghe loáng thoáng bố mẹ câu kể <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> có một cô chị gái sống ở nước ngoài. Nhưng lúc ấy cậu còn nhỏ nên cũng không tò mò và cũng chẳng ghi nhớ.
 "Vậy giờ chị ấy đang ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> phải không?" <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> hỏi.
“Không. Chị ấy... mất rồi. Mất cách đây 3 năm.” <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nói, nước mắt cô rơi xuống bức ảnh. “Hôm đó, anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> đưa chị <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> đi bộ về nhà vì cả hai gia đình không ở cách xa nhau lắm. Một gã say mất lái lao lên vỉa hè, chị đã lao tới đẩy anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> ra và một mình hứng chịu tất cả…
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> im lặng, anh hiểu <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> đang rất đau lòng. Từ nhỏ, cô đã luôn khao khát có được một người chị hoặc em gái để cùng chơi. Nên khi biết bản thân có chị mà chị lại mất khi cả hai chưa có cơ hội gặp chắc hẳn cô rất sốc. <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> ôm <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> vào lòng, an ủi cô. Sau một lúc dường như đã bình tâm hơn, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> tiếp tục:
- Khi còn yêu nhau, chị hay kể với ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> là mong muốn kiếm nhiều tiền để chữa mắt cho tớ. Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> nhớ điều ấy nên đã thay chị thực hiện nốt ước nguyện ấy. Cách đây hơn 3 tháng ông cầm theo quyển album ảnh tìm về nhà tớ và ngỏ ý muốn giúp đỡ. Gia đình tớ cũng monn tớ có thể nhìn được chứ cũng không đòi hỏi thêm gì.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> đưa tay lau những giọt nước mắt rồi quay sang nhìn <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX>. “Giờ thì cậu biết tớ không phải nhân tình rồi chứ?
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> chợt cảm thấy xấy hổ trước câu nói của <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX>. Cảm thấy bản thân dường như đã phạm phải sai lầm khi trót nghi ngờ cô, <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> chỉ cúi đầu rồi ngập ngừng giải thích: “Tớ… xin lỗi. Cũng tại lần trong bệnh viện, tớ thấy cậu… nắm tay ông ta nên… ”
“Nắm tay?” <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> ngạc nhiên rồi nhớ lại lúc cô nắm tay ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> trong viện, cô khẽ cười: “À, lúc đấy tớ vì cảm thấy biết ơn ông ấy đã giúp tớ nên trong lúc xúc động, tớ mới cầm tay kiểu cảm ơn thôi. Chứ tớ không có tình cảm gì ngoài sự kính trọng.”
Câu nói của <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> khiến <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> như gỡ được nút thắt trong lòng, anh vui mừng, nắm lấy tay <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> định nói ra điều gì đó thì một giọng nói cất lên:
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> quay đầu lại nhận ra đó là <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nhìn thấy <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> liền hào hứng giới thiệu:
- Đây là <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX>, bạn em. Em bị tai nạn nên cậu ấy đưa em về. Còn <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX>, đây là chị <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX>, bạn thân của chị gái tớ và ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> lên tiếng chào <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> còn cô dường như hơi có thoáng chút giật mình khi nghe <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nói anh là bạn, cô có vẻ không ưa gì anh, nên không nói gì chỉ im lặng bước qua <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> rồi đột nhiên quay lại nói:
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> hiểu bản thân anh không được đón nhận ở căn biệt thư này nên xin phép ra về. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nhìn theo anh, ánh mắt đầy tiếc nuối, cô định lên tiếng giữ anh lại nhưng <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> đã ngăn cản cô.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> trở về nhà, cũng may lần trước <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> gọi, anh vẫn còn giữ số điện thoại, tối ấy cả hai người lại nói chuyện với nhau rất lâu.
Đã lâu rồi, anh không còn được tâm sự với cô lâu như vậy. <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> cảm thấy trong lòng nhẹ nhõm hơn khi mọi khúc mắc trong anh giờ đã sáng tỏ: <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> là bạn thân của chị gái <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> và ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX>. Cô mồ côi từ nhỏ, không có chị em nên coi chị <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> như ruột thịt.
Sau này biết <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> có ý muốn về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> giúp đỡ <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> nên cô đã về cùng và muốn được nhận <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> là em gái. <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> lập công ty về thời trang để cô có thể sống tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> và tiện chăm sóc <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> và bố mẹ cô.
Thời gian trước <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> phải khám chữa về mắt nên không được ra ngoài. <ENAMEX TYPE="PERSON">An</ENAMEX> là người thông tin lại mọi việc cho ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX>.
Mặc dù đã gỡ bỏ được nỗi lo lớn nhất trong lòng rằng <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> không phải nhân tình nhưng còn một vấn đề mà <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> vẫn còn hoài nghi là tại sao ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> lại giao ½ tài sản cho <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX>, cả căn biệt thư cô đang ở, ông cũng đã chuyển giao cho cô trong khi <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> không hề hay biết. Không lẽ ông ta định nghỉ hưu sớm.
Cả cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim</ENAMEX> nữa, <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> nên nói thế nào với cô ta, dù <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> không phải nhân tình nhưng chuyện ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> đối tốt với cô chắc chắn sẽ khiến <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim</ENAMEX> khó chịu và làm hại <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX>. Những suy nghĩ, lo lắng khiến <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> cảm thấy thật khó ngủ
…
Cốc! Cốc!
Tiếng gõ cửa vang lên. <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> giật mình nhìn đồng hồ, giờ là 2 giờ đêm, ai lại đến làm phiền anh lúc này. <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> cảnh giác, nhìn qua lỗ mắt mèo. Là ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX>.
Dù <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX> không phải nhân tình của ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Long</ENAMEX> nhưng tại sao ông ta lại chuyển một nửa tài sản cho <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngọc</ENAMEX>? Và ông ta lại đến tìm <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh</ENAMEX> vào lúc nửa đêm để làm gì?
Đón đọc Phần 8 truyện dài kỳ: Ả nhân tình giấu mặt lúc 00h06 ngày 24/9 trên chuyên mục Eva Yêu. 
Theo <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh Dương</ENAMEX> (Khám Phá)
