Hơn 60% bệnh nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> lạm dụng thuốc giãn phế quản

Theo thống kê, tỉ lệ bị bệnh hen ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> chiếm 4,1% dân số cả nước và tỷ lệ bệnh phổi tắc nghẽn mạn tính ở người trên 40 tuổi là 4,2%. Tuy nhiên có đến 62,3% các bệnh nhân đang điều trị thuốc đã lạm dụng thuốc giãn phế quản làm tăng nguy cơ tử vong cao.

Chiều 21.9, tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Nẵng</ENAMEX>, chương trình “Vì lá phổi khỏe” đã được phát động nhằm nâng cao chất lượng quản lý bệnh hen và bệnh phổi tắc nghẽn mạn tính (BPTNMT), giúp bệnh nhân được kiểm soát bệnh tật, giảm số ca mắc, tàn tật, tử vong do hen và BPTNMT, qua đó giảm gánh nặng kinh tế y tế tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>.
Ước tính, chi phí điều trị của một bệnh nhân BPTNMT phải trả cho những đợt kịch phát có thể lên đến 225 triệu đồng mỗi năm, gấp 10 lần so với chi phí điều trị ngoại trú trong giai đoạn ổn định khoảng 22 triệu đồng.
Bên cạnh đó, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> là một trong những nước còn hạn chế trong việc đầu tư trang thiết bị cũng như đội ngũ y tế trong phòng chống các bệnh về đường hô hấp đặc biệt là bệnh hen và BPTNMT.
Cũng từ những hiện trạng trên, chương trình “Vì lá phổi khỏe” đã được khởi động đầu tiên tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> với gói đầu tư là 1 triệu USD trong hơn 3 năm.
<ENAMEX TYPE="PERSON">XUÂN HẬU</ENAMEX>
