Ấn tượng '<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Sóng đàn Hà Nội</ENAMEX>' kỷ niệm Ngày Giải phóng Thủ đô

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">NDĐT</ENAMEX> – Nhân kỷ niệm 63 năm Ngày Giải phóng Thủ đô (10-10-1954 – 10-10-2017), <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Khoa Thanh nhạc - <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Học viện Âm nhạc Quốc gia <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX> tổ chức chương trình nghệ thuật đặc biệt “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Sóng đàn Hà Nội</ENAMEX>”.

Với 21 tiết mục đặc sắc về Thủ đô ngàn năm văn hiến, chương trình là bản hòa khúc tái hiện một Hà Nội hào hoa với nhiều thăng trầm và nét đẹp riêng. Ở đó, khán giả có thể cảm nhận vẻ hùng tráng với “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hà Nội linh thiêng hào hoa</ENAMEX>”, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Người Hà Nội”</ENAMEX>, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tiến về Hà Nội</ENAMEX>”… ; nhưng cũng có thể nhận ra thoáng trữ tình, sâu lắng qua “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hà Nội niềm tin và hy vọng</ENAMEX>”, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hà Nội trái tim hồng</ENAMEX>”, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hà Nội đêm trở gió</ENAMEX>”, “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Nhớ mùa thu Hà Nội</ENAMEX>”…
Chương trình có sự tham gia biểu diễn của nhiều nghệ sĩ nổi tiếng như: NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Thọ</ENAMEX>, NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Huy</ENAMEX>, NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Minh Đức</ENAMEX>, NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Thanh Vinh</ENAMEX>, NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Quốc Hưng</ENAMEX> và những giọng ca thành danh từ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Học viện Âm nhạc Quốc gia <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> như: ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Mỹ Linh</ENAMEX>, cặp đôi <ENAMEX TYPE="PERSON">Phương Nga</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">Đào Nguyên Vũ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuấn Anh</ENAMEX> – <ENAMEX TYPE="PERSON">Tân Nhàn</ENAMEX>, ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Lan Anh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Anh Dũng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Phúc Tiệp</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Khánh Linh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Bích Hồng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Trường Bắc</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Trần Trung Quân</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Phương Uyên</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Thu Hằng</ENAMEX>, nhóm Dòng thời gian, nhóm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đồng Dao</ENAMEX>... Chương trình được chỉ đạo nghệ thuật bởi TS <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Anh Tuấn</ENAMEX> - Giám đốc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Học viện Âm nhạc Quốc gia <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>.
NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Đỗ Quốc Hưng</ENAMEX>, Chủ nhiệm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Khoa Thanh nhạc</ENAMEX>, Tổng đạo diễn chương trình chia sẻ: “Đây sẽ là món quà nghệ thuật đặc sắc dành tặng công chúng yêu nhạc Thủ đô. Hy vọng những giai điệu trong “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Sóng đàn Hà Nội</ENAMEX>’ sẽ có một sức mạnh lan tỏa lòng tự hào yêu mến đối với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX> của công chúng Thủ đô.”
Chương trình sẽ chính thức diễn ra vào 20 giờ ngày 4-10 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhà hát Lớn Hà Nội</ENAMEX>.
PV
