Đạo diễn 'Kong' về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> tiếp tục điều trị

Khuya 20/9, <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX> rời <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX> về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Los Angeles</ENAMEX> để theo dõi vết thương ở đầu sau 10 ngày nằm viện vì bị đánh.

Đạo diễn phim Kong: Skull Island về <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> một mình với vết thương băng ở đầu. Tuy vậy, tâm trạng anh đã khá hơn so với khi nhập viện vì bị hành hung. Trở lại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX> sẽ dành thời gian tiếp tục dưỡng thương. Anh mong mỏi cơ quan chức năng ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> sớm đưa ra kết luận điều tra về nhóm đã hành hung anh và nhiều người ở quán bar tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Sài Gòn</ENAMEX> rạng sáng 9/9.
Hiện đạo diễn <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> chưa hé lộ bao giờ anh quay trở lại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> để tiếp tục các công việc còn dang dở.
Trước đó, sau khi bị đánh ở quán bar, <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX> được bạn bè đưa đi cấp cứu trong tình trạng nứt sọ, xuất huyết não.
Ngay sau vụ việc, trong lá thư gửi đến <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại sứ quán <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX></ENAMEX> và đại diện cơ quan chức năng ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>,  <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX> khẳng định anh bị hành hung, tấn công một cách đột ngột chứ không phải đánh nhau trong quán bar.
"Tôi đau đớn, sợ hãi và không chắc giải quyết chuyện này thế nào để không ảnh hưởng đến hình ảnh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> - quốc gia tôi vô cùng yêu mến", <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX>.
Đại sứ Du lịch <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> nhiệm kỳ 2017-2020 bày tỏ: "Tôi có tình yêu lớn với <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> và e là khi nghe chuyện này, họ sẽ sợ đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> hay thay đổi suy nghĩ về chuyện làm việc ở đây. Tôi muốn tránh điều đó. Những chi tiết trong câu chuyện này sẽ gây sợ hãi cho nhiều người tôi muốn hợp tác để đưa các dự án và cơ hội đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>. Tuy nhiên, tôi cảm thấy công lý cần phải được thực thi với những kẻ liên quan. Tôi hy vọng cơ quan chức năng của hai nước có thể hợp tác để giúp giải quyết chuyện này nhanh nhất và đúng đắn nhất".
<ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan Vogt-Roberts</ENAMEX> là đạo diễn phim Kong: Skull Island - bom tấn có 70% bối cảnh ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>. Tác phẩm đạt doanh thu 566 triệu USD toàn cầu, đồng thời thu 170 tỷ đồng (tương đương 7,5 triệu USD) ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> - cao thứ hai lịch sử <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">màn ảnh Việt</ENAMEX>. Đạo diễn <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> còn giữ vai trò Đại sứ Du lịch <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> nhiệm kỳ 2017-2020, có nhiệm vụ tham gia quảng bá, xúc tiến <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">du lịch Việt</ENAMEX>.
Trong vài tháng qua, <ENAMEX TYPE="PERSON">Jordan</ENAMEX> có nhiều hoạt động như dẫn các nhà làm phim nước ngoài đến xem <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">bối cảnh Việt</ENAMEX>, tổ chức học bổng và chấm thi phim ngắn. Anh còn chia sẻ ý định chuyển đến <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> sống vào cuối năm. Lần này, đạo diễn trở lại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> dự giải thưởng VTV Awards 2017 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX> tối 7/9 và tham gia Hội chợ du lịch quốc tế ITE tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP HCM</ENAMEX> từ ngày 7 đến 9/9.
