<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> mạnh tay hạ cát-xê đóng phim dàn sao hạng A

Sáng 22/9, 4 cơ quan phim ảnh của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> thống nhất ra văn bản khống chế thù lao của diễn viên.

Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">QQ</ENAMEX>, hôm 22/9, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên đoàn các tổ chức sản xuất phim truyền hình <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên đoàn Phát thanh phim ảnh và các tổ chức xã hội</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hiệp hội Công nghiệp sản xuất truyền hình <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hiệp hội các chương trình nghe nhìn truyền thông</ENAMEX> phối hợp ban hành văn bản quy định "tỷ lệ chi phí sản xuất phim".
Bảng thù lao "trên trời" được công bố của dàn sao hạng A gây nhiều tranh cãi.
Văn bản nêu rõ mức quy định cụ thể giới hạn cát-xê với dàn diễn viên không được vượt 40% chi phí sản xuất. "Trong đó, diễn viên chính trong phim không được cao hơn 70% tổng thù lao nghệ sĩ", trích dẫn văn bản.
Với những dự án phim thanh toán thù lao nghệ sĩ vượt mức quy định sẽ phải giải trình và báo cáo hồ sơ cụ thể lên hiệp hội phim ảnh. Lý giải về việc khống chế cát-xê nghệ sĩ, cơ quan chức năng cho rằng sự phát triển ngành công nghiệp phim tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> đã kéo theo việc đẩy thù lao nghệ sĩ lên mức bất hợp lý.
"Tỷ lệ mất cân bằng giữa cát-xê nghệ sĩ và chất lượng phim là không hợp lý. Quán triệt chỉ đạo từ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Điện ảnh Phát thanh truyền hình</ENAMEX>, các đơn vị có liên quan quyết định đưa ra mức tỷ lệ phù hợp nhất, cân đối với tổng kinh phí sản xuất phim", văn bản từ Liên đoàn phim nêu rõ.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Mịch</ENAMEX> cũng thuộc top dàn sao thù lao cao.
Theo Sina, trước khi có văn bản này, vấn đề thù lao nghệ sĩ luôn khiến các nhà sản xuất phim đau đầu. Hồi tháng 8/2016, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đài truyền hình Trung ương <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CCTV</ENAMEX>) thẳng thắn phê bình những nghệ sĩ hạng A hét giá thù lao, ảnh hưởng đến chất lượng phim.
Về phía nữ, <ENAMEX TYPE="PERSON">Châu Tấn</ENAMEX> với sự xuất hiện trong Cao lương đỏ là diễn viên đắt giá nhất. Cô nhận được thù lao là 95 triệu NDT (khoảng 14,4 triệu USD).
Những tên tuổi hạng A với thù lao trên trời bị cho là kéo lùi chất lượng phim.
Xếp sau cô là <ENAMEX TYPE="PERSON">Angelababy</ENAMEX> với 80 triệu NDT (hơn 12 triệu USD). <ENAMEX TYPE="PERSON">Tôn Lệ</ENAMEX> với <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Mị Nguyệt truyện</ENAMEX> được trả 60 triệu NDT (khoảng 9 triệu USD). Những vị trí tiếp theo thuộc về <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Vy</ENAMEX> (6 triệu USD), <ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Băng Băng</ENAMEX> (4,55 triệu NDT).
Về phía nam, ở mảng truyền hình, <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung Hán Lương</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Nghiêm Khoan</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Diệc Phàm</ENAMEX> đều nhận được mức thù lao hơn 15 triệu USD sau mỗi dự án.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hiểu Nguyệt</ENAMEX>

