Nhìn những hình ảnh này của các idol, bạn sẽ chẳng còn dám nghĩ đến tắm bùn làm đẹp

Chỉ vì một phút quá phấn khích thắng thua mà các idol đã lấm lem trong bùn lầy đến chẳng còn nhận ra.

Những trân đấu bùn từng lâu đã quá quen thuộc với các fan cứng của Running Man và phía sau những màn đọ sức đầy hài hước là những nhan sắc khiến fan lẫn thành viên cười nghiêng ngả vì không phân biệt được đâu là đội mình đâu là đội bạn. Thảm thương nhất chắc chắn phải kể đến mĩ nam <ENAMEX TYPE="PERSON">G-Dragon</ENAMEX>, khi xuất hiện với hình ảnh hoàng tử tóc bạch kim ngời sáng nhưng chỉ ít phút nhập cuộc quả đầu ấy đã chuyển sang màu đen khói với một bộ dạng vô cùng thảm thương.
Hãy cùng xem lại những trận đại chiến bùn và đoán xem những khuôn mặt đáng thương sau là ai nhé!
Màn makeover quá chuẩn của Running Man.
<ENAMEX TYPE="PERSON">GD</ENAMEX> đã xin lỗi các fan vì nhìn ảnh xấu xí nhất đời của mình.
Các fan <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">BigBang</ENAMEX> vào mà nhận leader về mau.
Anh chàng <ENAMEX TYPE="PERSON">Neil</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Teen Top</ENAMEX>) quá phấn khích đến lấm lem thế này.
Đôi mắt của chú đã bị bùn che mất.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Yoo Jae Suk</ENAMEX> dính quả lớn ăn mừng năm mới.
Còn đây là Hoàng tử <ENAMEX TYPE="LOCATION">châu Á</ENAMEX>.
Sự nổi giận của loài Hổ.
Không chỉ có phiên bản <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn</ENAMEX> mà ở Running Man <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> các thành viên cũng đã có những trận đấu trong bùn kịch tính không kém. Và hậu quả là sau đó chẳng ai nhận ra ai vì bùn đã bị phủ kín người nhem nhuốc từ đầu đến chân. Đến mức cá fan không còn có thể nhận ra 2 mỹ nhân đẹp nhất <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hoa ngữ</ENAMEX> là <ENAMEX TYPE="PERSON">Angela Baby</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Băng Băng</ENAMEX> đang ở đâu trong hình.
Các thành viên Running Man <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> sau trận đấu bùn.
Bạn có nhận ra được <ENAMEX TYPE="PERSON">Angela Baby</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Băng Băng</ENAMEX>.
Màn tắm bùn thiên nhiên nhất của các chàng trai GOT7.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Mark</ENAMEX> sau khi phun sương bùn.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Tử Lâm</ENAMEX>
