Thí sinh Miss Photo 2017: <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thu Hà</ENAMEX>

Thí sinh <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thu Hà</ENAMEX> - Số báo danh: 234, đến từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>, trong bộ ảnh dự thi vòng Sơ khảo, chủ đề tháng 9: Màu Đỏ.

Họ & tên: <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thu Hà</ENAMEX>
Sinh ngày: 18/12/1998
Quê quán: <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>
Chỗ ở hiện tại: <ENAMEX TYPE="LOCATION">Q.Đống Đa</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>
Hiện là sinh viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">khoa Báo chí & Truyền thông, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Khoa học xã hội & Nhân văn <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>
Chiều cao: 1m70 - Cân nặng: 50kg - Số đo 3 vòng: 83-62-90cm
Sở thích: Đọc sách, du lịch
Ước mơ: Trở thành nhà báo.
Trang phục áo dài
Trang phục street style
Trang phục bikini
Trang phục dạ hội
Ảnh selfie
Nhắn tin SMS bình chọn cho thí sinh theo cú pháp: BC SỐ BÁO DANH gửi 6572.
Lệ phí: 5.000 đồng/SMS.
Thời gian bình chọn SMS trong tháng 9 - chủ đề Màu Đỏ được tính từ 00:00 ngày 1/9/2017 đến 23:59 ngày 30/9/2017.
Từ ngày 1/6/2017, Ban tổ chức chính thức nhận ảnh dự thi vòng Sơ khảo Miss Photo 2017. Vòng Sơ khảo với các concept thi ảnh hàng tháng theo chủ đề sắc màu tương ứng Ngũ hành gồm:
- Tháng 6: Màu Vàng;
- Tháng 7: Màu Xanh lá;
- Tháng 8: Màu Xanh dương;
- Tháng 10: Màu tím.
Trong bộ ảnh dự thi vòng Sơ khảo, bên cạnh 1 ảnh phong cách thời trang đường phố (street style), 1 ảnh áo dài/trang phục dân tộc, 1 ảnh áo dạ hội, 1 ảnh bikini toàn thân thì thí sinh còn cần gửi 1 ảnh selfie của mình.
Lưu ý: Kích thước tối thiểu 13 x 18cm (đối với ảnh in) và tối thiểu 1600px x 1600px (không dưới 1MB/file) (đối với file ảnh).
Chương trình Miss Photo 2017 - Bình chọn <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hoa khôi Phụ nữ Việt Nam qua ảnh</ENAMEX>: Hành trình tỏa sáng do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">báo Phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> tổ chức nhằm tìm kiếm và tôn vinh những người phụ nữ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> có đạo đức tốt, có tinh thần hướng thiện, có khả năng diễn xuất trước ống kính; mở ra sân chơi sáng tạo, mới lạ cho nữ thanh niên, giới nhiếp ảnh, các stylist, nhà thiết kế thời trang, chuyên gia làm đẹp… và đông đảo bạn đọc.
