<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> - Cuộc đời tuyệt đẹp khi 'có đúng có sai'

Sau 10 năm hoạt động, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> trở thành cái tên tiêu biểu của cộng đồng Rap và Hip hop tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>.

Chơi rap ngót 10 năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> đã làm nên một "món trộn" Rap với các dư vị của Pop, R&B. Âm nhạc của họ là những câu chuyện về tuổi trẻ tươi đẹp, về cuộc đời bộn bề nhưng luôn tuyệt vời vì "có đúng có sai"...
"3 chàng lính ngự lâm" của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da Lab</ENAMEX> đang hào hứng chuẩn bị cho một sự kiện lớn. Họ sẽ có mặt trong Lễ hội âm nhạc Gió mùa - Monsoon Music Festival vào tháng 11 tới.
- Chuyện bắt đầu từ một năm trước, cả ba thành viên lần lượt quyết định nghỉ việc. Chúng tôi đã suy tính rất nhiều vì rõ ràng cả ba đều đã lập gia đình, phải có trách nhiệm với vợ con.
Tuy nhiên, mỗi thành viên cảm thấy thời điểm thích hợp nhất để tập trung vào âm nhạc đã đến. Trước hết, chúng tôi sống được bằng sáng tác và ca hát. Sau đó, chúng tôi hạnh phúc vì làm được điều mình yêu thích. Quyết định này mang lại nhiều thay đổi, có cả được lẫn mất, nhưng chúng tôi thấy mình hạnh phúc vì sự lựa chọn này.
- Hiểu như vậy cũng không sai nhưng chúng tôi thấy mình chẳng khác gì so với trước đây. Nhóm nhạc vẫn sinh hoạt và sáng tác như trước nhưng nay chú trọng hơn vấn đề tài chính. Khi một sản phẩm âm nhạc chất lượng ra đời, một phần doanh thu dùng để tái đầu tư cho các sản phẩm sau đó, còn lại là… để sống. Đó là sự khác biệt duy nhất.
Phải nói thêm, ở đâu thì chúng tôi không biết nhưng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, ranh giới giữa Underground và Mainstream không thực sự rõ ràng. Chúng tôi không quá coi trọng chuyện danh xưng. Cứ thoải mái thôi.
- Mọi người hay hiểu nhầm rằng nghệ sĩ Underground là cứ phải sống ẩn giật, sáng tác những bài hát đi ngược lại thị trường âm nhạc đương thời, tư tưởng tiêu cực hay thậm chí là chửi bậy… Nếu suốt ngày chỉ hát thứ âm nhạc tiêu cực thì sớm hay muộn, điều đó cũng sẽ ảnh hưởng đến khán giả. Điều này rõ ràng là không tốt.
Chúng tôi nghĩ cái gì cũng sẽ có mặt tốt và không tốt. Nghệ sĩ làm ra thứ âm nhạc của chính mình, được giải phóng là điều tốt. Tuy nhiên, nếu một bài hát hay nhưng chỉ vì là bó hẹp trong giới Underground thì điều đó thật phí.
- Bản chất âm nhạc là để giải toả con người cũng như giải toả những căng thẳng trong cuộc sống. Rap cũng vậy. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> không chọn cách chơi rap “sạch sẽ” bởi nhạc rap không chỉ đường phố, chửi bậy… Lúc còn trẻ, chúng tôi cũng có những sáng tác mang màu sắc tiêu cực nhưng khi trưởng thành, âm nhạc rõ ràng phải là cái nhìn đa chiều hơn.
Âm nhạc trước là để thoả mãn người sáng tác, sau đó mới đến khán giả. Chúng tôi cũng có những bài hát khó nghe nên chỉ lan truyền trong cộng đồng rất hẹp. Những bài hát của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> được nhiều người biết đến, xét cho cùng cũng là một sự may mắn.
Nhóm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> gồm 3 thành viên <ENAMEX TYPE="PERSON">MPakk</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Thỏ</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">JGKid</ENAMEX>.
- Chúng tôi không thể sáng tác về bất cứ điều gì mà mình chưa trải qua hay suy nghĩ kĩ về nó. Nhiều người sáng tác thường tưởng tượng ra những câu chuyện, nhân vật thơ mộng, lãng mạn nhưng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> không thể làm điều tương tự như vậy. Có một thời gian trước đây, chúng tôi bế tắc và không sáng tác gì mới mẻ.
Nhạc của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> là đời nên không “deep” đâu. Những bài hát của chúng tôi không có gì là cao xa, không cố trải đời hay phức tạp hoá lên mọi chuyện. Chúng tôi từng nói với mọi người rằng, cuộc sống của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> cũng giống như mọi người, và rằng, may mắn là chúng tôi viết ra thành bài hát để tất cả cùng vui với nhau.
- Một nhóm nhạc tồn tại 10 năm và hoạt động sôi nổi là tương đối hiếm. Thị trường âm nhạc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> cũng có nhiều thay đổi trong những năm qua. Phần về <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX>, chúng tôi vẫn theo đuổi những điều mà mình yêu thích và đam mê từ xưa. Cuộc đời của mỗi người là một cuộc hành trình. Nhóm không cố tình khác người. Chúng tôi cũng có những vấn đề mà mọi người bình thường đều gặp phải. Chỉ khác rằng, chúng tôi đã viết ra và hát nó lên.
- Thực ra trước đây chúng tôi trẻ nhưng bây giờ đã già rồi và đang sáng tác những bài hát về tuổi trung niên. Nói vậy thôi nhưng âm nhạc của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> luôn gắn liền với cuộc sống.
Chúng tôi bắt đầu hát hò từ thời sinh viên với nhiều biến cố khác nhau, ra trường đi làm, kết hôn… mọi thứ đều thể hiện trong âm nhạc. Mỗi thành viên cũng có những trăn trở riêng với cuộc sống. Trải dài trong bước đường trưởng thành đó đã in lên những bài hát mà khán giả đã và sẽ tiếp tục được nghe.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> trong một show diễn.
- Âm nhạc của chúng tôi hướng mọi người đến sự tích cực. Hát về chủ đề vui tươi hay những mặt trái của cuộc sống, chúng tôi vẫn muốn người nghe nhìn nhận và có những suy nghĩ của riêng mình. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> muốn hướng khán giả sống tích cực hơn chứ không phải vẽ ra hình ảnh những anh chàng luôn cắm đầu xuống đất. Âm nhạc phải thực tế nhưng cũng phải vui tươi và thoải mái một chút.
Vì thế, nhóm làm nhạc chủ yếu vẫn theo cảm xúc. Chúng tôi cố gắng không gượng ép nhau và tôn trọng suy nghĩ cá nhân của mỗi người. Chúng tôi có cảm hứng thật sự thì mới bắt tay vào làm và luôn nói không với sự dễ dãi.
- Dù là trước đây hay bây giờ, khi đầu óc vận động thì tự khắc chúng tôi sẽ sáng tác ra những tác phẩm. Nhóm luôn hoạch định rõ ràng nhưng nếu không có cảm hứng sẽ khó có thể hoàn thành một ca khúc. Chúng tôi không bị các công việc khác cuốn đi như trước đây, vì thế, có thể làm nhạc nhanh hơn.
- Từ 20 khán giả đến hàng nghìn khán giả là một hành trình dài. Từ những khó khăn ban đầu về cả quy mô, chất lượng đến hôm nay là những kỷ niệm khó quên. Đó là công sức của nhiều người bỏ ra, không chỉ riêng của chúng tôi để có được ngày hôm nay.
Chúng tôi đã từng kỳ vọng Tử Tế Show sẽ tạo ra một cái gì đó cho <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">rap Việt</ENAMEX> nhưng sau đó ý nghĩ này dần mất đi, không chỉ vì nghĩ mình không đủ sức mà chúng tôi biết nhiều người cũng không mong muốn điều này. Tử Tế Show vì thế là niềm vui riêng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> và những nghệ sĩ cùng chí hướng nhưng nó cũng là niềm vui chung của fan.
Phải nói thêm, ban đầu nó chỉ như là một cuộc vui nhưng nay nó đã thoát ra khỏi các xác cũ, trở thành cuộc vui chung của nhiều người. Chúng tôi ngoài vui cũng mệt mỏi và áp lực nhưng chúng tôi thực sự tự hào về Tử Tế Show.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> sẽ có mặt tại sân khấu Monsoon năm nay.
- Chúng tôi sẽ mang những gì là bản sắc, hay ho nhất của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> đến Monsoon. Nó sẽ có những nét tương đồng với live show kỷ niệm 10 năm của nhóm gần đây. Tuy nhiên, dưới bàn tay của nhạc sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Quốc Trung</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX> sẽ có những màu sắc mới mẻ hơn trong dàn dựng tiết mục. Và chắc chắn khán giả sẽ thích thú vị chất lượng âm thanh, sân khấu và cảm xúc sẽ nhiều hơn.
- Chúng tôi nghĩ được làm việc với nhạc sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Quốc Trung</ENAMEX> thực sự là ước mơ của nhiều nghệ sĩ nên khi nhận được lời mời, cảm xúc thực sự rất khó tả. Chúng tôi rất vui nhưng cũng khá lo lắng. Vui vì diễn trên sân khấu lớn nhưng lo lắng vì đôi khi điều chúng tôi kỳ vọng lại dễ bị đổ bể.
Chúng tôi xuất thân không phải là những người chơi nhạc thực sự nên có những hạn chế về chuyên môn. Chúng tôi xem đây là một sự công nhận của những người trong giới âm nhạc đối với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Da LAB</ENAMEX>. Vì thế, chúng tôi khá áp lực.
- Chúng tôi sẽ mang những điều tốt nhất, được những fan ruột của mình công nhận và thích thú. Nhưng Monsoon rõ ràng là một sân khấu lớn hơn, một lễ hội âm nhạc thực sự, vì thế chúng tôi sẽ mang cố gắng khiến tất cả khán giả có mặt đều thích thú và cổ vũ cuồng nhiệt.
Da LAB là nhóm nhạc rap được thành lập tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX> năm 2007. Nhóm gồm 3 thành viên <ENAMEX TYPE="PERSON">MPaKK</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Minh Phương</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Rabbit Run</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Trọng Đức</ENAMEX>) và <ENAMEX TYPE="PERSON">JGKiD</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Võ Việt Phương</ENAMEX>), được biết tới nhiều trong cộng đồng <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Rap Việt</ENAMEX> thông qua những bài hát như: Một nhà, Đời là đi, Từ ngày em đến, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>...
<ENAMEX TYPE="PERSON">Nhật Phi</ENAMEX>

