<ENAMEX TYPE="PERSON">Jang Dong Gun</ENAMEX> trở lại màn ảnh nhỏ sau 5 năm vắng bóng

Nam tài tử <ENAMEX TYPE="PERSON">Jang Dong Gun</ENAMEX> sắp tái xuất màn ảnh nhỏ trong một tác phẩm cực kỳ hấp dẫn hợp tác cùng ngôi sao trẻ <ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyung Sik</ENAMEX>.

Sau "Phẩm chất quý ông" (2012), khán giả yêu <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">phim Hàn</ENAMEX> lại sắp được chứng kiến <ENAMEX TYPE="PERSON">Jang Dong Gun</ENAMEX> trên màn ảnh nhỏ với bộ phim được làm lại từ bản gốc rất thành công tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> - "Suits".
Điều đặc biệt là "Suits" không hề có nhân vật nữ chính, nhưng lại có hai nam chính với tuổi đời, tính cách mặc dù khác biệt nhưng cực kỳ thú vị, đáng mong chờ. Đóng cặp cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Jang Dong Gun</ENAMEX> sẽ là ngôi sao trẻ tài năng đang rất được yêu thích <ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyung Sik</ENAMEX>.
"Suits" là một bộ phim truyền hình với để tài pháp luật được đánh giá cao của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>. Hiện phim đã phát sóng đến mùa thứ 7 và khả năng lớn sẽ còn tiếp tục trong năm tới.
Bối cảnh của bộ phim diễn ra trong một văn phòng luật tại thành phố <ENAMEX TYPE="LOCATION">New York</ENAMEX> và khám phá chuỗi sự kiện xảy ra sau khi luật sư tài ba <ENAMEX TYPE="PERSON">Harvey Specter</ENAMEX> chàng trai trẻ bỏ học giữa chừng <ENAMEX TYPE="PERSON">Mike Ross</ENAMEX> làm luật sư, mặc dù ban đầu anh chàng này không có giấy phép hành nghề luật.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Jang Dong Gun</ENAMEX> sẽ trở lại màn ảnh nhỏ lần đầu tiên trong 5 năm kể từ sau "A Gentleman's Dignity" (Phẩm chất quý ông) đã cực kỳ thành công. Với vai diễn <ENAMEX TYPE="PERSON">Choi Kyung Seo</ENAMEX> trong "Suits", anh sẽ đóng vai một luật sư "huyền thoại" làm việc tại công ty luật danh tiếng nhất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> - tương tự như nhân vật <ENAMEX TYPE="PERSON">Harvey Spectre</ENAMEX> trong bản gốc.
Trong dự án tiếp theo của mình sau "<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Strong Woman Do Bong Soon</ENAMEX>", <ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyung Sik</ENAMEX> sẽ vào vai <ENAMEX TYPE="PERSON">Go Yeon Woo</ENAMEX> - phiên bản <ENAMEX TYPE="LOCATION">xứ Hàn</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="PERSON">Mike Ross</ENAMEX>, người có trí nhớ xuất sắc. <ENAMEX TYPE="PERSON">Go Yeon Woo</ENAMEX> là một nhân vật khá lận đận nhưng lương thiện và đầy chính nghĩa.
Với đôi mắt chọn kịch bản tinh tế của <ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyung Sik</ENAMEX>, cùng với sự thành công đã được kiểm chứng của "Suits" phiên bản gốc, không nghi ngờ gì nữa đây chính là tác phẩm nhất định phải xem của những người hâm mộ <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">phim Hàn</ENAMEX>.
Đây là lần đầu tiên "Suits" được mua bản quyền làm lại. Biên kịch <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim Jung Min</ENAMEX> sẽ chắp bút cho bộ phim <ENAMEX TYPE="LOCATION">xứ Hàn</ENAMEX>, còn <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim Jin Woo</ENAMEX> của "Mystery Queen" sẽ đảm nhiệm vai trò đạo diễn.
"Suits" dự kiến sẽ công chiếu vào khoảng nửa đầu năm 2018 trên đài KBS2.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Vi An</ENAMEX>

