Kingsman 2: Hay nhưng chưa đã

Hoành tráng, hào nhoáng, hài hước là những ngôn từ được nhiều người sử dụng để nói về bộ phim “Kingsman: The Golden Circle” (Kingsman: Tổ chức hoàng kim). Tuy nhiên, bộ phim chưa thật sự thuyết phục với kì vọng sau thành công của phần 1.

Kingsman 2 bị đánh giá là thiếu sự đột phá, thậm chí thua kém so với kịch bản phần 1.
Kingsman: The Golden Circle đã bắt đầu ra rạp tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> từ ngày 20/9. Dễ thấy, Kingsman 2 có sự đầu tư hơn cả về kĩ xảo và dàn diễn viên. Ngoài những gương mặt cũ nổi tiếng như <ENAMEX TYPE="PERSON">Taron Egerton</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Colin Firth</ENAMEX>,  Kingsman 2 còn quy tụ dàn sao bự là: tài tử <ENAMEX TYPE="PERSON">Channing Tatum</ENAMEX>, minh tinh <ENAMEX TYPE="PERSON">Julianne Moore</ENAMEX> và danh ca <ENAMEX TYPE="PERSON">Elton John</ENAMEX>.
Ngay từ những phút đầu tiên, Kingsman 2 đã “chiêu đãi” khán giả những pha rượt đuổi hoành tráng và gay cấn. <ENAMEX TYPE="PERSON">Charlie Hesketh</ENAMEX> xuất hiện và chiến đấu sống còn với <ENAMEX TYPE="PERSON">Eggsy</ENAMEX>. Từ đó, mạch phim liên tục diễn biến và sự sụp đổ của Kingsman cũng chỉ trong một nháy mắt.
Sau lần oanh tạc của Tổ chức hoàng kim nhằm xóa sổ Kingsman thì chỉ còn 2 nhân vật sống sót là <ENAMEX TYPE="PERSON">Eggsy</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Taron Egerton</ENAMEX>) và <ENAMEX TYPE="PERSON">Merlin</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Mark Strong</ENAMEX>). Không còn cách nào khác, họ tìm đến sự trợ giúp của Statesman - tổ chức “anh em” của Kingsman tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>.
Tại đây, <ENAMEX TYPE="PERSON">Eggsy</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Merlin</ENAMEX> gặp lại <ENAMEX TYPE="PERSON">Galahad</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Colin Firth</ENAMEX>) - người tưởng đã mất mạng ở phần 1. Mất khá nhiều phân cảnh, <ENAMEX TYPE="PERSON">Harry Hart</ENAMEX> mới khôi phục trí nhớ, tuy nhiên khả năng điệp viên bị hạn chế.
Không có gì khác biệt so với phần 1, ở phần 2, các điệp viên <ENAMEX TYPE="PERSON">Eggsy</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Merlin</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Galahad</ENAMEX> dưới sự giúp đỡ của Statesman tìm cách “giải cứu thế giới” bằng cách truy tìm tổ chức tội phạm. Tuy nhiên, cả âm mưu khủng bố lẫn kẻ phản diện trong phần 2 đều thua xa phần 1. Minh tinh <ENAMEX TYPE="PERSON">Julianne Moore</ENAMEX> không thật sự thuyết phục với vai phản diện là kẻ cầm đầu tổ chức khủng bố với âm mưu hủy diệt thế giới.
Minh tinh <ENAMEX TYPE="PERSON">Julianne Moore</ENAMEX> không thật sự thuyết phục với vai bà trùm.
Bên cạnh đó, Tổ chức hoàng kim không thể hiện được sự bí hiểm cũng như nguy hiểm của mình. Việc các điệp viên giành được chiếc vali và lấy mật mã một cách dễ dàng khiến khán giả đôi phần thất vọng.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Channing Tatum</ENAMEX> được cho là nhân vật thừa thãi trong phim.
Bên cạnh đó, sự xuất hiện của các mật vụ Statesman trong phim cũng chỉ như nhân vật trang trí khiến khán giả thấy tiếc nuối. Với mục đích nhấn mạnh vai trò của Kingsman trong nhiệm vụ “giải cứu thế giới”, Statesman xuất hiện quá mờ nhạt và vô vị. Đặc biệt, là vai diễn của tài tử <ENAMEX TYPE="PERSON">Channing Tatum</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="PERSON">Channing Tatum</ENAMEX> vào vai điệp vụ <ENAMEX TYPE="PERSON">Tequila</ENAMEX>, tuy nhiên anh không có đất diễn. <ENAMEX TYPE="PERSON">Channing Tatum</ENAMEX> chỉ xuất hiện một vài phân cảnh rồi nằm trong phòng đông lạnh cho đến cuối phim.
Sự trở lại mờ nhạt của <ENAMEX TYPE="PERSON">Galahad</ENAMEX> ở phần 2.
Ngoài ra, nhân vật được mong đợi nhiều nhất sau khi trở lại là <ENAMEX TYPE="PERSON">Galahad</ENAMEX> lại ngô nghê tới mức buồn cười. Sau khi bị mất trí nhớ thì <ENAMEX TYPE="PERSON">Galahad</ENAMEX> mất luôn khả năng điệp viên. Những chi tiết gây cười bị khai thác một cách quá đà ở nhân vật này khiến bộ phim thiếu sức hút.
Dù Kingsman 2 còn một số “hạt sạn” nhưng vẫn là một bộ phim đáng xem. Ngoài yếu tố điệp viên, truy đuổi thì bộ phim xen kẽ chi tiết hài hước. Bên cạnh đó, một chi tiết nhỏ có thể khiến khán giả rơi nước mắt là sự hi sinh của điệp viên <ENAMEX TYPE="PERSON">Merlin</ENAMEX>. Cảnh <ENAMEX TYPE="PERSON">Merlin</ENAMEX> hát vang và ánh nhìn đầy hi vọng hướng về phía <ENAMEX TYPE="PERSON">Eggsy</ENAMEX> trước khi nổ tung được cho là cảnh quay xúc động nhất trong phim. Kingsman 2 hiện được chấm 7,8/10 trên IMDb.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Đỗ Quyên</ENAMEX>
