Cụ bà 73 tuổi siêu chất chơi khiến giới trẻ 'chạy dài'

Những bức ảnh của cụ bà 73 tuổi có phong cách thời trang như thanh niên đang gây sốt trên cộng đồng mạng ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.

Cụ bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang Yanshen</ENAMEX>, 73 tuổi, có phong cách thời trang và sở thích giống hệt những thanh niên sành điệu.
Một trong những sở thích của cụ bà 73 tuổi là chơi mô tô phân khối lớn.
Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang</ENAMEX> trông như một tay chơi thực thụ khi chụp ảnh cùng chiếc mô tô phân khối lớn.
Mặc dù đã 73 tuổi nhưng cụ <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang</ENAMEX> cho thấy mình vẫn còn dẻo dai không kém gì thanh niên.
Ngoài ra, cụ bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang</ENAMEX> cũng có sở thích trang điểm và thời trang giống như những cô gái trẻ.
Phong cách thời trang trẻ trung và lịch lãm của người phụ nữ đã bước sang tuổi 73.
Những bức ảnh này của <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang</ENAMEX> được chụp bởi nhiếp ảnh gia tên <ENAMEX TYPE="PERSON">Xiaoye Jesse</ENAMEX> tại thành phố <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hạ Môn</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Xiaoye Jesse</ENAMEX> chụp chung với cụ bà 73 tuổi.
Những bức ảnh của bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Huang</ENAMEX> thu hút được rất nhiều sự quan tâm trên mạng xã hội ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.
Nhiếp ảnh gia <ENAMEX TYPE="PERSON">Xiaoye Jesse</ENAMEX> cũng chính là người chụp bức ảnh cụ ông 85 tuổi với phong cách thời trang trẻ trung, đã gây bão mãng trước đó.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hà Vũ</ENAMEX> (theo Shanghaiist)
