Xây dựng nhà kho mẫu, doanh trại xanh, sạch, đẹp

"Chiến dịch làm cho thế giới sạch hơn" được Chương trình môi trường <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Liên hợp quốc</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UNEP</ENAMEX>) phát động trên toàn cầu, bắt đầu từ năm 1993, tổ chức định kỳ vào tuần thứ ba tháng 9 hằng năm. Năm 2017, chiến dịch lấy chủ đề "Quản lý rác thải vì môi trường nông thôn bền vững". <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài nguyên và Môi trường</ENAMEX> phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">UBND <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Hòa Bình</ENAMEX></ENAMEX> tổ chức các hoạt động cấp quốc gia hưởng ứng chiến dịch trong hai ngày 22 và 23-9.

Thực hiện sự chỉ đạo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng cục Chính trị</ENAMEX>, các đơn vị toàn quân chủ động hưởng ứng "Chiến dịch làm cho thế giới sạch hơn" năm 2017 với nhiều hoạt động phong phú, thiết thực. Các đơn vị quân đội đứng chân trên địa bàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Hòa Bình</ENAMEX> đã phối hợp với các cấp ủy, chính quyền, ban, ngành, đoàn thể, nhân dân địa phương tham gia các hoạt động hưởng ứng tích cực. Đại tá <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Văn Đức</ENAMEX>, Trưởng phòng Khoa học quân sự (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng cục Kỹ thuật</ENAMEX>) cho biết: Theo hướng dẫn của cơ quan chức năng cấp trên, phòng đã chủ động tham mưu với Thủ trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng cục Kỹ thuật</ENAMEX> chỉ đạo các đơn vị triển khai hưởng ứng sôi nổi, bằng các hoạt động cụ thể, như: Vệ sinh môi trường, củng cố doanh trại, trồng cây và phát quang xung quanh nhà kho, cơ sở kỹ thuật nhằm phòng tránh cháy lan, bảo đảm an toàn.
Cán bộ, nhân viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Kho K802</ENAMEX> phát quang bụi rậm, vệ sinh môi trường xung quanh kho.
Đại tá <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Lâm</ENAMEX>, Phó cục trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng cục Kỹ thuật</ENAMEX>) thông tin: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> có nhiều đơn vị đứng chân trên địa bàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">tỉnh Hòa Bình</ENAMEX>. Vì vậy, chỉ huy cục đã chỉ đạo các cơ quan, đơn vị chủ động tổ chức các hoạt động hưởng ứng chiến dịch, tham gia với các hoạt động của Trung ương và địa phương tổ chức. Trước hết là các cơ quan, đơn vị quan tâm quán triệt, giáo dục ý thức, nhiệm vụ bảo vệ môi trường; đẩy mạnh công tác an toàn, vệ sinh lao động. 100% các đơn vị thành lập, kiện toàn Hội đồng an toàn, bảo hộ lao động. Cục chỉ đạo cơ quan chức năng, đơn vị rà soát, kiện toàn lực lượng an toàn, vệ sinh viên (ATVSV). Hiện nay, toàn cục có gần 500 cán bộ, nhân viên tham gia tại 38 tổ ATVSV. Tất cả ATVSV đều được huấn luyện đầy đủ về công tác an toàn, vệ sinh lao động và được cấp thẻ. Khi thay thế người tham gia tổ ATVSV, đơn vị đều huấn luyện bổ sung, kiểm tra đánh giá nghiêm túc. Hằng ngày, các tổ ATVSV kiểm tra, đôn đốc, nhắc nhở mọi người chấp hành nghiêm các quy định an toàn; vệ sinh công nghiệp, vệ sinh môi trường... Các nhà kho, trạm được đầu tư lắp thiết bị thông gió, chống nóng; các trang thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về quy định an toàn được kiểm định định kỳ đúng quy định.
Công tác khám sức khỏe cho cán bộ, nhân viên được các đơn vị quân khí thực hiện thường xuyên, nghiêm túc. Đảng ủy, chỉ huy <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> lãnh đạo, chỉ đạo cơ quan hậu cần các cấp tổ chức lực lượng làm công tác y tế lao động; tổ chức khám sức khỏe định kỳ, khám sàng lọc và phát hiện bệnh nghề nghiệp. Các chế độ, phụ cấp bồi dưỡng độc hại cho người lao động, nhất là những người trực tiếp tiếp xúc với đạn dược luôn được bảo đảm đầy đủ, kịp thời, đúng tiêu chuẩn, nhờ đó góp phần bảo đảm sức khỏe người lao động. Hằng năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Viện Y học dự phòng</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân y</ENAMEX>), các cơ quan chức năng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Quốc phòng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Lao động-Thương binh và Xã hội</ENAMEX> và địa phương nơi đóng quân tổ chức quan trắc môi trường, lấy mẫu đất, nước, không khí để xét nghiệm, đo kiểm, đánh giá tác động môi trường. Từ đầu năm 2017 đến nay, toàn cục đã lấy hàng trăm mẫu để đo kiểm, riêng các đơn vị ở khu vực <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hòa Bình</ENAMEX> lấy 48 mẫu đưa đi xét nghiệm, đo kiểm, phát hiện những mẫu chưa đạt tiêu chuẩn, đề xuất biện pháp khắc phục. Các đơn vị Kho: K802, K834, K854, K850 và Xưởng X264 đã bảo đảm hơn 3 tỷ đồng bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật cho người lao động; khám phát hiện và đề nghị giám định bệnh nghề nghiệp cho 45 nhân viên, người lao động.
Các đơn vị kho, xưởng, cơ sở kỹ thuật quân khí đã được đầu tư xây dựng cơ bản; đẩy mạnh phong trào phát huy sáng kiến cải tiến kỹ thuật, xây dựng nhà kho, trạm xưởng kiểu mẫu. Trong năm 2017, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> tổ chức nghiệm thu các hạng mục công trình nhà kho mẫu theo mô hình cơ giới hóa, ứng dụng các hệ thống trang thiết bị bảo đảm kỹ thuật theo công nghệ hiện đại. <ENAMEX TYPE="LOCATION">Xưởng X264</ENAMEX> được đầu tư xây mới nhà xưởng vỏ ống liều; phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Viện Kỹ thuật cơ giới quân sự</ENAMEX> nghiên cứu ứng dụng công nghệ tiên tiến, tự động hóa trong sơn sấy ống liều. Các kho quân khí ứng dụng năng lượng mặt trời vào hong sấy sau sơn đạn, góp phần cải thiện môi trường lao động. <ENAMEX TYPE="LOCATION">Kho K834</ENAMEX> và một số kho ứng dụng hệ thống làm mát nhà kho và hệ thống cứu hỏa tự động, bảo đảm an toàn kho tàng.
Hưởng ứng "Chiến dịch làm cho thế giới sạch hơn" năm 2017, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quân khí</ENAMEX> chỉ đạo các đơn vị trực thuộc phối hợp với địa phương như <ENAMEX TYPE="LOCATION">huyện Tân Lạc</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">huyện Cao Phong</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Hòa Bình</ENAMEX>) tổ chức lao động, vệ sinh môi trường. Các đơn vị trồng gần 30.000 cây ăn quả và cây lấy gỗ phủ xanh đất trống đồi trọc và vệ sinh kho tàng, cơ sở kỹ thuật; củng cố doanh trại, thống nhất sắp xếp bảng, biển, thực hiện chính quy, xanh, sạch, đẹp.
