Vì sao mủ cao su “sốt” giá trở lại?

Sau nhiều năm ảm đạm, thị trường cao su trong và ngoài nước đang có những tín hiệu khởi sắc. Tính đến giữa tháng 2/2017, giá cao su đã tăng gấp đôi so với năm ngoái, thị trường cao su cũng nhộn nhịp trở lại.

Đầu năm 2016, giá cao su trong nước đang ở mức thấp, đến tháng 9/2016 giá cao su có xu hướng tăng nhẹ và đầu năm 2017 thì bắt đầu “sốt” giá.
Anh cũng cho biết giá mủ cao su bắt đầu có xu hướng “nhích” lên từ tháng 9, đến tháng 11 thì bắt đầu tăng mạnh. “Giá mủ cao su lúc đó là 280 đồng/độ mủ, có khi ngày tăng lên 2 giá, lên 300 đồng/độ. Đến nay, giá mủ cao su bán cho tiểu thương là 380 đồng/độ. Với 1 ha thu hoạch ở 37 độ mủ thì 1 lít có giá hơn 14.000 đồng. Sau khi trừ các chi phí thì cứ 1 ha tôi thu được 400.000 đồng/ngày”.
Tuy nhiên, không phải ở đâu cao su cũng cho mủ ở mức 37 độ, vì những năm qua nhiều nông dân không mặn mà với cây cao su nên năng suất và chất lượng mủ cũng giảm theo đó.
Khác với anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Tín</ENAMEX>, anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Trí</ENAMEX> làm công nhân cho <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Cổ phần Cao su <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bà Rịa</ENAMEX></ENAMEX>, cho biết anh được giao 4 lô cao su (mỗi lô có 500 cây) và tất cả số lượng mủ thu hoạch đều được chuyển về nhà máy. Vì không tốn chi phí đầu tư, chăm sóc và đất canh tác nên giá quy định về mủ đối với cao su Nhà nước cũng có cách tính khác nhau.
Theo đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Cổ phần Cao su <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Dương</ENAMEX></ENAMEX>, đầu năm 2016, giá cao su vẫn ở mức thấp, tuy nhiên đến cuối năm, giá cao su cả trong và ngoài nước bắt đầu tăng và giá thay đổi theo từng ngày. Cụ thể, ngày 15/2 mủ cao su có giá 465 đồng/độ, cao su thành phẩm có giá từ 50-51 triệu đồng/tấn. Còn giá cao su thế giới ở mức trên 60 triệu đồng/tấn. So với năm 2015, giá cao su đã tăng gấp đôi.
Cũng theo nhận định từ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Cổ phần Cao su <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Dương</ENAMEX></ENAMEX>, giá cao su tăng mạnh vào cuối năm 2016 phần lớn là do thị trường <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> mở cửa. Cụ thể giá cao su tăng mạnh vào đầu năm 2017 là do nhu cầu sản xuất lốp xe tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> đang có xu hướng phục hồi. Trước đó, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Shinichi Kato</ENAMEX>, Chủ tịch bộ phận Giao dịch cao su nguyên liệu tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION"><ENAMEX TYPE="PERSON">Shinichi Kato</ENAMEX> Office</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật Bản</ENAMEX>) cũng dự đoán nhu cầu sản xuất lốp xe tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> đang tăng và giá cao su sẽ còn ở mức cao cho đến tháng 4/2017.
Như vậy sau 4 năm giá cao su liên tục giảm, thị trường cao su đã khởi sắc trở lại và đang trên đà tăng mạnh. Đây cũng là tin vui đối với những tiểu điền.
