Đằng sau gánh nợ khủng 38.000 tỷ đồng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>

Bên cạnh những bất ổn vì liên tiếp các vụ khiếu kiện bổ nhiệm nhân sự, gánh nặng từ 4 dự án thua lỗ nhiều nghìn tỷ đồng của các đơn vị thuộc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tập đoàn Hóa chất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>) đang khiến tập đoàn này ngập trong nợ nần. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> cũng cảnh báo, việc triển khai các dự án đầu tư mới của tập đoàn này đang tạo ra những rủi ro mới trong thời gian tới.

Dự án <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Nhà máy Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Bắc</ENAMEX></ENAMEX>, một trong bốn dự án thua lỗ nghìn tỷ đồng. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Lương Bằng</ENAMEX>.
Báo cáo tài chính hợp nhất đã kiểm toán giữa năm vừa được <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> công bố cho thấy, tập đoàn này đã ghi nhận mức lợi nhuận sau thuế trở lại trong 6 tháng đầu năm 47,9 tỷ đồng. So với tổng mức lỗ lên tới 627 tỷ đồng của năm 2016, mức lợi nhuận này vẫn rất nhỏ bé.
Trong 6 tháng đầu năm 2017, tổng số nợ phải trả của tập đoàn đã tăng thêm hơn 666,3 tỷ đồng, lên mức 38.130 tỷ đồng. Số nợ ngắn hạn cũng tăng thêm hơn 1.500 tỷ đồng, lên 18.243 tỷ đồng. Số nợ dài hạn của tập đoàn này cũng được ghi nhận ở mức 18.229 tỷ đồng. Trong các tháng đầu năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tập đoàn Hóa chất</ENAMEX> đã phải chi khoảng 44,7 tỷ đồng trả nợ gốc và hơn 619 tỷ đồng trả lãi vay của tập đoàn và các đơn vị thành viên.
Số liệu kiểm toán cũng cho thấy, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> hiện có hơn 156,9 tỷ đồng tiền mặt và hơn 1.441 tỷ đồng tiền gửi ngân hàng không kỳ hạn. Số tiền gửi ngân hàng có kỳ hạn của tập đoàn này được ghi nhận ở mức hơn 706,4 tỷ đồng.
Bản báo cáo cũng cho thấy, tình hình “sức khỏe” của 4 doanh nghiệp thua lỗ nặng nề nhất ngành hóa chất chưa được cải thiện. Các khoản nợ vay ngắn hạn đứng tên tập đoàn đều có liên quan đến các công ty thua lỗ nghìn tỷ này. Cụ thể, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty CP Phân đạm và Hóa chất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Bắc</ENAMEX></ENAMEX> đang vay tổng cộng hơn 558,5 tỷ đồng từ hai ngân hàng TMC <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công thương <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ngoại thương <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Bình</ENAMEX></ENAMEX> hiện nợ tổng cộng hơn 1.177 tỷ đồng của hai chi nhánh <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ngân hàng Đầu tư Phát triển <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">TMCP Ngoại thương</ENAMEX> trong khi dự án DAP <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> vay tổng cộng 126,9 tỷ đồng từ 5 chi nhánh ngân hàng khác nhau. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Cổ phần DAP số 2</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> cũng báo nợ hơn 484 tỷ đồng tại 4 chi nhánh ngân hàng khác nhau.
Một số đơn vị khác của ngành hóa chất cũng ghi nhận mức nợ lớn như <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty CP Supe Phốt phát và Hóa chất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lâm Thao</ENAMEX></ENAMEX> nợ 696,5 tỷ đồng; <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty CP Phân bón <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền Nam</ENAMEX></ENAMEX> nợ tổng cộng hơn 413 tỷ đồng; <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Công nghiệp cao su <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền Nam</ENAMEX></ENAMEX> nợ hơn 1.360 tỷ đồng; <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty CP Pin Acquy <ENAMEX TYPE="LOCATION">miền Nam</ENAMEX></ENAMEX> nợ hơn 920 tỷ đồng. Về nợ dài hạn, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty Phân đạm và Hóa chất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Bắc</ENAMEX></ENAMEX> có khoản nợ lên tới 7.480 tỷ đồng; DAP <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> nợ 205 tỷ đồng, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty CP DAP số 2</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> nợ hơn 2.853 tỷ đồng trong khi Công ty mẹ-<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tập đoàn Hóa chất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> cũng đang nợ dài hạn hơn 6.962 tỷ đồng.
Theo thông tin của PV <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tiền Phong</ENAMEX> có được, liên quan đến hoạt động của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>, trong báo cáo gửi trực tiếp Thủ tướng Chính phủ mới đây, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> đã cảnh báo về tình hình hoạt động đầu tư tại nhiều đơn vị thuộc ngành hóa chất. Theo đó, những dự án thua lỗ được đầu tư trong giai đoạn 2009-2015 như: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">DAP <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đình Vũ</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">DAP 2 <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lào</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Bình</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Bắc</ENAMEX></ENAMEX> có liên đới đến nhiều lãnh đạo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> như Chủ tịch <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Anh Dũng</ENAMEX> và số lãnh đạo, cựu lãnh đạo khác của tập đoàn này như các ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Gia Tường</ENAMEX>, Tổng Giám đốc Tập đoàn; ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Đình Khang</ENAMEX>, nguyên Tổng Giám đốc Tập đoàn; ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quốc Tuấn</ENAMEX>, nguyên Chủ tịch HĐTV <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>…
Trong bản báo cáo gửi Chính phủ cuối tháng 6/2017, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> cảnh báo về những hoạt động đầu tư cũng như trách nhiệm trả nợ của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> cho rằng, nếu theo phương án đề xuất của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX>, từ năm 2017-2022, ngân sách nhà nước sẽ phải ứng vốn để trả nợ cho phía <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> thay <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> 125 triệu USD. Tuy nhiên, hiện nguồn thu của quỹ tích lũy trả nợ rất hạn chế, trong khi <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> vẫn có khả năng tập trung nguồn lực để trả nợ nước ngoài là chưa phù hợp, vì vậy Bộ này đề nghị Chính phủ không đặt vấn đề giãn hoãn nợ với phía ngân hàng <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.
“Cần cân nhắc hết sức thận trọng đối với việc đặt vấn đề hoãn, giãn nợ với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION"><ENAMEX TYPE="LOCATION">China</ENAMEX> Eximbank</ENAMEX> cho dự án <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Bình</ENAMEX></ENAMEX> vì sẽ ảnh hưởng đánh giá hệ số tín nhiệm quốc gia và phạm lỗi chéo giữa tất cả các khoản vay của Chính phủ”, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> nêu quan điểm.
Trong báo cáo này, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> cho rằng, việc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> đang tham gia góp vốn tại gần 40 đơn vị doanh nghiệp và vẫn tiếp tục triển khai đầu tư dài hạn mới vào dự án muối mỏ Kali sẽ dẫn tới sức ép về tài chính trong thời gian tới rất cao. “Việc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vinachem</ENAMEX> vẫn tiếp tục đầu tư dài hạn Dự án muối mỏ Kali tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lào</ENAMEX> trong khi tình hình tài chính không khả quan, dẫn tới ảnh hưởng nghiêm trọng đến dòng tiền đảm bảo trả nợ cho dự án <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đạm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ninh Bình</ENAMEX></ENAMEX>, không phù hợp với quan điểm chỉ đạo của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Chính trị</ENAMEX> ngày 18/11/2016 và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Ban chấp hành Trung ương</ENAMEX> là “chỉ vay trong khả năng trả nợ”, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX> cho hay.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Phạm Tuyên</ENAMEX>
