Vì sao <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> được định giá 0 đồng?

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> được định giá 0 đồng bởi giá trị thương hiệu cùng với giá trị lợi thế kinh doanh bằng 0?

Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX>, việc quyết định lựa chọn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng Công ty Vận tải thủy</ENAMEX> – Công ty cổ phần là nhà đầu tư chiến lược của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH MTV Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> được thực hiện theo quy định của Nghị định số 59/2011-NĐ-CP về chuyển doanh nghiệp 100% vốn nhà nước thành công ty cổ phần.
Căn cứ theo quy định tại khoản 3 Điều 6 Nghị định số 59 và mục tiêu phát triển của Công ty sau cổ phần hóa, Công ty phối hợp với đơn vị tư vấn xây dựng tiêu chí lựa chọn nhà đầu tư chiến lược. Tiêu chí này đã được Đảng ủy, tập thể lãnh đạo, cán bộ công nhân viên của Công ty thống nhất trình <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX> phê duyệt tiêu chí lựa chọn nhà đầu tư chiến lược. Căn cứ đề nghị của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH MTV Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>, ý kiến đánh giá của đơn vị tư vấn về Hồ sơ tham gia nhà đầu tư chiến lược của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng Công ty Vận tải Thủy</ENAMEX> – Công ty cổ phần và căn cứ quy định về việc lựa chọn nhà đầu tư chiến lược tại Nghị định số 59, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX> quyết định phê duyệt kết quả lựa chọn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Tổng Công ty Vận tải Thủy</ENAMEX> – Công ty cổ phần là nhà đầu tư chiến lược tham gia mua cổ phần <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH MTV Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>. Quá trình lựa chọn nhà đầu tư chiến lược được thực hiện theo đúng các quy định về lựa chọn nhà đầu tư chiến lược theo quy định tại Nghị định số 59.
Trong thời gian vừa qua, báo chí cũng như các nghệ sĩ đều thắc mắc xung quanh việc vì sao lại định giá trị thương hiệu của của hãng phim có bề dày lịch sử 60 năm, sản xuất rất nhiều bộ phim kinh điển lại được xác định bằng 0 đồng.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Hoàng</ENAMEX>, Vụ trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vụ Kế hoạch Tài chính, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX></ENAMEX>. Ảnh: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">VGP</ENAMEX>/<ENAMEX TYPE="PERSON">Phương Liên</ENAMEX>
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Hoàng</ENAMEX>, Vụ trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Vụ Kế hoạch Tài chính, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX></ENAMEX> cho biết theo quy định tại khoản 7 Điều 18 Thông tư 127/2014/TT-<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">BTC</ENAMEX> thì giá trị lợi thế kinh doanh được tính vào giá trị doanh nghiệp gồm giá trị thương hiệu, tiềm năng phát triển.
“Ở đây chúng tôi cũng muốn giải thích rõ các căn cứ quy định hiện hành của Nhà nước về xác định giá trị thương hiệu. Giá trị thương hiệu ở đây bao gồm cả những chi phí thành lập doanh nghiệp, chi phí liên quan đến việc quảng cáo, giữ bản quyền thương hiệu và chi phí đào tạo… trong quá trình hoạt động của doanh nghiệp trước thời điểm xác định giá trị doanh nghiệp 5 năm.
Giá trị lợi thế kinh doanh tính vào giá trị doanh nghiệp cổ phần hóa là tiềm năng phát triển của doanh nghiệp được đánh giá trên cơ sở khả năng sinh lời của doanh nghiệp trong tương lai khi so sánh tỷ suất lợi nhuận của doanh nghiệp với lãi suất trái phiếu Chính phủ”, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng</ENAMEX> cho biết.
Trên căn cứ các hồ sơ của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> xác định giá trị doanh nghiệp tại thời điểm 30/9/2014. Trong vòng 5 năm kể trước thời điểm xác định giá trị doanh nghiệp, phần <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH MTV Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> không có chi phí thành lập doanh nghiệp, chi phí đào tạo nhân viên, chi phí quảng cáo, giới thiệu sản phẩm, giới thiệu công ty, xây dựng trang web… nên công ty không tập hợp được chi phí thực tế để tạo dựng thương hiệu. Cho nên căn cứ theo hướng dẫn xác định giá trị thương hiệu thì giá trị thương hiệu của công ty tại thời điểm 30/9/2014 là 0 đồng.
Trong quá trình hoạt động làm phim, công ty gặp rất nhiều khó khăn dẫn đến lợi nhuận sau thuế bình quân 3 năm liền kề trước thời điểm xác định giá trị doanh nghiệp âm, nên theo hướng dẫn về cách tính giá trị lợi thế kinh doanh theo quy định tại Thông tư 127 thì giá trị lợi thế kinh doanh của công ty tại thời điểm 30/9/2014 là 0 đồng.
Do đó, theo ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng</ENAMEX>, giá trị lợi thế kinh doanh của phần <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH MTV Hãng Phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> = giá trị thương hiệu + giá trị lợi thế kinh doanh = 0 đồng.
Tuy nhiên, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng</ENAMEX> cũng cho biết, theo chỉ đạo của Thủ tướng Chính phủ giao cho <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ VHTT&DL</ENAMEX> phối hợp với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Tài chính</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ KH&CN</ENAMEX>, các đơn vị đang nghiên cứu phương án theo chỉ đạo xác định giá trị thương hiệu bằng bề dày, truyền thống của hãng, để chúng ta xác định giá trị.
“Chúng tôi cũng học tập kinh nghiệm của nước ngoài, tuy nhiên rất khó áp dụng cho quy định hiện hành của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>. Chúng tôi sẽ báo cáo Thủ tướng Chính phủ và xin phương án chỉ đạo”, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng</ENAMEX> cho hay.
Được biết, Nghị định 59/2011/NP-CP đang được sửa đổi nhằm định hướng cho doanh nghiệp chú trọng hơn trong việc xác định giá trị thương hiệu. Theo đề án tái cơ cấu, các tập đoàn và tổng công ty sẽ thoái vốn ở một số công ty thành viên, bao gồm cả cổ phần góp vốn bằng giá trị thương hiệu. Tuy nhiên, việc này chưa có hướng dẫn nên các doanh nghiệp vẫn đang trì trệ việc thoái vốn.
