Nữ tỷ phú giàu nhất thế giới qua đời

Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Le Monde</ENAMEX>, tối 21-9, giờ địa phương, nữ tỷ phú giàu nhất thế giới <ENAMEX TYPE="PERSON">Liliane Bettencourt</ENAMEX> đã qua đời trong một giấc ngủ yên bình tại nhà riêng ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Neuilly-sur-Seine</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Pháp</ENAMEX>), thọ 94 tuổi.

<ENAMEX TYPE="PERSON">Liliane Bettencourt</ENAMEX> là con duy nhất của nhà hóa học <ENAMEX TYPE="PERSON">Eugene Schueller</ENAMEX>, người đã sáng lập tập đoàn mỹ phẩm danh tiếng của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Pháp</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">L'Oreal</ENAMEX> từ hồi đầu thế kỷ 20. Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Liliane Bettencourt</ENAMEX> thừa kế tập đoàn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">L'Oreal</ENAMEX> năm 1957 sau khi người cha qua đời, trở thành người phụ nữ giàu nhất thế giới và nằm trong top 20 người giàu có nhất hành tinh. Theo số liệu của Tạp chí <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Forbes</ENAMEX> công bố hồi tháng 3 vừa qua, giá trị tài sản cá nhân của bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Liliane Bettencourt</ENAMEX> là 39,5 tỷ USD.
