Tỷ phú <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX>: 'Tôi không có thời gian để tiêu tiền'

Theo tờ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Time</ENAMEX>, tỷ phú <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX>, giám đốc điều hành tập đoàn thương mại điện tử <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX>, một trong những người giàu nhất <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>, vừa tiết lộ một trong những “mặt trái” lớn nhất trong cuộc sống của ông khi trở nên giàu có.

Tỷ phú <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX>, đồng sáng lập, giám đốc điều hành tập đoàn thương mại điện tử <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX>.
Trả lời phỏng vấn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bloomberg</ENAMEX> nhân dịp <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX> tròn 18 tuổi, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX>, người đang có tổng giá trị tài sản khoảng 46,6 tỷ USD cho biết: “Mọi người thường nói, <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack</ENAMEX>, ông có thể tiêu tiền tốt hơn cả chính phủ, tốt hơn những người khác. Ông tiêu số tiền đó bằng cách nào? Ông có thể tiêu bao nhiêu tiền trong đời?”
Tuy nhiên, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX> khẳng định: “Tôi không có thời gian để tiêu tiền”.
Kể từ đầu năm nay, tài sản của ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ma</ENAMEX> đã tăng vọt thêm 13,3 tỷ USD nhờ vào việc giá cổ phiếu của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX> tăng gần gấp đôi. Phần lớn tài sản của ông gắn liền với cổ phần của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX>.
Hiện tại, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Ma</ENAMEX> có ít nhất một căn hộ penhouse ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hong Kong</ENAMEX> trị giá 36 triệu USD.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX> được ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Jack Ma</ENAMEX> gây dựng tại căn hộ của chính ông vào năm 1999. Đến giờ, nó đã trở thành tập đoàn có giá trị tới 458 tỷ USD.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX> cung cấp dịch vụ bán hàng giữa người tiêu dùng với người tiêu dùng (C2C), doanh nghiệp tới người tiêu dùng (B2C) và doanh nghiệp với doanh nghiệp (B2B) thông qua cổng thông tin điện tử.
Sản phẩm, dịch vụ được trao đổi trên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Alibaba</ENAMEX> rất đa dạng và phong phú, từ hàng tạp hóa đến ô tô, dịch vụ chăm sóc cha mẹ già…
<ENAMEX TYPE="PERSON">PHẠM KHÁNH</ENAMEX> (Lược dịch)
