<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công thương</ENAMEX> cắt giảm điều kiện đầu tư: Một quyết định lịch sử!

Việc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công thương</ENAMEX> cắt giảm điều kiện đầu tư, kinh doanh được giới chuyên môn đánh giá là một quyết định lịch sử, sẽ tháo gỡ khó khăn cho nhiều doanh nghiệp trong thời gian tới.

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> vừa Quyết định số 3610a/QĐ-<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">BCT</ENAMEX> về phương án cắt giảm, đơn giản hóa điều kiện đầu tư, kinh doanh thuộc lĩnh vực quản lý nhà nước của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> giai đoạn 2017 – 2018.
Với 675 điều kiện đầu tư, kinh doanh sẽ được cắt giảm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> cho rằng, “đây là con số này lớn chưa từng có trong lịch sử ngành Công Thương và cao hơn con số dự kiến ban đầu 63 điều kiện và chiếm tới 55,5% tổng các điều kiện đầu tư kinh doanh của Ngành” - <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">báo Đầu tư</ENAMEX> đưa tin.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> cho biết, việc cắt giảm các điều kiện kinh doanh, tháo gỡ khó khăn cho doanh nghiệp đã được lãnh đạo Bộ này xác định là công việc trọng tâm đi suốt quá trình cải cách hành chính, hoàn thiện bộ máy, thể chế, cải thiện môi trường đầu tư, kinh doanh và vì mục tiêu Chính phủ kiến tạo. Ngoài việc cải cách thủ tục hành chính, cắt giảm và đơn giản hóa các điều kiện kinh doanh, tháo gỡ khó khăn cho doanh nghiệp thời gian qua, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> cũng nghiêm tục triển khai thực hiện Nghị quyết số 19/NQ-CP của Chính phủ để tạo thuận lợi tối đa cho các doanh nghiệp.
Trao đổi với phóng viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">báo điện tử Tri thức trực tuyến</ENAMEX>, Nguyên Viện trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Viện Quản lý kinh tế trung ương</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Đăng Doanh</ENAMEX> hoan nghênh quyết định mà ông gọi là "lịch sử" của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX>.
Theo ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Doanh</ENAMEX>, cộng đồng doanh nghiệp đã có ý kiến rất nhiều về việc cắt giảm điều kiện kinh doan cho doanh nghiệp. Quyết định của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> thể hiện tinh thần xây dựng Chính phủ kiến tạo, liêm chính, giảm chi phí cho doanh nghiệp.
Ông <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Doanh</ENAMEX> cũng cho biết cộng đồng doanh nghiệp đang phải tốn nhiều khoản chi phí "bôi trơn" với những điều kiện kinh doanh phức tạp. Việc cắt giảm thủ tục sẽ tạo thuận lợi rất lớn cho doanh nghiệp tiết kiệm chi phí, qua đó đầu tư vào sản xuất kinh doanh.
"Tôi tin rằng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ Công Thương</ENAMEX> đi đầu trong việc cắt giảm điều kiện kinh doanh sẽ là điển hình tiên tiến để các bộ khác noi theo trong thời gian tới", ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Doanh</ENAMEX> nhấn mạnh.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Trí Dũng</ENAMEX> (TH) Theo Đời sống Plus/<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">GĐVN</ENAMEX>
