Thiên thần nội y 19 tuổi bị phạt vì chụp ảnh với hoa sen quý hiếm

Số tiền <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia Gurova</ENAMEX> bị phạt sẽ tương ứng với số lượng hoa sen được sử dụng và bị hủy hoại.

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">The Sun</ENAMEX> đưa tin, chân dài <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Nga</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia Gurova</ENAMEX> đang phải đối mặt với làn sóng chỉ trích của dư luận và khoản tiền nộp phạt khổng lồ khi thực hiện bộ ảnh bên hoa sen vô cùng gợi cảm.
Sẽ chẳng có gì đáng bàn nếu loại hoa sen mà người mẫu 19 tuổi sử dụng là sen thường. Thay vào đó, <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia</ENAMEX> lại quyết định chụp ảnh với loại sen hồng thuộc chi nelumbo. Đây được coi loại hoa sen quý hiếm ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>.
Bộ ảnh của cô được đánh giá rất đẹp và nghệ thuật. Tuy nhiên, vì tội dám hủy hoại loại sen quý, <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia Gurova</ENAMEX> sẽ phải nộp phạt.
Nhà sinh vật học <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Nga</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="PERSON">Irina Kushakova</ENAMEX> chia sẻ: “Bộ ảnh của <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia</ENAMEX> rất đẹp nhưng công bằng mà nói, cô ấy đã hủy hoại những đóa hoa quý”.
Bộ ảnh gợi cảm của <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia Gurova</ENAMEX> đang gây bão cộng đồng mạng.
Sự việc ầm ĩ đến mức nhà chức trách phải vào cuộc điều tra và tìm hiểu xem có bao nhiêu bông sen bị chân dài nội y sử dụng trong bộ ảnh. Giới quan chức địa phương nước này cho hay, người mẫu 19 tuổi sẽ không thoát khỏi việc bị phạt tiền.
“Số tiền mà <ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia</ENAMEX> bị phạt sẽ tương ứng với số lượng hoa đã sử dụng và bị hủy hoại", cơ quan chức năng phát biểu trên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">The Sun</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Natalia Gurova</ENAMEX>, năm nay 19 tuổi đến từ thành phố <ENAMEX TYPE="LOCATION">Volgograd</ENAMEX> thuộc vùng tây nam nước <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>.
Cô là người mẫu triển vọng của xứ sở Bạch Dương và thường xuyên chụp ảnh nội y.
Những bộ ảnh trước đây của cô đều khai thác vẻ đẹp tự nhiên
Không mặc quá táo bạo nhưng người đẹp vẫn gây chú ý với đông đảo khán giả
Gương mặt ấn tượng...
... với đôi mắt biết nói là điểm cộng của người đẹp
Tên tuổi của cô được biết đến nhiều hơn sau sự cố này.
