Vẻ đẹp rạng người của 'phu nhân <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành Madrid</ENAMEX>'

<ENAMEX TYPE="PERSON">Eugenia Silva</ENAMEX> sinh ngày 13/01/1976 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Madrid</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Tây Ban Nha</ENAMEX>. Cô sở hữu chiều cao 1m77, và là nhân vật có tiếng tăm tại thành phố thủ đô.

Sinh ra trong một gia đình có truyền thống ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Madrid</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Eugenia Silva</ENAMEX> dù là người mẫu nhưng cũng đã tốt nghiệp luật sư. Năm mới 16 tuổi, cô đã chiến thắng trong thi siêu mẫu chung kết năm do tạp chí <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Elite</ENAMEX> tổ chức. Đây cũng là bước khởi đầu cho sự nghiệp của người phụ nữ này.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Châu Tinh</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Thể thao <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> | 20:35 22/09/2017
