<ENAMEX TYPE="PERSON">Đan Trường</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Dũng</ENAMEX> đội mưa đến tập hát cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX>

<ENAMEX TYPE="PERSON">Đan Trường</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Dũng</ENAMEX> đội mưa đến tập hát cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX>, chuẩn bị cho "Live Concert 2017 - Trăm năm không quên".

Dù trời mưa nhưng các ca sĩ như <ENAMEX TYPE="PERSON">Đan Trường</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Dũng</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Siu Black</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX> vẫn đến đúng giờ tập cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> trong đêm nhạc sắp tới.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX> diện mốt áo giấu quần sexy tập hát cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX> là “em út” trong dàn khách mời cũng tranh thủ đến tập luyện cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> và các anh chị.
Ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Đan Trường</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Dũng</ENAMEX> dành những lời động viên đến đàn em, cả hai mong <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> sẽ có thật nhiều sức khoẻ để mang đến những ca khúc thật ý nghĩa nhất trong đêm diễn.
Dù bận rộn chạy show nhưng cả <ENAMEX TYPE="PERSON">Đan Trường</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Dũng</ENAMEX> đã cố gắng dành thời gian đến tập luyện một cách nhiệt tình.
Hai nam ca sĩ điển trai cũng chia sẻ những kinh nghiệm từng làm những liveshow lớn tương tự để cho <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> có thêm tinh thần phục vụ tốt cho khán giả.
Dành hết mọi tâm sức cho hai đêm nhạc này, <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> đã ngày đêm tập hát cùng nhạc sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang</ENAMEX>, dàn nhạc giao hưởng và các khách mời.
“Live Concert 2017 - Trăm năm không quên” của <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Hà</ENAMEX> sẽ diễn ra vào tối 23/9 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX> và 7/10 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>.
