<ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> tiết lộ loạt ảnh hiếm thời trẻ xứng danh 'đại mỹ nhân'

Mới đây, <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> đã chia sẻ loạt ảnh mới thời thanh xuân. Có vẻ như qua năm tháng, nhan sắc của <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> vẫn được gìn giữ đáng ngưỡng mộ.

Mới đây, trên trang facebook cá nhân, Hoa hậu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đền Hùng</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> đã đăng tải loạt ảnh thời thanh xuân khiến công chúng phải trầm trồ khen ngợi.
Trong các hình ảnh vừa đăng lên, Hoa hậu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đền Hùng</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> sở hữu vẻ đẹp ngọt ngào trong sáng. So với hiện tại thì nhan sắc của người đẹp không thay đổi quá nhiều.
Hình ảnh này được Hoa hậu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đền Hùng</ENAMEX> chụp ở sân nhạc viện.
Hình ảnh <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> với kiểu tóc và bông tai rất đặc thù của thời cách đây 20 năm.
Hình ảnh người đẹp trong phim "Hoa hậu mồ côi".
Một cảnh quay trong phim "Hoa hậu mồ côi".
<ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX> chụp ảnh ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Lạt</ENAMEX>.
Nhan sắc không tuổi của <ENAMEX TYPE="PERSON">Giáng My</ENAMEX>.
Theo <ENAMEX TYPE="PERSON">Thu Trang</ENAMEX>/<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">GĐVN</ENAMEX>
