Người đẹp Miss Photo 2017 bảo vệ làn da ngày nắng thế nào?

Trong khuôn khổ cuộc thi Miss Photo 2017, nhãn hàng mỹ phẩm cao cấp từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thái Lan</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX> (nhà tài trợ của chương trình) đã tổ chức khóa học “Chăm sóc da ngày nắng không cần dùng phấn” tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">TPHCM</ENAMEX> cho các thí sinh lọt vào vòng chung khảo.

Các thí sinh Miss Photo 2017 cùng bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Đỗ Thu Hòa</ENAMEX> (thứ 2, từ phải sang) - Giám đốc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty TNHH Đầu tư Quốc tế Ánh Trăng</ENAMEX>
Tại khóa học, các thí sinh được những chuyên gia thẩm mỹ tư vấn về cách chăm sóc da cơ bản không cần dùng phấn mà vẫn giữ được sự rạng rỡ cho làn da. Khóa học này được tổ chức định kỳ và thường xuyên với mục đích giúp các thí sinh Miss Photo 2017 nhận biết đâu là giải pháp giúp bản thân có một làn da khỏe, đẹp, mịn màng và có thêm kiến thức chăm sóc da khoa học, hữu ích ngay tại nhà. Đặc biệt, khóa học tạo cơ hội cho các thí sinh nắm “chìa khóa” về sự tự tin về của một làn da đẹp trên đường đua chinh phục ngôi vị Miss Photo 2017.
Top 6 màu Xanh lá <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thanh Trúc</ENAMEX> cùng ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Võ Hùng Cường</ENAMEX> - Trưởng phòng Chăm sóc khách hàng
Tại khóa học, đại diện nhãn hàng mỹ phẩm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX> cũng thông qua tiêu chuẩn đánh giá và lựa chọn 1 Miss <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX> làm gương mặt đại diện cho sản phẩm trong năm 2018. Đây sẽ là cuộc chạy đua để chọn ra gương mặt xứng đáng cho nhãn hàng.
Cũng trong khóa học lần này, đại diện <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX> phát động chương trình “Khởi nghiệp dành cho sinh viên” dành cho các bạn sinh viên còn đang ngồi trên ghế nhà trường, hoặc đã ra trường có thêm nguồn thu nhập để trang trải cho cuộc sống.
Được biết, mỗi tuần <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX> sẽ tổ chức chương trình huấn luyện chăm sóc da cho thí sinh Miss Photo 2017. Tất cả các thí sinh đăng ký dự thi đều sẽ nhận được voucher tham gia khóa học trị giá 2 triệu đồng từ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Willendrof</ENAMEX>.
