NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Trà Giang</ENAMEX> khóc khi nói về vụ cổ phần hóa hãng phim truyện

Lần lượt NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Trà Giang</ENAMEX>, NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Đoàn Dũng</ENAMEX>, NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Thế Anh</ENAMEX> và NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh Đức</ENAMEX> chia sẻ quan điểm phản đối về những khuất tất trong vụ cổ phần hóa <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hãng phim truyện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">số 4 Thụy Khuê</ENAMEX>.

