Bệnh cũ bất ngờ tái phát, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> phải chống nạng đi lại

Xuất hiện tại sân bay, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> phải vất vả để có thể di chuyển đến khu vực đỗ xe.

Tờ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">QQ</ENAMEX> đưa tin mới đây <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> bị bắt gặp phải chống nạng để di chuyển khi xuất hiện tại sân bay thủ đô <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bắc Kinh</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>). Anh đi cùng với vợ con và một người bạn.
Theo nguồn tin từ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">QQ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> vừa bị tái phát bệnh cũ. Anh gặp khó khăn trong chuyện đi lại, bắt buộc phải sử dụng nạng. Trong thời gian tới, nhiều khả năng <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> cần nhiều thời gian để hồi phục sức khỏe trước khi có thể nghĩ đến việc quay Chiến lang 3.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> phải chống nạng để đi lại.
Trên mạng xã hội, nhiều ý kiến để lại bình luận động viên: “Mong anh sớm bình phục. <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> vẫn là <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX>, khiêm tốn, sống giản dị. Dù thành công với Chiến lang, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> không cần ê-kíp hỗ trợ”.
Những năm qua, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> thường xuyên đối diện với bệnh tật. Anh cũng quen với việc sử dụng nạng hay xe lăn. “Anh ấy luôn có các vật dụng này tại nhà để tiện dùng khi cần thiết”, tờ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Sina</ENAMEX> tiết lộ. Đây là chấn thương anh gặp từ năm 14, 15 tuổi.
Thời mới học võ, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> vì muốn tiến xa thường xuyên tập luyện quá sức. Thực tế, anh nhanh chóng thi qua các lần sát hạch nâng đai. Tuy nhiên, cùng với đó, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> liên tục gặp chấn thương vùng cột sống và chân. Từ năm 16 tuổi, anh đã bị chẩn đoán thoái hóa cột sống, tê bì hai chân. Được yêu cầu cần nghỉ ngơi nhưng anh lại càng chuyên tâm vào võ học.
Dù tái phát chấn thương, anh vẫn cố tự đẩy hành lý.
Năm 18 tuổi, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> gặp thêm chấn thương chân, dẫn đến gãy xương và nguy cơ bị liệt hoàn toàn. Rất may, nhờ sự điều trị tận tình của y bác sĩ, nam diễn viên đã qua khỏi. Thời điểm đóng Sát phá lang, anh lại tái phát chấn thương cũ. Trong lễ cưới với MC <ENAMEX TYPE="PERSON">Tạ Nam</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Ngô Kinh</ENAMEX> trở thành chú rể "bất đắc dĩ" khi phải chống nạng ra mắt hai bên gia đình cùng bạn bè.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hiểu Nguyệt</ENAMEX>
