<ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyun Seo</ENAMEX> - Nữ giảng viên trắng ngần, sexy hết nấc

<ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyun Seo</ENAMEX> là một giáo viên ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX> đang gây sốt cộng đồng mạng vì vẻ sexy khó cưỡng lại.

<ENAMEX TYPE="PERSON">Park Hyun Seo</ENAMEX> - nữ giảng viên gợi cảm, vừa tốt nghiệp <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại học quốc gia <ENAMEX TYPE="LOCATION">Busan</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>. Ngay từ khi còn là sinh viên, cô đã là một hot girl đa tài, ngoài việc là một ngôi sao radio có rất nhiều tương tác trên mạng xã hội, cô nàng còn làm người mẫu bán thời gian, từng là một show girl khá nổi. Tuy nhiên, khi những hình ảnh cô diện trang phục vest ngắn, đứng trên giảng đường khoe đôi chân dài miên man và ba vòng nóng bỏng, cô nàng mới thực sự trở nên nổi tiếng, được nhiều người biết đến.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Lạc Bối</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Thể thao <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> | 17:20 22/09/2017
