Sau 'Sống chung với mẹ chồng', phim 'Ngược chiều nước mắt' hứa hẹn gây bão với lý do này

Sau thành công của phim 'Sống chung với mẹ chồng', phim truyền hình 'Ngược chiều nước mắt' đang gây được sự chú ý với dàn diễn viên tuyệt đẹp và nội dung hấp dẫn. Chia sẻSau thành công của phim 'Sống chung với mẹ chồng', phim truyền hình 'Ngược chiều nước mắt' đang gây được sự chú ý với dàn diễn viên tuyệt đẹp và nội dung hấp dẫn.

Phim truyền hình <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> phản ánh những câu chuyện đời thường về đề tài gia đình đang chiếm được nhiều cảm tình hơn của các khán giả. Trong những “khung giờ vàng”, nhiều bộ phim đã nhận được theo dõi sát sao của nhiều gia đình, nhất là những cặp vợ chồng trung niên.
Sống chung với mẹ chồng với đề tài mẹ chồng – nàng dâu được coi là bộ phim truyền hình quốc dân khi sức nóng của nó lan tỏa lớn trong đời sống của <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người dân Việt</ENAMEX> trong thời gian qua. Hậu câu chuyện gay cấn của mẹ chồng <ENAMEX TYPE="PERSON">Phương</ENAMEX> và nàng dâu <ENAMEX TYPE="PERSON">Vân</ENAMEX>, một bộ phim truyền hình khác vừa lên sóng đang gây chú ý là Ngược chiều nước mắt của đạo diễn <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh Trí</ENAMEX>.
Cũng khai thác đề tài gia đình nhưng Ngược chiều nước mắt đi vào những tình huống khúc mắc, mâu thuẫn giữa ba thế hệ nhà ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm</ENAMEX> bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm</ENAMEX> và những mối quan hệ trái chiều giữa anh chồng - em dâu, vợ - chồng – người thứ ba và lựa chọn làm mẹ đơn thân của những cô gái trẻ hiện đại.
Những rắc rối của một gia đình gia giáo, nề nếp xuất phát từ các nhân vật có lối sống hiện đại và công việc thành đạt chính là điều tạo được sức hút, gây tò mò với cho khán giả.
Hơn hết, bộ phim còn quy tụ dàn diễn viên “đẹp hết nấc”, những gương mặt thân quen từ lâu đã nhận được sự yêu mến của <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">khán giả Việt</ENAMEX>. Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm</ENAMEX> – bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm</ENAMEX> do NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng Hải</ENAMEX>, NSND <ENAMEX TYPE="PERSON">Lan Hương</ENAMEX>, cặp vợ chồng <ENAMEX TYPE="PERSON">Mạnh Trường</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Thành</ENAMEX>) - <ENAMEX TYPE="PERSON">Thu Quỳnh</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Phương</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà Việt Dũng</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Sơn</ENAMEX>) kết hôn với cô học trò <ENAMEX TYPE="PERSON">Phương Oanh</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Mai</ENAMEX>) cùng dàn diễn viên trẻ đẹp khác như: <ENAMEX TYPE="PERSON">Huyền Lizzie</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Trang</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Bình An</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Lực</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Anh Tuấn</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Hiệp</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Trang Cherry</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Châu</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="PERSON">Anh Dũng</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="PERSON">Liêm</ENAMEX>)…
Nhiều khán giả ví von rằng đây là <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">gia đình Việt</ENAMEX> hiếm hoi mà tìm hoài không có một ai xấu. Tất cả các diễn viên đều cuốn hút với những phong cách, vẻ ngoài rất riêng.
Bên cạnh nội dung phim có tính thời sự, dàn diễn viên lung linh thì bối cảnh và nhạc phim cũng nhận được nhiều lời khen.
Trên Facebook, page phim Ngược chiều nước mắt vừa mới hoạt động đã nhanh chóng nhận được hơn 26.000 lượt like, follow của khán giả, trong đó có nhiều khán giả trẻ. Đây là một con số vô cùng ấn tượng và đem lại kỳ vọng vào thành công rực rỡ của bộ phim.
