10 nam thần ngôn tình khiến chị em mới nhìn đã muốn 'mang về nhà'

Những diễn viên hoàn hảo như thể bước thẳng từ trang sách lên màn ảnh.

Trào lưu phim chuyển thể từ tiểu thuyết ngôn tình đang tạo ra những “soái ca” hoàn hảo trên màn ảnh. Các nam thần ngôn tình khiến chị em phụ nữ xem phim chỉ muốn nhào lên mang về nhà làm của riêng ngay lập tức.
Cùng điểm lại 10 nam thần xuất chúng nhất trên màn ảnh:
Nếu hỏi các fan nữ rằng ai là nam chính hoàn hảo nhất trên màn ảnh, <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung Hán Lương</ENAMEX> sẽ là cái tên được nhắc đến đầu tiên. Các vai diễn của anh đều là những người đàn ông dịu dàng, si tình. Như “nam phụ thế kỷ” <ENAMEX TYPE="PERSON">Lục Lệ Thành</ENAMEX> trong Bí mật bị thời gian vùi lấp hay nam chính kinh điển <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà Dĩ Thâm</ENAMEX> trong Bên nhau trọn đời. Các khán giả đều phải đồng ý rằng <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung Hán Lương</ENAMEX> chính là một nam chính trong truyện hoàn hảo khi lên hình.
Trước khi đóng phim chuyển thể từ ngôn tình, <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoắc Kiến Hoa</ENAMEX> đã là nam thần màn ảnh của nhiều thế hệ khán giả. Nhưng khi tham gia <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hoa Thiên Cốt</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoắc Kiến Hoa</ENAMEX> đã bùng nổ với số lượng fan khủng lồ trong và ngoài <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>. Tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Bạch Tử Họa</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="PERSON">Hoắc Kiến Hoa</ENAMEX> vẫn là nhân vật cổ trang được mến mộ nhất.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Dương</ENAMEX> đang có sự nghiệp phát triển khi xuất hiện trong các phim ngôn tình. Từ “đại thần” <ENAMEX TYPE="PERSON">Tiêu Nại</ENAMEX> trong Yêu em từ cái nhìn đầu tiên đến thái tử <ENAMEX TYPE="PERSON">Dạ Hoa</ENAMEX> bản điện ảnh của Tam Sinh Tam Thế, <ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Dương</ENAMEX> đã cướp sạch trái tim của fan bởi trẻ tuổi, cường thế nhưng ngọt ngào không kém của mình. Đặc biệt là vai diễn <ENAMEX TYPE="PERSON">Tiêu Nại</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Dương</ENAMEX> được đánh giá là người hợp vai này nhất trên màn ảnh.
Cùng sự thành công của Tam Sinh Tam Thế - Thập lý hoa đào, <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Hữu Đình</ENAMEX> là nam diễn viên được nhắc nhiều nhất đầu năm 2017. Tuy ngoại hình <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Hựu Đình</ENAMEX> không quá nổi bật giữa dàn diễn viên <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hoa ngữ</ENAMEX> nhưng vai <ENAMEX TYPE="PERSON">Dạ Hoa</ENAMEX> của anh đã nhận được sự đón nhận nhiệt tình của fan vì đã nắm bắt và chuyển thể thành công cái thần của nhân vật.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Dạ Hoa</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Hựu Đình</ENAMEX> là thái tử một tộc lớn, luôn cô độc và sống trong cảm giác ăn năn, hối hận vì không thể bảo vệ được cô gái mình yêu. Cho đến khi gặp lại <ENAMEX TYPE="PERSON">Bạch Thiển</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">Dạ Hoa</ENAMEX> lại hóa thân thành một chàng trai si tình đến bất chấp cả tính mạng. Vai diễn này của <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Hựu Đình</ENAMEX> đã khiến fan khóc như mưa vì quá thương anh chàng.
Trong vai vai <ENAMEX TYPE="PERSON">Vũ Văn Nguyệt</ENAMEX> - Tứ thiếu gia của nhà <ENAMEX TYPE="PERSON">Vũ Văn</ENAMEX> quyền lực, <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm Canh Tân</ENAMEX> đã khiến khán giả “rần rần” khi đóng <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Sở Kiều Truyện</ENAMEX> cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Triệu Lệ Dĩnh</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="PERSON">Vũ Văn Nguyệt</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm Canh Tân</ENAMEX> là người đàn ông lạnh lùng, võ công cao cường nhưng lại mang một trái tim ấm áp. Vì yêu <ENAMEX TYPE="PERSON">Sở Kiều</ENAMEX> nên chàng đã tìm mọi cách để bảo vệ cho nàng. Trước đó, <ENAMEX TYPE="PERSON">Lâm Canh Tân</ENAMEX> cũng từng “thu phục” các chị em phụ nữ khi vào vai nam phụ si tình <ENAMEX TYPE="PERSON">Thập Tứ A Ca</ENAMEX> trong Bộ Bộ Kinh Tâm.
Việc đã kết hôn và có con cũng không làm ảnh hưởng tới hình ảnh của <ENAMEX TYPE="PERSON">Giả Nãi Lượng</ENAMEX> trong mắt các fan. Anh đang được chú ý với vai <ENAMEX TYPE="PERSON">Tịch Si Thần</ENAMEX> trong Vì sao đông ấm, vì sao hạ mát. Nhân vật tổng giám đốc lạnh nhạt, độc đoán nhưng luôn dành tình yêu thầm kín suốt 12 năm cho một người con gái giúp anh trở thành nam thần si tình nhất màn ảnh. Trước bộ phim này, <ENAMEX TYPE="PERSON">Giả Nãi Lượng</ENAMEX> cũng từng đóng nhiều phim chuyển thể khác như Vẫn cứ thích em, Bí mật bị thời gian vùi lấp.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Trương Hàn</ENAMEX> từng là một diễn viên thần tượng gây chú ý với các bộ phim Vườn sao băng bản Trung, Đẳng cấp quý cô. Năm 2014, <ENAMEX TYPE="PERSON">Trương Hàn</ENAMEX> cũng được xếp vào hàng ngũ nam thần phim ngôn tình chuyển thể nhờ vai diễn tổng giám đốc <ENAMEX TYPE="PERSON">Phong Đằng</ENAMEX> bá đạo trong <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Sam Sam đến rồi</ENAMEX>. Chiều cao 1m83 nổi bật của <ENAMEX TYPE="PERSON">Trương Đằng</ENAMEX> đã giúp anh ghi điểm cùng khán giả.
Nam diễn viên từng gây chú ý với vai sư huynh <ENAMEX TYPE="PERSON">Lăng Việt</ENAMEX> trong Cổ kiếm kỳ đàm. Vai diễn này của <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Vỹ Đình</ENAMEX> còn được khán giả yêu thích hơn cả vai nữ chính của <ENAMEX TYPE="PERSON">Dương Mịch</ENAMEX>. Tuy nhiên, số mệnh của anh chàng không thực sự may mắn. Khi đóng vai chính trong bộ phim ngôn tình <ENAMEX TYPE="PERSON">Túy Linh Lung</ENAMEX> đóng cùng <ENAMEX TYPE="PERSON">Lưu Thi Thi</ENAMEX> không nhận được sự quan tâm của khán giả. Dù vậy, <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Vỹ Đình</ENAMEX> vẫn là soái ca cổ trang được khán giả yêu thích. Thời gian tới, anh đổi hình tượng của mình khi vào vai một người đàn ông từng trải, lăn lộn ngoài xã hội trong bộ phim Nam phương hữu kiều mộc (Cây lớn ở phương nam).
Thời gian gần đây, <ENAMEX TYPE="PERSON">Lưu Khải Uy</ENAMEX> im hơi lặng tiếng nhưng với những fan ngôn tình kỳ cựu đều biết, anh là nam thần tiên phong trong trào lưu phim chuyển thể. Khán giả từng rơi lệ vì <ENAMEX TYPE="PERSON">Lưu Khải Uy</ENAMEX> trong các bộ phim như Thiên sơn mộ tuyết hay Trường Tương Y (Tịch Mịch Không Đình Xuân Dục Vãn). Sự dày dặn kinh nghiệm trong diễn xuất đã giúp <ENAMEX TYPE="PERSON">Lưu Khải Uy</ENAMEX> tạo nên nhân vật của mình một cách vô cùng tinh tế.
Không đóng phim chuyển thể ngôn tình nhiều như các diễn viên khác trong danh sách nhưng ngoại hình của <ENAMEX TYPE="PERSON">Phùng Thiệu Phong</ENAMEX> cũng đủ giúp anh có một số lượng fan ngôn tình đáng kể. Sau bộ phim Cung tỏa tâm ngọc, trong vai <ENAMEX TYPE="PERSON">Bát A-ca Dận Tự</ENAMEX> si tình nhưng bị cự tuyệt tình cảm, <ENAMEX TYPE="PERSON">Phùng Thiệu Phong</ENAMEX> sắp trở lại với dự án ngôn tình mới chuyển thể từ tiểu thuyết của <ENAMEX TYPE="PERSON">Đồng Hoa</ENAMEX> mang tên Kia Khoảng Trời, Đây Khoảng Biển.
