<ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> được vợ xinh đẹp chăm sóc chu đáo

Giọng ca hàng đầu của dòng nhạc cách mạng - <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> được vợ chăm sóc chu đáo trong buổi họp báo giới thiệu live concert kỷ niệm 20 năm ca hát.

Nhân kỷ niệm 20 năm ca hát, <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> tổ chức live concert có tựa đề "Mặt trời của tôi" được diễn ra ngày 14, 15/10 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhà hát Lớn Hà Nội</ENAMEX>. Đây là chương trình mà nam ca sĩ có sự chuẩn bị kỹ càng với nhiều tâm huyết và sức lực trong vòng hơn một năm trời. Trong ảnh, <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> tươi cười chụp ảnh cùng vợ trong buổi giới thiệu live concert.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> được vợ chăm sóc chu đáo trong buổi họp báo.
Vợ <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> tên là <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim Xuyến</ENAMEX>. Cô từng là ca sĩ nhạc nhẹ của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đoàn Quân khu 2</ENAMEX>. Tuy nhiên hiện tại, <ENAMEX TYPE="PERSON">Kim Xuyên</ENAMEX> ở nhà, chăm sóc con cái và làm hậu phương vững chắc cho chồng.
Vẻ đẹp mặn mà của vợ <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX>. Sau 15 năm chung sống, cặp đôi đã có hai con trai.
Ở live concert lần này, ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> sẽ thể hiện các ca khúc vượt thời gian như: "<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Hà Nội, niềm tin và hy vọng</ENAMEX>" (ca khúc đánh dấu sự nghiệp của NSƯT <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX> với Giải Nhất <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Giọng hát hay Hà Nội 1995</ENAMEX> và Giải Nhất Giọng hát thính phòng toàn quốc 1996), "Giai điệu Tổ quốc", "Người chiến sĩ ấy", "<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Người Hà Nội</ENAMEX>"... Bên cạnh đó, anh còn thể hiện những tác phẩm nước ngoài nổi tiếng: "Besame mucho", "O solemio", "Mama", "<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Chiều Maxtcova</ENAMEX>", "Chiều hải cảng", "Giờ này anh ở đâu".
Ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Anh Thơ</ENAMEX> tới chúc mừng <ENAMEX TYPE="PERSON">Đăng Dương</ENAMEX>.
