Trao tiền giúp sinh viên <ENAMEX TYPE="PERSON">Bùi Thị Chung</ENAMEX>

Sáng 21.9, tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bệnh viện Phục hồi chức năng - Điều trị bệnh nghề nghiệp <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX>, Câu lạc bộ (CLB) thiện nguyện “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Về với quê mình Quảng Ngãi</ENAMEX>” cùng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Báo Thanh Niên</ENAMEX>, đại diện là Phó tổng biên tập <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Ngọc Toàn</ENAMEX>, đã thăm hỏi và trao số tiền 56.750.000 đồng cho <ENAMEX TYPE="PERSON">Bùi Thị Chung</ENAMEX> (ảnh), sinh viên năm nhất <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Khoa Công nghệ thực phẩm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Công nghiệp <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>.

Trong đó, 35.750.000 đồng do bạn đọc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Báo Thanh Niên</ENAMEX> đóng góp, CLB “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Về với quê mình <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Ngãi</ENAMEX></ENAMEX>” giúp 21 triệu đồng. <ENAMEX TYPE="PERSON">Bùi Thị Chung</ENAMEX> là nhân vật trong bài viết Vừa nhập học đã nhập viện cấp cứu đăng trên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Thanh Niên</ENAMEX> ngày 14.9.
Chung quê ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">H.Bình Sơn</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Ngãi</ENAMEX>, mới làm thủ tục nhập học <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Công nghiệp <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX> thì ngày 19.8 <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung</ENAMEX> bị xe bồn đụng, kéo lê trên đường, bị gãy xương chân và xương chậu, thương tích rất nặng.
Theo ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Bùi Thanh Quang</ENAMEX>, ba của <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung</ENAMEX>, phải điều trị khoảng 1 năm nữa <ENAMEX TYPE="PERSON">Chung</ENAMEX> mới có thể đi lại bình thường. “Gia đình xin cảm ơn tấm lòng của tất cả mọi người đã giúp cho cháu và gia đình trong những ngày khó khăn này”, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang</ENAMEX> xúc động nói.
