Trường ĐH thực hiện phong giáo sư, phó giáo sư danh dự

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Y Dược <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX> vừa ban hành quy định phong chức danh giáo sư, phó giáo sư danh dự cho các nhà khoa học có tham gia hợp tác đào tạo, nghiên cứu khoa học với trường.

Theo đó, đối tượng được xét phong các chức danh này gồm các nhà khoa học đã và đang làm việc tại các trường ĐH, học viện, viện nghiên cứu trong và ngoài nước nhưng có tham gia hợp tác đào tạo, nghiên cứu khoa học với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Y Dược <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX>. Người được phong phải tham gia hợp tác đào tạo, nghiên cứu khoa học với trường từ 5 năm trở lên và tiếp tục cống hiến trong việc xây dựng và phát triển trường trong tương lai.
Đóng góp này được ghi nhận trực tiếp cho các hoạt động phát triển trường hoặc trong việc xây dựng, phát triển quan hệ hợp tác giữa <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Y Dược <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX> với các tổ chức liên quan.
