Ca khúc 'Em gái mưa' vào đề kiểm tra Văn, Vật lý

Mới đây, ca khúc “Em gái mưa” xuất hiện trong đề kiểm tra 15 phút môn Vật lý lớp 10 và đề kiểm tra môn Văn khiến nhiều bạn trẻ thích thú.

Trên mạng xã hội đang lan truyền hình ảnh được cho là đề kiểm tra môn Vật lý có những câu hỏi liên quan tới ca khúc đang gây sốt “Em gái mưa” của ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX>.
Qua tìm hiểu, được biết, đây là đề kiểm tra 15 phút môn Vật lý lớp 10 của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường THPT chuyên <ENAMEX TYPE="PERSON">Hùng Vương</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Bình Dương</ENAMEX>) ngày 20/9.
Ca khúc "Em gái mưa" xuất hiện trong đề kiểm tra môn Vật lý khiến giới trẻ thích thú.
Đề thi cụ thể:
“Trong MV Em gái mưa (sáng tác: Mr.<ENAMEX TYPE="PERSON">Siro</ENAMEX>; ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX>) có những phân cảnh ngôn tình trong mưa. Tuy nhiên, đó là mưa nhân tạo. Coi hạt mưa rơi tự do từ độ cao 40m. Lấy g = 10 m/s².
Tính:
a. Thời gian hạt mưa rơi chạm đất;
b. Vận tốc của hạt mưa khi chạm đất;
c. Vận tốc của hạt mưa trước khi chạm đất 0,5s;
d. Quãng đường hạt mưa rơi được trong giây cuối;
e. Biết thầy giáo trong MV có chiều cao khoảng 1,85 (so với mặt đất). Tính thời gian hạt mưa rơi đến đầu anh ta. (Làm tròn đến 2 chữ số sau dấu "." nhé)”.
Ngay khi xuất hiện trên mạng xã hội, nhiều người bày tỏ sự thích thú và cho rằng giáo viên đã biết nắm bắt tâm lý, khơi dậy sự hứng khởi của học trò khi ra đề.
Theo chia sẻ của nhiều học sinh, người ra đề là giáo viên trẻ, mới chuyển về trường được một năm.
Với ca sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX>, cô thể hiện niềm vui sướng khi ca khúc mình thể hiện vào đề thi môn Vật lý và được các bạn trẻ đón nhận. Sau dòng trạng thái của <ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX>, một số cư dân mạng chia sẻ thêm hình ảnh một đề Văn có câu hỏi liên quan đến ca khúc “Em gái mưa”.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hương Tràm</ENAMEX> thích thú khi ca khúc "Em gái mưa" tiếp tục xuất hiện trong đề kiểm tra môn Văn lớp 11.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Đỗ Quyên</ENAMEX>
