Hàng trăm học sinh hào hứng tìm hiểu về động vật hoang dã

Sáng 23/9, hàng trăm học sinh <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Viết Thuật</ENAMEX> đã hào hứng tìm hiểu và ký cam kết bảo vệ động vật hoang dã. Chương trình là hoạt động thường niên của CLB Bảo vệ động vật hoang dã <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX>.

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">EVN <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX> thành lập vào tháng 12/2013, là 1 trong 17 CLB thành viên của mạng lưới TNV Bảo vệ động vật hoang dã được điều phối bởi <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trung tâm giáo dục thiên nhiên</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ENV</ENAMEX>).
CLB hiện có 30 thành viên là sinh viên của các trường đại học, cao đẳng trên địa bàn.
Cứ mỗi tháng 1 lần, các tình nguyện viên tổ chức khảo sát các hoạt động vi phạm về sử dụng, buôn bán động vật hoang dã. Một năm, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">EVN <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX> tổ chức 8 - 10 chương trình triển lãm kêu gọi, nâng cao ý thức người dân bảo vệ động vật hoang dã.
Được sự cho phép của nhà trường, đúng 7h sáng, tại sân <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường THPT <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Viết Thuật</ENAMEX></ENAMEX>, các thành viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CLB Bảo vệ động vật hoang dã <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">ENV <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX>) chuẩn bị sẵn sàng các tấm áp phích, sách, giấy, bút… Tranh thủ giữa các giờ ra chơi, các thành viên giới thiệu về việc bảo vệ động vật hoang dã đồng thời kêu gọi các em học sinh ký cam kết bảo vệ. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
Em <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Sỹ Bảo Quốc</ENAMEX>, Chủ nhiệm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CLB ENV <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nghệ An</ENAMEX></ENAMEX> cho biết, hoạt động chính của các thành viên trong CLB là tổ chức các buổi triển lãm, kêu gọi ký cam kết bảo vệ động vật hoang dã; khảo sát các cơ sở vi phạm; đặt các tấm biển kêu gọi người dân nâng cao ý thức bảo vệ động vật tại các khu vực cơ quan, trường học, khu vực công cộng … Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
Rất nhiều học sinh đã đến hưởng ứng chương trình. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
Em <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Thị Ngọc Anh</ENAMEX>, học sinh lớp 10D2 <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường THPT <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Viết Thuật</ENAMEX></ENAMEX> hào hứng, “Ban đầu vì tò mò nên em cùng các bạn trong lớp đến xem. Sau khi được đặt câu hỏi và lắng nghe các anh chị giải thích, em hiểu hơn về tầm quan trọng của việc bảo vệ động vật hoang dã và đã ký cam kết bảo vệ”. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
Em <ENAMEX TYPE="PERSON">Cao Thị Trang Nhung</ENAMEX>, học sinh <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường THPT <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Viết Thuật</ENAMEX></ENAMEX> hy vọng hành động của mình có thể góp phần bảo vệ động vật hoang dã. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">Bảo Quốc</ENAMEX> chia sẻ “Ngoài các nơi công cộng, CLB đẩy mạnh tuyên truyền tại các trường đại học, cao đẳng, THPT trên địa bàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP Vinh</ENAMEX>. Mục tiêu là thay đổi nhận thức của giới trẻ vì các bạn trẻ là đối tượng dễ tiếp nhận, hưởng ứng những tư duy mới”. Hôm qua 22/9, CLB đã tổ chức triển lãm, kêu gọi ký cam kết bảo vệ động vật hoang dã tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường Đại học Sư phạm Kỹ thuật <ENAMEX TYPE="LOCATION">Vinh</ENAMEX></ENAMEX> và nhận được sự hưởng ứng nhiệt tình từ các bạn sinh viên. Ảnh: <ENAMEX TYPE="PERSON">Chu Thanh</ENAMEX>
