<ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đạt 14 huy chương <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Olympic hình học Iran năm 2017</ENAMEX>


Chiều 22.9, tiến sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Nam Dũng</ENAMEX>, giảng viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH KHTN <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX>, Trưởng Ban tổ chức IGO <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, cho biết cuộc thi này được tổ chức theo cách thức của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">APMO</ENAMEX>, tức là mỗi nước sẽ tự tổ chức, tự chấm và nộp điểm của 4 bài cao nhất ở mỗi cấp độ. Ban tổ chức sẽ duyệt lại và trao huân chương.
Đây là cuộc thi dành cho các bạn học sinh, sinh viên, giáo viên trẻ và đơn giản là người yêu toán có thể đăng ký tham gia. Riêng đối với các bạn không phải là học sinh, đăng ký ở mức độ free (tự do).
Cũng theo tiến sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Nam Dũng</ENAMEX>, có tổng cộng 180 bài thi được nộp. Ban tổ chức <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> tiến hành chấm một cách công bằng, nghiêm túc và gửi điểm của 16 thí sinh (4 thí sinh điểm cao nhất ở mỗi hạng cân) cho Ban tổ chức <ENAMEX TYPE="LOCATION">Iran</ENAMEX>.
Sau vài ngày tổng hợp, Ban tổ chức <ENAMEX TYPE="LOCATION">Iran</ENAMEX> đã công bố kết quả cuối cùng vào chiều 22.9. Kết quả, ở hạng nhẹ, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đạt 1 HCV, 2 HCB, 1 HCĐ; ở hạng vừa, đạt 2 HCV, 1 HCB, 1 HCĐ. Bên cạnh đó, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> còn đạt 2 HCV và 2 HCB ở hạng nặng, cùng 1 HCB, 1 HCĐ ở hạng ngoại hạng.
Tiến sĩ <ENAMEX TYPE="PERSON">Trần Nam Dũng</ENAMEX> cho biết thêm cuộc thi này không xếp hạng đồng đội nhưng với kết quả này, có thể nói <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đã lọt vào tốp những đội mạnh nhất của IGO 2017. Điều đặc biệt là trong các thí sinh đạt giải, ngoài những thí sinh đại diện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX>, còn có các thí sinh <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Việt</ENAMEX> trong thành phần các đội tuyển khác như: <ENAMEX TYPE="PERSON">Lê Anh Dũng</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">CH Séc</ENAMEX>, HCB ngoại hạng), <ENAMEX TYPE="PERSON">Đỗ Việt Cường</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Bulgaria</ENAMEX>, HCĐ hạng vừa).
