Lương hơn 3 triệu đồng, thầy giáo trẻ bỏ biên chế làm thợ xăm

Sau 10 năm dạy học, với lương hơn 3 triệu đồng/tháng, thầy giáo <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Tuệ</ENAMEX> đã viết đơn xin ra khỏi biên chế.

Những ngày qua, mạng xã hội chia sẻ hình ảnh lá đơn xin nghỉ việc vì lương thấp. Người viết đơn xin ra khỏi biên chế là <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Tuệ</ENAMEX> (sinh năm 1987), dạy Mỹ thuật tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường Tiểu học <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thanh Thủy</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Lệ Thủy</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Bình</ENAMEX>).
Thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuệ</ENAMEX> nêu rõ lý do xin nghỉ việc là điều kiện kinh tế gia đình khó khăn, bản thân bị bệnh và mức thu nhập thấp không đảm bảo trang trải cuộc sống cho gia đình và chữa bệnh. Giáo viên trẻ muốn xin chuyển sang làm nghề khác để đảm bảo thu nhập hơn cho cá nhân cũng như gia đình.
Lá đơn xin nghỉ việc của thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Tuệ</ENAMEX>. Ảnh: NVCC.
Chia sẻ với Zing.vn, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Tuệ</ENAMEX> cho biết lý do xin ra khỏi ngành sư phạm vì mức lương 3,6 triệu đồng/tháng không thể đủ trang trải cho cuộc sống hiện tại.
Thầy giáo bày tỏ: “Mức lương đó tiết kiệm lắm mới đủ chi tiêu hàng ngày cho bản thân, ngoài ra mình còn phải lo cho bố mẹ và gia đình”.
Để quyết định bỏ biên chế, thầy giáo trẻ đã phải suy nghĩ rất nhiều nhưng cuối cùng đã chọn lựa và được mọi người ủng hộ.
Thầy giáo trẻ cho biết cảm giác sau khi xin ra khỏi nghề là nhớ trường lớp, nhớ học sinh. Ảnh: NVCC.
Trước đó, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Quang Tuệ</ENAMEX> tốt nghiệp <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">CĐ Sư phạm Mỹ thuật <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Bình</ENAMEX></ENAMEX> từ năm 2008. Sáu năm sau khi ra trường, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuệ</ENAMEX> đi dạy hợp đồng tại các trường trong tỉnh.
Đến tháng 3/2014, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuệ</ENAMEX> được vào biên chế và làm việc tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">trường Tiểu học <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thanh Thủy</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Lệ Thủy</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Quảng Bình</ENAMEX>).
Giáo viên này kể thời điểm khó khăn nhất trong nghề là 6 năm đầu tiên dạy hợp đồng khi lương thấp, nghỉ hè lại không có lương, phải đi làm thêm thợ xăm và chụp ảnh.
Trong 6 năm, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuệ</ENAMEX> dạy hợp đồng tại 8 trường học, trong đó 4 năm dạy học cách nhà 20 km. Lương hợp đồng thấp, tiết kiệm lắm thầy mới đủ tiền xăng xe, tiền sinh hoạt cá nhân mà không giúp được gì cho gia đình.
Vào biên chế, cuộc sống của giáo viên trẻ đỡ khó khăn hơn khi không phải lo chạy vạy đi tìm trường để xin dạy. Nhưng số tiền hơn 3 triệu mỗi tháng sau 4 năm vào biên chế khiến giáo viên trẻ không đủ trang trải cuộc sống.
Sau khi bỏ thôi làm giáo viên, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Tuệ</ENAMEX> làm thợ xăm nghệ thuật. Ảnh: NVCC.
“Khi quyết định gửi đơn xin nghỉ việc, mình đã suy nghĩ rất kỹ. Mình yêu nghề sư phạm và học sinh, nhưng cuộc sống bắt buộc mình phải chọn lựa. Cảm giác của mình sau đó là nhớ đồng nghiệp, nhớ học trò”, thầy giáo kể.
Thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Quang Tuệ</ENAMEX> cho hay sẽ tập trung công việc xăm nghệ thuật. Đây cũng là công việc làm thêm ngoài giờ lên lớp (thứ bảy, chủ nhật) và nghỉ hè trong thời gian qua của giáo viên này.
Theo <ENAMEX TYPE="PERSON">Quyên Quyên</ENAMEX>/Zing News
