8 <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">nữ sinh Việt</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX> lọt chung kết cuộc thi tìm kiếm tài sắc

Nhằm tôn vinh vẻ đẹp của các nữ sinh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> đang sinh sống và học tập tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành phố Melbourne</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội Sinh viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại học <ENAMEX TYPE="PERSON">La Trobe</ENAMEX></ENAMEX> lần đầu tiên tổ chức cuộc thi '<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tìm kiếm tài sắc Việt - VMISS of Melbourne 2017</ENAMEX>', với sự tham gia của đông đảo các thí sinh.

Đêm chung kết cuộc thi “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Tìm kiếm tài sắc Việt - VMISS of Melbourne 2017</ENAMEX>” do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội sinh viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX></ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Đại học <ENAMEX TYPE="PERSON">La Trobe</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LAVISA</ENAMEX>) lần đầu tổ chức dự kiến sẽ diễn ra vào ngày 8/10 tới tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành phố Melbourne</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX>. Cuộc thi đã trở thành sự kiện văn hóa nổi bật, thu hút sự chú ý của cộng đồng du học sinh, sinh viên tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Melbourne</ENAMEX> nói riêng và tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX> nói chung.
Cuộc thi cũng là sân chơi bổ ích, lành mạnh, giúp các bạn sinh viên, du học sinh gắn kết và thúc đẩy các mối quan hệ gần gũi trong cộng đồng <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Việt</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX>. Cuộc thi được xây dựng trên tinh thần vui tươi, trẻ trung, năng động và sáng tạo.
Được phát động từ ngày 25/7, cuộc thi đã nhận được hơn 45 đơn đăng kí từ các thí sinh thuộc các trường đại học trên toàn <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành phố Melbourne</ENAMEX>.
Sau vòng nhận hồ sơ, các thi sinh đã trải qua vòng “Thử Thách Ngoài Trời” do ban tổ chức đặt ra, bao gồm phần thi tạo hình trước ống kính với chiếc nón lá truyền thống. Trải qua các vòng thi, 8 thí sinh đã được chọn vào vòng chung kết và tiếp tục tranh tài trên con đường trở thành Hoa Khôi mùa đầu tiên của “<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">VMISS of Melbourne</ENAMEX>”.
