Câu chuyện lạm thu phải được giải quyết từ 3 phía

Xung quanh câu chuyện của Ban đại diện cha mẹ học sinh được dư luận nhắc tới gần đây, nhiều nhà giáo cho rằng, dù có vai trò và cần thiết, nhưng quy định Ban đại diện cha mẹ học sinh không được thu tiền cũng nên cân nhắc để tránh tình trạng lách luật, lạm thu.

Ảnh minh họa
Liên quan đến vấn đề lãnh đạo ngành Giáo dục trao đổi, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Văn Định</ENAMEX> – Hiệu trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường THPT <ENAMEX TYPE="LOCATION">Phú Điền</ENAMEX></ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đồng Tháp</ENAMEX> – chia sẻ: Nội dung phối hợp nhà trường và gia đình có nhiều lĩnh vực với mục đích cuối là nâng cao chất lượng giáo dục.
Việc vận động các nguồn kinh phí hỗ trợ nhà trường là một trong rất nhiều nội dung cần thiết. Tuy nhiên, thực tế, một số nơi, một số cơ sở giáo dục thực hiện không đúng các hướng dẫn, chỉ đạo của nhà nước và ngành giáo dục, tạo ra những bức xúc nhất định trong nhân dân, nhất là phụ huynh học sinh.
Nhận định ý tưởng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ GD&ĐT</ENAMEX> bỏ quyền được thu tiền của Ban đại diện cha mẹ học sinh vào thời điểm hiện nay là khá phù hợp, thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Văn Định</ENAMEX> đưa lý do:
Thứ nhất: Nguồn kinh phí nhà nước cấp cho các cơ sở giáo dục, việc trang bị cơ sở vật chất, kinh phí để khen thưởng cơ bản đáp ứng các yêu cầu của nhà trường.
Thứ 2: Nhà nước đã giao quyền tự chủ cho các cơ sở giáo dục để chủ động các nguồn kinh phí trong điều hành các hoạt động của đơn vị.
Thứ 3: hiện nay có nhiều tổ chức, cá nhân cũng tích cực hỗ trợ cho ngành Giáo dục trên nhiều phương diện; mặc dù chưa thực sự dư dả về kinh phí nhưng cơ bản đã đáp ứng được yêu cầu, nên cần hạn chế vận động tràn lan nguồn hỗ trợ học sinh, nhất là học sinh nghèo.
Cũng về câu chuyện lạm thu liên quan đến Ban đại diện cha mẹ học sinh, TS <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Tùng Lâm</ENAMEX> – Chủ tịch <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội Tâm lý giáo dục <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX></ENAMEX>, nguyên Hiệu trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường THPT <ENAMEX TYPE="PERSON">Đinh Tiên Hoàng</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Nội</ENAMEX>) – cho rằng: Câu chuyện về lạm thu phải giải quyết được từ 3 phía, đó là: Người đứng đầu nhà trường phải chịu trách nhiệm; Ban đại diện cha mẹ học sinh làm đúng chức năng của mình, có đủ năng lực, phẩm chất; sự tham gia của cộng đồng là chính quyền địa phương.
Nhấn mạnh <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bộ GD&ĐT</ENAMEX> đã đưa ra hướng dẫn những khoản nhà trường được và không được thu, TS <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Tùng Lâm</ENAMEX> cho rằng, hiện chúng ta đang lẫn lộn rất nhiều thứ và tất cả đều đổ lên Ban phụ huynh. Quan niệm đó là không đúng.
“Tôi hoàn toàn bảo vệ Ban phụ huynh và đừng trách nhầm họ. Vì người ta không có quyền và chức năng để làm đủ những cái phải làm, nên phải bầu đúng, đặc biệt cần đưa người có năng lực vào giám sát. Chỉ có giám sát cộng đồng được thì mới hiệu quả” – TS <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Tùng Lâm</ENAMEX> chia sẻ.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Tùng Lâm</ENAMEX>
