Làm sao kể hết ân tình...

Để có thể tận hiến suốt hơn 23 năm dành trọn tình thương, tận tụy chăm sóc học sinh kém may mắn là cả một tấm lòng bao la, chân thành không sao kể hết.

Cách đây 23 năm, với niềm đam mê cùng khát khao cháy bỏng với nghề giáo, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> tốt nghiệp sư phạm rồi cơ duyên đã đưa cô đến với công việc dạy học sinh khuyết tật. “Lúc đó, khi tôi vừa ra trường thì cùng lúc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đà Nẵng</ENAMEX> có chủ trương thành lập <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trung tâm dạy trẻ khuyết tật</ENAMEX> (sau này là <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường Chuyên biệt Tương Lai</ENAMEX>) và tôi về nhận nhiệm vụ. Ban đầu cũng rất lo lắng bởi bản thân chưa hề có bất kỳ kỹ năng, kinh nghiệm gì trong việc chăm sóc, dạy dỗ học sinh khuyết tật. Thế nhưng, chính các em là động lực khiến tôi phải gắn bó với những vầng trăng khuyết ấy”, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> tâm sự.
Trẻ em khuyết tật được giáo dục ở trường chủ yếu là trẻ khiếm thính, tự kỷ, khuyết tật trí tuệ... “Các em tuy khuyết tật nhưng tâm sinh lý vẫn phát triển rất bình thường. Vì thế, việc giáo dục các em đều có giáo trình khoa học, hợp lý kể cả về giáo dục giới tính và khả năng nhận thức, tự bảo vệ  bản thân. Ngày mới về, chưa có giáo trình nào cả nên tôi phải tự biên soạn và chịu trách nhiệm phản biện trước hội đồng chuyên môn. Điều quan trọng nhất là phải làm sao để các em cảm nhận được vừa học vừa vui chơi nhằm cải thiện tình trạng sức khỏe”, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> chia sẻ.
Ở trường hiện nay, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> đảm nhiệm giảng dạy lớp C6 và C7, tương đương với trình độ lớp 5, học sinh đã hình thành những nền tảng kiến thức cơ bản nhưng nhiều lúc cô lại phải bắt đầu lại từ đầu bởi các em lâu nhớ, mau quên. “Mỗi học sinh khuyết tật đều có phương pháp dạy khác nhau. Ví như học sinh khiếm thính thì phải có những đồ dùng trực quan, sinh động, hấp dẫn để kích thích trí não các em kết hợp cùng ngôn ngữ ký hiệu. Điều quan trọng là phải kiên trì, bền bỉ, không vì bất cứ lý do gì mà nản lòng, từ bỏ. Đối với các em khuyết tật, mỗi thầy cô giáo phải là người bạn, người mẹ sẵn sàng tâm sự, chia sẻ khi các em cần”, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> nói.
Chia sẻ về bí quyết của mình, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> cho biết cô không có gì ngoài tình yêu thương. Thế rồi, cô kể về một mẫu chuyện mà cô chưa bao giờ dám quên. Chuyện rằng, khi đi dạy được vài năm, điều kiện khó khăn quá nên cô đã nghĩ đến việc xin nghỉ. Thế nên, cô đến lớp nhưng tâm trạng vẫn thật sự không toàn tâm, toàn ý. Nhưng đến khi thấy cô giáo có nhiều trăn trở trong lòng, chính các em khuyết tật lại mạnh dạn tâm sự, chia sẻ, động viên cô dù rằng các em không hiểu nhiều điều. Hơn thế nữa, sau mỗi giờ tan học, tất cả các em xếp hàng dài ra về, mỗi em đều vòng tay chào cô khiến cô thật sự xúc động. “Đến nay đã hơn 23 năm gắn bó nhưng thật sự tôi chưa bao giờ hối hận. Với tôi, các em chính là niềm vui, động lực để tôi vượt qua mọi chông gai, thử thách. Có nhiều lứa học sinh đã ra đời, lập gia đình. Mỗi lần nhận được thiệp cưới của các em mà tôi rưng rưng nước mắt, chỉ cầu mong các em trưởng thành, hạnh phúc, có thể tự lao động nuôi bản thân, gia đình là những người thầy, cô giáo như tôi mãn nguyện lắm rồi”, cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> xúc động.
Thầy <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Duy Quy</ENAMEX>, Hiệu trưởng <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường Chuyên biệt Tương Lai</ENAMEX> nhận xét: “Cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> thật sự là tấm gương sáng trong nỗ lực vượt qua khó khăn, dành trọn tình yêu cho học sinh kém may mắn. Những ngày đầu mới thành lập, đa số phụ huynh còn e dè, mặc cảm khi con mình không như trẻ em khác nên cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> cùng các thầy cô phải đi vận động đưa các em đến lớp. Bây giờ, chính cô <ENAMEX TYPE="PERSON">Hà</ENAMEX> đã xóa bỏ khoảng cách của sự e dè, tự ti để các em có thể vào đời, hòa nhập với cộng đồng, xã hội”.
