Hoa khôi <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">nữ sinh Việt</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Melbourne</ENAMEX>

Cuộc thi do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LAVISA</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội sinh viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đại học <ENAMEX TYPE="PERSON">La Trobe</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>) tổ chức, dành cho nữ sinh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> sinh sống, học tập và làm việc tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành phố Melbourne</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Úc</ENAMEX>.

Đêm chung kết cuộc thi Hoa khôi <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">nữ sinh Việt</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mebourne</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">VMISS of Mebourne</ENAMEX>) diễn ra 8/10 tới. Cuộc thi do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LAVISA</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Hội sinh viên <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">đại học <ENAMEX TYPE="PERSON">La Trobe</ENAMEX></ENAMEX></ENAMEX>) tổ chức, dành cho nữ sinh <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> sinh sống, học tập và làm việc tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">thành phố Melbourne</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Úc</ENAMEX>.
Hôm thi vòng đầu tiên ‘Thử thách Ngoài trời” tạo hình trước ống kính với chiếc nón lá truyền thống, thời tiết không được thuận lợi nhưng các thí sinh đã hoàn thành tốt phần, kết quả chọn được 12 thí sinh vào bán kết và cuối cùng là 8 cô gái tham gia vòng chung kết 8/10 tới.
Ban giám khảo đêm chung kết gồm 5 vị: <ENAMEX TYPE="PERSON">Bà Minh Tâm</ENAMEX> (nguyên thư ký tòa soạn <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">báo Lao Động</ENAMEX>); ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Trình Lê</ENAMEX> (phóng viên đài <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">SBS <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX></ENAMEX>); chị <ENAMEX TYPE="PERSON">Nina Nguyễn</ENAMEX> (Hoa hậu <ENAMEX TYPE="LOCATION">Việt Nam</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Úc</ENAMEX> 2014); chị <ENAMEX TYPE="PERSON">Ha Young Chul</ENAMEX> (nữ doanh nhân thành đạt người <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hàn Quốc</ENAMEX>) và anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Minh Trường</ENAMEX> (MC nổi tiếng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Úc</ENAMEX>).
<ENAMEX TYPE="PERSON">Việt Hà</ENAMEX>
