'Tiểu đường' vẫn thường xuất hiện

Hành vi tiểu tiện bậy nơi công cộng đã tăng mức phạt từ 200.000 - 300.000 đồng lên 1 - 3 triệu đồng. Thế nhưng hình ảnh không đẹp ấy vẫn còn xuất hiện khá nhiều.

Hành vi tiểu bậy nơi công cộng còn xuất hiện khá nhiều
Thừa nhận từng là “người trong cuộc”, khi cũng từng… “tiểu đường” (cách nói ví von đối với những người tiểu tiện ngoài đường), <ENAMEX TYPE="PERSON">Thành A.</ENAMEX>, sinh viên một trường đại học ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Q.2</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX>, nói: “Có đôi khi 'mắc' quá, chẳng biết làm sao, nên đứng lại… làm liều”.
Bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Thu</ENAMEX>, nhà ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">đường Cách mạng tháng 8</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Q.10</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX>) cho biết gần nhà bà có quán cháo khuya, cứ tối đến, khách ăn ở quán không “nhịn” được là… đụng đâu tiểu tiện đó. “Thậm chí 'xả' trước cửa nhà tôi”, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Thu</ENAMEX> bức xúc.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Tấn Phát</ENAMEX>, sinh viên <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trường ĐH Công nghệ thông tin <ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX></ENAMEX>, cho biết ngày 19.9 vừa qua, khi đi xe buýt từ nhà ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">đường Lý Thái Tổ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Q.10</ENAMEX>) xuống <ENAMEX TYPE="LOCATION">Q.Thủ Đức</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX>), đã cảm thấy khó chịu, “xốn mắt” khi thấy hình ảnh tiểu tiện nơi công cộng xuất hiện đến 4 lần. “Người thì 'xả' ở gốc cột điện, người thì tiểu ở gốc cây… Nếu người nào cũng thiếu ý thức như vậy thì làm sao xã hội này văn minh lên được?”, <ENAMEX TYPE="PERSON">Phát</ENAMEX> thắc mắc.
Theo thạc sĩ tâm lý <ENAMEX TYPE="PERSON">Nguyễn Ngọc Duy</ENAMEX>, Giám đốc <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Trung tâm chẩn đoán và phát triển tinh thần Khơi Nguồn</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">TP.HCM</ENAMEX>), dù với bất kỳ lý do gì thì hành vi "tiểu đường" là một hành vi thiếu văn hóa. Bởi lẽ vừa làm ảnh hưởng đến môi sinh, đến không gian sống của cộng đồng đặc biệt là làm méo mó, xấu xí hình ảnh của chủ nhân của những hành vi đó.
Nhưng có lẽ hành vi này khá quen thuộc với nhiều người và cũng có nhiều người biện minh là "lỡ rồi phải tìm chỗ giải quyết thôi, có ai muốn vậy đâu..." mà hành vi xấu này trở thành một "căn bệnh" được "phổ cập" trong mắt nhiều người.
“Để giải quyết vấn đề này, mỗi người chúng ta phải ý thức được cuộc sống ngày một văn minh và chúng ta phải trở thành những con người có văn hóa. Và việc đi vệ sinh đúng nơi quy định là một việc căn bản nhất mà một người có văn hóa phải đảm bảo. Chúng ta hay dạy trẻ em, thậm chí là thú cưng ở nhà đi vệ sinh đúng nơi mà người lớn mình lại 'tùy hứng' như vậy thì sao chấp nhận được. Bên cạnh đó, việc tuyên truyền, dán biển cấm ở những nơi có xác suất trở thành nhà vệ sinh 'lộ thiên' là cần thiết. Kết hợp với việc giám sát xử phạt nghiêm những hành vi này từ phía cơ quan chức năng sẽ giúp cải thiện vấn đề này”, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Duy</ENAMEX> đề xuất.
Nghị định 155/2016/NĐ-CP thay thế Nghị định 179/2013/NĐ-CP quy định về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực bảo vệ môi trường đã chính thức có hiệu lực từ ngày 1.2.2017. Theo đó sẽ phạt nặng hành vi tiểu tiện, đại tiện nơi công cộng. Các hành vi vệ sinh cá nhân (tiểu tiện, đại tiện) không đúng nơi quy định tại khu chung cư, thương mại, dịch vụ, nơi công cộng (gọi tắt là nơi công cộng) sẽ bị phạt tiền từ 1 - 3 triệu đồng (mức phạt cũ là 200.000 - 300.000 đồng).
