iPhone 8 Plus dẫn đầu thế giới về chất lượng camera?

Theo đánh giá của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Dxomark Rankings</ENAMEX>, iPhone 8 và iPhone 8 Plus dường như đang phá bỏ những tiêu chuẩn cạnh tranh về chất lượng camera vốn có, thay vào đó bộ đôi này trở thành hai trong số những smartphone sở hữu camera tốt nhất trên thị trường hiện nay. Tuy nhiên, vấn đề cần quan tâm ở đây ở đối thủ được mang ra so sánh với bộ đôi này là ai?

Khi ra mắt người dùng toàn cầu, bộ đôi iPhone 8 của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> đã nhận được những điểm đánh giá quan trọng trên benchmarks, trong đó bộ phận camera được tích hợp các ứng dụng được cho là tốt nhất với những người yêu thích chụp ảnh. Và mới đây trang đánh giá <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Dxomark Rankings</ENAMEX> đã chỉ ra những điểm đáng ngạc nhiên trên bộ đôi iPhone 8.
Với chất lượng gần như hoàn hảo của những bức ảnh chụp, iPhone 8 và 8 Plus bên cạnh việc được tích hợp phần cứng mạnh mẽ, còn có khả năng xử lý phần mềm khá tốt. Kết quả cuối cùng là những bức ảnh chụp không chỉ đẹp, sắc nét, sống động hơn các phiên bản iPhone tiền nhiệm mà còn hơn cả các đối thủ cạnh tranh khác trên thị trường.
Mặc dù các chỉ số điểm ảnh trên iPhone 8 và iPhone 8 Plus có thể còn gây tranh cãi, nhưng các bức ảnh trả về khá là khách quan với chất lượng nước ảnh trong, các vật thể rõ nét, chi tiết… Theo đánh giá tổng quan của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Dxomark</ENAMEX>, chất lượng ảnh của iPhone 8 và 8 Plus là hơn hẳn so với ảnh chụp từ camera của các smartphone Android có cùng chỉ số mật độ điểm ảnh, cho cảm giác như là phần cứng cũng như camera trên bộ đôi iPhone 8 đã được nâng cấp khá nhiều.
Bên cạnh đó, iPhone 8 còn có một khả năng khá tuyệt khi sử dụng chức năng HDR và lưu giữ độ thật của màu sắc. Điều này cũng áp dụng cho môi trường ánh sáng yếu, cho hiệu ứng Bokeh, và thậm chí khi quay video thì chất lượng hình ảnh cũng khá tốt.
Vấn đề duy nhất đối với camera của iPhone 8 và iPhone 8 Plus là độ nhiễu tiếng ồn vẫn khá lớn và đây là vấn đề tồn tại trên nhiều phiên bản smartphone khác, mà các nhà sản xuất chưa thể khắc phục, thậm chí ngay cả khi sức mạnh của vi xử lý đã được nâng cấp cũng không giúp ích được gì, vì thực chất vấn đề nhiễu ồn liên quan đến kích thước của cảm biến và bộ phận này mới cần phải được nâng cấp.
Trang <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Dxomark</ENAMEX> cuối cùng đưa ra kết luận rằng, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> đã vượt qua chính mình trong thiết kế camera. iPhone mới tốt hơn hẳn so với <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Google Pixel</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">HTC U11</ENAMEX> và nhiều sản phẩm khác. Nhưng có vẻ như cuộc so sánh này chưa làm nhiều người dùng smartphone Android hài lòng, vì các flagship mới nhất của Samsung là Galaxy S8, S8 Plus, Galaxy Note 8 cũng có cấu hình phần cứng cũng như cấu hình camera khá mạnh với chất lượng hình ảnh không thua kém bất cứ đối thủ nào. Trong đó, Galaxy Note 8 của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Samsung</ENAMEX> cũng được trang bị camera kép với những tính năng xử lý hình ảnh thời thượng lại không được mang ra so sánh với sản phẩm mới của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX>.
Chưa kể sắp tới đây, bộ đôi smartphone của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Google</ENAMEX> là Pixel 2 và Pixel 2 XL sẽ ra mắt vào ngày 04/10 tới đây. Theo dự đoán của giới chuyên môn, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Google</ENAMEX> sẽ tung ra sản phẩm đủ mạnh để cạnh tranh với iPhone 8. Mặc dù. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Google</ENAMEX> khẳng định không ăn theo bất cứ sản phẩm nào của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> và smartphone của nhà sản xuất này được định giá dựa trên những công nghệ mà chúng sở hữu. Cụ thể, Pixel 2 sẽ được bán với giá 649 USD cho phiên bản 64GB và 749 USD cho phiên bản 128 GB. Trong khi đó, Pixel 2 XL 64 GB sẽ được bán với giá 849 USD và Pixel 2 XL 128GB sẽ có giá 949 USD. Như vậy, phiên bản smartphone cao cấp nhất của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Google</ENAMEX> là Pixel 2 XL cũng chỉ kém khoảng 50 USD so với iPhone X với giá bán là 1.000 USD của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX>.
<ENAMEX TYPE="PERSON">Hoàng Thanh</ENAMEX> (theo Softmedia)
