<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> nên mừng khi người tiêu dùng chê iPhone 8?

Chiếc điện thoại được trông chờ nhất là iPhoneX lại chỉ đến được tay người tiêu dùng sau sáu tuần nữa, và giới đầu tư cũng như người hâm mộ Apple đang cố chờ xem siêu phẩm này thực tế sẽ thế nào.

Ảnh: CNET
Thông thường khi điện thoại iPhone mới được đưa ra thị trường, người ta đua nhau đặt mua ào ào, iPhone luôn trong tình trạng cháy hàng.
Thế nhưng lần này mọi chuyện đã khác. Những con số thống kê mới nhất cho thấy nhu cầu với điện thoại iPhone mới khá yếu, dù vậy, một số chuyên gia phân tích lại cho rằng điều này có thể tốt với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX>.
Bộ ba điện thoại mới của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> đã khiến nhiều khách hàng lâu năm của hãng bối rối. Một chuyên viên tiếp thị 32 tuổi đến từ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Brooklyn</ENAMEX> - <ENAMEX TYPE="LOCATION">New York</ENAMEX> , anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Jeremy Kirkland</ENAMEX>, đã thức dậy khá sớm từ 2h45 phút sáng ngay khi <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> mở bán điện thoại iPhone.
Anh đặt mua một chiếc iPhone 8 plus. Tuy nhiên sau đó anh đã hủy đơn đặt hàng khi đọc được một số review sản phẩm không mấy tích cực. Anh quyết định chờ đến khi điện thoại iPhone X ra mắt.
Anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Kirdland</ENAMEX> nói: “Đây là lần đầu tiên tính từ khi có điện thoại iPhone tôi quyết định không mua hàng mới ngay lập tức. Tôi thấy điều đó cũng bình thường.”
Theo giới chuyên gia, nhu cầu iPhone ở mức yếu hiện nhiều khả năng có nguyên nhân từ việc cách bán điện thoại iPhone năm nay khác nhiều so với mọi năm. iPhone và iPhone 8 Plus được đưa ra thị trường trước từ ngày thứ Sáu tuần vừa rồi, nhưng chiếc điện thoại được trông chờ nhất là iPhoneX lại chỉ đến được tay người tiêu dùng sau sáu tuần nữa, và giới đầu tư cũng như người hâm mộ <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> đang cố chờ xem siêu phẩm này thực tế sẽ thế nào.
Chuyên gia phân tích thị trường tại <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Morgan Stanley</ENAMEX>, bà <ENAMEX TYPE="PERSON">Katy Huberty</ENAMEX>, nhận định việc doanh số bán các dòng điện thoại iPhone 8 có thể tạo ra sự đột phá về doanh số với điện thoại iPhone X sau này và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> sẽ kiếm được bộn tiền từ đó bởi điện thoại đắt với mức lãi thu về từ mỗi sản phẩm cao hơn hẳn sẽ làm tăng mạnh doanh thu và lợi nhuận cho hãng.
Tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">quận Sanlitun</ENAMEX> ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">thủ đô Bắc Kinh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>, nơi điện thoại iPhone 8 mới mới được mở bán vào sáng ngày thứ Sáu, người ta chỉ thấy thưa thớt vài người xếp hàng. Một số người mua được điện thoại mới cho biết họ không thấy chiếc điện thoại mới xứng tiền cho lắm.
Một nhân viên ngành giáo dục 30 tuổi hiện đang làm việc tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bắc Kinh</ENAMEX>, anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Yang Zheng</ENAMEX>, cho biết: “Các tính năng mới của iPhone X rất hay, thế nhưng nó không đủ hấp dẫn để tôi chấp nhận chờ thêm được. Tôi vẫn thích cảm giác cầm chiếc điện thoại mới trên tay.” Anh <ENAMEX TYPE="PERSON">Zheng</ENAMEX> đã chi ra 1.200USD để mua một chiếc iPhone 8 Plus (giá khởi điểm của iPhone 8 Plus là 799USD thế nhưng giá tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> cao hơn khá nhiều so với ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>).
Doanh thu và doanh số bán hàng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> trong năm tài khóa tới sẽ được quyết định bởi nhu cầu iPhone tại thị trường <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>.
Doanh số bán hàng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> đã giảm liên tiếp trong sáu quý vừa qua bởi <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">người Trung Quốc</ENAMEX> bớt quan tâm đến iPhone khi họ có thêm nhiều lựa chọn điện thoại thông minh giá rẻ. Thị phần của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> vì vậy ngày một sụt giảm.
Dù vậy, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> vẫn có rất nhiều những người hâm mộ trung thành tại đây. Họ đến gian trưng bày sản phẩm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> để chiêm ngưỡng chiếc điện thoại mới, chụp ảnh và quay video về những chiếc điện thoại mới được bán.
Kịch bản tốt nhất đối với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> sẽ là cả ba dòng điện thoại mới được tung ra đều bán chạy. Nếu chỉ trông vào một mình iPhone X dù iPhone X có là siêu phẩm đi chăng nữa cũng sẽ quá rủi ro với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX>.
Hoạt động sản xuất iPhone X đã có nhiều trục trặc trong mùa hè vừa qua và cho đến giờ không thể biết liệu <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> có thể cung cấp được ra thị trường bao nhiêu điện thoại iPhone X trong đợt tung sản phẩm ra thị trường vào ngày Ba tháng Mười một.
Những kỳ vọng rất cao của thị trường vào điện thoại iPhone mới gần đây đã đẩy cổ phiếu <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> lập kỷ lục. Giới chuyên gia phân tích dự báo sẽ có 245 triệu điện thoại iPhone được bán ra trong năm 2018, một con số cao kỷ lục từ trước đến nay. Mức doanh số đó cao hơn 13% so với mức doanh số ước tính 217 triệu chiếc của năm tài khóa hiện tại kết thúc ngày Ba mươi tháng Chín.
Theo tính toán của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Morgan Stanley</ENAMEX>, iPhone X sẽ đóng góp khoảng 45% doanh số bán hàng các mẫu điện thoại của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX>, còn lại iPhone 8 và iPhone sẽ đóng góp 47% doanh số, tỷ lệ còn lại chia đều cho các mẫu điện thoại cũ và rẻ tiền hơn.
Đợt ra mắt sản phẩm năm nay của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> khác khá nhiều so với các năm trước. Trước đây, mỗi năm <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> chỉ cho ra mắt đúng một dòng sản phẩm đinh đi kèm với phiên bản iPhone cỡ lớn rồi gọi đó là sản phẩm điện thoại tốt chưa từng có trước đó.
Giới chuyên gia phân tích công nghệ nhận xét điện thoại 8 và 8 Plus chỉ cải thiện chút so với iPhone 7 trước đó. Tính năng xạc không dây không được cho là một đột phá lớn.
Vào tháng Tám, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> ước tính doanh thu của hãng trong quý Ba năm nay ước tính từ 49 tỷ USD đến 52 tỷ USD, dự báo này trong đó đã tính đến iPhone 8 nhưng không tính iPhone X.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> hiếm khi không đạt được kỳ vọng lợi nhuận này, nhưng theo chuyên gia phân tích tại tổ chức <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Guggenheim Partners</ENAMEX>, ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Robert Cihra</ENAMEX>, kể cả nếu <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> không đạt được mức doanh thu này trong quý Ba vì nguyên nhân người tiêu dùng chờ iPhone X hẳn điều đó cũng xứng đáng.
