<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> khởi động hợp tác 5G với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> về sóng vô tuyến mới

<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> công bố hợp tác với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> và giới thiệu sóng vô tuyến mới (new radio) 3GPP 5G dựa trên thử nghiệm phát triển khả năng tương tác (IODT), để kiểm tra các công nghệ 5G và mức độ trưởng thành của công nghệ.

Quan hệ đối tác là một dấu hiệu cho thấy ngành công nghiệp đang trưởng thành nhanh chóng và sẵn sang chuẩn bị cho việc triển khai thương mại sắp tới của 5G một cách tổng thể theo các tiêu chuẩn 5G thống nhất.
Tại hội nghị thượng đỉnh thử nghiệm 5G toàn cầu trong Triển lãm MWC 2017 hồi tháng 2 vừa qua, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> và các đối tác nhà khai thác viễn thông của họ đã cùng công bố họ sẽ làm việc để xây dựng các tiêu chuẩn 5G thống nhất trên toàn cầu thông qua thử nghiệm 5G, tăng cường hợp tác giữa các nhà khai thác viễn thông, các nhà sản xuất thiết bị và các đối tác chuyên ngành, tạo ra một chuỗi công nghiệp 5G hợp nhất từ chip, các thiết bị đầu cuối, đến cơ sở hạ tầng mạng và thiết bị thử nghiệm, và xây dựng một hệ sinh thái 5G toàn cầu.
Hình ảnh minh họa
Sự ra đời của IODT là một bước đi vững chắc của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> để hiện thực hóa mục tiêu này. Dựa trên mẫu thử nghiệm trạm gốc 5G của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> và Nền tảng Thử nghiệm Di động (MTP) 5G thế hệ thứ 3 của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX>, cả hai công ty sẽ cùng nhau xác định hiệu suất của các công nghệ 5G NR chủ chốt. Băng tần phụ Sub-6GHz bao gồm C-band, mmWave và di động. Các công ty sẽ tiến hành kiểm thử trong các môi trường song di động thực, trực tiếp kết nối cơ sở hạ tầng của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> và nền tảng đầu cuối của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX>.
Là một trong những phổ tần số 5G hội tụ toàn cầu đầu tiên, C-Band sẽ cung cấp độ phủ cơ bản và băng thông cho 5G. Hơn nữa, C-Band sẽ là một trong những băng tần 5G được thương mại hóa đầu tiên trên thế giới. Việc xác định các tính năng mà <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> giới thiệu sẽ chỉ ra hướng tương lai cho ngành công nghiệp.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Yang Chaobin</ENAMEX>, Chủ tịch dòng sản phẩm 5G của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX>, cho biết: "<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> cam kết thúc đẩy phát triển và triển khai thương mại các công nghệ 5G. Trong các cuộc thử nghiệm thực địa IMT-2020 tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bắc Kinh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> đã chứng minh được đầy đủ năng lực và sự đi đầu trong C-band, mmWave, và công nghệ 5G tách riêng đường tải lên và tải xuống. Chúng tôi rất vui mừng khi cùng hợp tác với Intel để giúp ngành này đẩy mạnh phát triển các thiết bị đầu cuối 5G, nhằm thúc đẩy sự phát triển bền vững và sự trưởng thành của hệ sinh thái trong chuỗi ngành".
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Asha Keddy</ENAMEX>, Phó chủ tịch <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Nhóm Thiết bị và Truyền thông</ENAMEX> của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX>, nói: "<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> đã tích cực hợp tác với các đối tác hàng đầu trong ngành công nghiệp 5G của <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> để đẩy nhanh các thử nghiệm R&D 5G và thương mại hóa với các lợi thế công nghệ 5G tổng thể của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX>.
Dựa trên các công nghệ 5G NR mới nhất, cuộc thử nghiệm khả năng tương tác chung với <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> sẽ thúc đẩy các tiêu chuẩn 5G thống nhất và hệ sinh thái công nghiệp ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> và trên toàn cầu". Các tiêu chuẩn 5G nhanh chóng tiến tới thống nhất, và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> sẽ là một trong những nước đầu tiên triển khai rộng rãi các hệ thống mạng 5G. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Huawei</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Intel</ENAMEX> sẽ làm việc chặt chẽ để đẩy nhanh kỷ nguyên của 5G.
