<ENAMEX TYPE="LOCATION">Singapore</ENAMEX> thí điểm triển khai <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX> cho phương tiện công cộng trong năm 2018

Hành khách trên các phương tiện công cộng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Singapore</ENAMEX> sẽ có thể thanh toán tiền vé bằng iPhone hoặc <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Watch</ENAMEX> trong năm tới, khi Chính phủ Đảo quốc sư tử khởi động thí điểm triển khai hỗ trợ <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX> trên các chuyến tàu và xe buýt.

Theo thông tin do <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục giao thông đường bộ <ENAMEX TYPE="LOCATION">Singapore</ENAMEX></ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LTA</ENAMEX>) công bố, khả năng thanh toán bằng <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX> là một tính năng mở rộng của chương trình thử nghiệm thanh toán vé qua tài khoản cá nhân (ABT), trong mối quan hệ hợp tác với dịch vụ thẻ Mastercard, vốn cũng là đối tác lâu đời của <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX>.
Được tiết lộ từ tháng 3-2017, ABT nhắm tới mục tiêu giản tiện các thao tác liên quan tới vé phương tiện công cộng cho người dùng, thậm chí là bỏ qua các bước thao tác tiếp xúc như thẻ tín dụng. Tới nay, đã có hơn 100.000 hành khách tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Singapore</ENAMEX> đăng ký tham gia chương trình thí điểm, với số lượt thanh toán mỗi ngày đạt trên 60.000.
Với kết quả bước đầu đáng khích lệ, ABT cũng được gia hạn thí điểm mở rộng, dài hơn 6 tháng so với dự kiến ban đầu, song song với việc đưa vào các mô hình mới như hệ thống thanh toán không tiếp xúc dựa trên điện thoại thông minh, mà <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX> là điển hình. Theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">LTA</ENAMEX>, ngay sau <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX>, ABT cũng sẽ hỗ trợ cả Android Pay và <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Samsung Pay</ENAMEX> ngay trong quý đầu năm 2018.
Thực tế, việc triển khai <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX> cho phương tiện công cộng tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Singapore</ENAMEX> có mô hình rất giống với những gì <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật Bản</ENAMEX> đang thực hiện, cũng với <ENAMEX TYPE="MISCELLANEOUS">Apple Pay</ENAMEX>. Ngoài hai quốc gia phát triển này, nhiều thành phố lớn trên thế giới hiện cũng đang có kế hoạch triển khai dịch vụ thanh toán vé, phí qua điện thoại thông minh, điển hình là hệ thống tàu điện ngầm của <ENAMEX TYPE="LOCATION">New York</ENAMEX> với lịch dự kiến vào giữa năm 2018.
