
Trong tương lai, robot sẽ tự động vận hành phòng khám nha khoa mà không cần một nha sĩ đi kèm.

Ngày 16.9, một robot nha khoa tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX> đã hoàn tất ca trồng răng tự động đầu tiên trên thế giới cho một phụ nữ, theo <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION"><ENAMEX TYPE="LOCATION">South China</ENAMEX> Morning Post</ENAMEX>.  Các nha sĩ đã giám sát toàn bộ tiến trình trồng răng do robot thực hiện nhưng không hề can thiệp vào công việc này.
Lâu nay, robot dùng trong nha khoa đã được đưa vào thực nghiệm nhiều nhưng chủ yếu để phụ trợ các nha sĩ trong các thủ thuật chỉnh hình răng, phẫu thuật tủy răng và trong đào tạo sinh viên. Hồi tháng 3 vừa qua, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Cục Quản lý thực phẩm và dược phẩm <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX></ENAMEX> đã phê duyệt cho phép sử dụng robot Yomi, một loại robot hỗ trợ nha sĩ trong việc thực hiện các thủ thuật nha khoa.
