<ENAMEX TYPE="PERSON">Tim Cook</ENAMEX> nói gì khi iPhone X bị chê quá đắt?

Đây là khẳng định của CEO <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Tim Cook</ENAMEX> trước những ý kiến cho rằng giá bán iPhone X quá đắt.

Trong chương trình Good Morning <ENAMEX TYPE="LOCATION">America</ENAMEX>, phản hồi ý kiến "Giá bán iPhone X quá đắt", CEO <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">Tim Cook</ENAMEX> khẳng định mức giá khởi điểm 999 USD là hoàn toàn phù hợp với những gì thiết bị này sở hữu.
"iPhone ngày càng trở nên thiết yếu hơn trong cuộc sống của nhiều người khi nó trở thành công cụ đắc lực hỗ trợ trong cuộc sống cũng như công việc. Vì vậy, chúng tôi đã và đang hoàn thiện sản phẩm này hơn để đáp ứng tốt nhất nhu cầu từ người dùng", <ENAMEX TYPE="PERSON">Tim Cook</ENAMEX> cho biết.
Cùng với đó, <ENAMEX TYPE="PERSON">Tim Cook</ENAMEX> cũng khẳng định: "<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> không bao giờ bán đắt bất cứ sản phẩm nào bởi doanh thu không phải là mục tiêu cuối cùng của công ty. Mục tiêu quan trọng nhất của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> chính là việc tạo ra những sản phẩm tốt hơn để hỗ trợ đắc lực cho cuộc sống của con người".
Với những đột phá mang tính cách mạng về thiết kế cũng như tính năng trên iPhone X, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> cũng như các nhà đầu tư đang rất hy vọng về một siêu chu kỳ mới về doanh số bán cho Táo khuyết. Trong năm 2016, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Apple</ENAMEX> chỉ đạt doanh thu 215 tỷ USD - mức doanh thu suy giảm lần đầu tiên của hãng kể từ năm 2011.
Theo kế hoạch, iPhone X sẽ cho phép người dùng đặt mua trước vào ngày 27/10. Đến ngày 3/11, thiết bị này sẽ chính thức lên kệ tại các quốc gia và vùng lãnh thổ như: <ENAMEX TYPE="LOCATION">Andorra</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Australia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Áo</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bahrain</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bỉ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bulgaria</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Canada</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Croatia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Cộng hòa Síp</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Cộng hòa Czech</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đan Mạch</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Estonia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Phần Lan</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Pháp</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đức</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hy Lạp</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Greenland</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Guernsey</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hong Kong</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hungary</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ireland</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ấn Độ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Isle of Man</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Italy</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nhật Bản</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Jersey</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Kuwait</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Latvia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Liechtenstein</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lithunia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Luxembourg</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Malta</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mexico</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Monaco</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Hà Lan</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">New Zealand</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Na Uy</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Ba Lan</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Bồ Đào Nha</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Puerto Rico</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Qatar</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Romania</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Nga</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Saudi Arabia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovakia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Slovenia</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Tây Ban Nha</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Điển</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sỹ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đài Loan</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">Trung Quốc</ENAMEX>), <ENAMEX TYPE="LOCATION">UAE</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">quần đảo Virgin</ENAMEX> thuộc <ENAMEX TYPE="LOCATION">Mỹ</ENAMEX>.
