<ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sĩ</ENAMEX> vận hành hệ thống máy bay không ngưới lái vào tháng tới

- <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Công ty vận tải Matternet</ENAMEX> mới đây đã đưa ra thông báo sẽ đưa máy baykhông người lái vào việc vận chuyển các kết quả chuẩn đoán y tế và thiết bị xétnghiệm máu giữa các bệnh viện, phòng khám và phòng thí nghiệm. Mạng lưới vậnchuyển đầu tiên sẽ được vận hành vào tháng tới. Matternet khẳng định rằng, cácthiết bị y tế có thể được vận chuyển đến bệnh viện trong vòng 30 phút

Máy bay không người lái vận chuyển bưu phẩm (ảnh: ANIonline
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX>, có trụ sở tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Menlo Park</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">California</ENAMEX> được cấp giấy phép hoạt động hệ thống máy bay không người lái tại các vùng đông dân cư ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sỹ</ENAMEX>. <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sỹ</ENAMEX> cũng là quốc gia đầu tiên đưa công nghệ tiến tiến này vào hoạt động. Hôm nay, công ty xin công bố rằng <ENAMEX TYPE="LOCATION">trạm Matternet</ENAMEX> - một hòm thư hiện đại, màu trắng, rộng khoảng 2m2 sẽ được thiết kế trên mái nhà hoặc dưới mặt đất để gửi và nhận bưu phẩm bằng máy bay không người lái.
Mạng lưới máy bay không người lái là một phần quan trọng trong hợp tác giữa <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Bưu điện <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sỹ</ENAMEX></ENAMEX> vì đây là mạng lưới máy bay không người lái đầu tiên hoạt động trong các khu đô thị mà không có phi công hay đang trong quá trình chạy thử.Tháng trước, <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Zipline</ENAMEX> đã thông báo kế hoạch sử dụng dịch vụ vận chuyển máu bằng máy bay không người lái ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Tanzania</ENAMEX> vào đầu năm sau. Hai bệnh viện ở <ENAMEX TYPE="LOCATION">Lugano</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sỹ</ENAMEX> trước đó đã thử nghiệm máy bay không người lái để vận chuyển các mẫu thí nghiệm. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> đã lên kế hoạch đưa dịch vụ vào hoạt động một cách rộng rãi.
Ông <ENAMEX TYPE="PERSON">Andreas Raptopoulos</ENAMEX>, đồng sáng lập kiêm CEO của <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> nói rằng: “những kết quả chuẩn đoán cần được vận chuyển thông thường trong trường hợp khẩn cấp. Đôi khi họ phải đợi chuyển phát nhanh, đôi khi họ vận chuyển chúng bằng Taxi và khi chúng ta có một dịch vụ tự động và đáng tin cậy làm công việc này, mọi chuyện sẽ trở nên đơn giản.
Người dùng ‘điều khiển hệ thống thông qua một ứng dụng để cập nhật những thông tin chi tiết về việc giao nhận hàng. Các vật dụng được để trong một khoang trước khi đưa vào máy bay không người lái để vận chuyển. Hiện nay, mỗi máy bay không người lái có khả năng vận chuyển 2kg (404 pounds). Gói hàng được vận chuyển đến một <ENAMEX TYPE="LOCATION">trạm Matternet</ENAMEX> khác, người nhận có thể lấy gói hàng của họ bằng cách quét mã QR
Người nhận quét mã QR đẻ nhận bưu phẩm (ảnh: <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">The Verge</ENAMEX>)
Sau khi hạ cánh, máy bay sẽ được nạp pin. Máy bay có thể bay tối đa 20 km (12.4 dặm) tùy thuộc vào điều kiện thời tiết như tốc độ gió mà nó có thể bay với vận tốc 70 km/h (43.5 dặm/h). <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> cho biết mỗi mạng lưới sẽ có từ một đến hai máy bay không người lái. Mỗi chạm sẽ được lắp đặt hệ thống điều khiển bay tự động để quản lý lưu lượng máy bay qua chạm.
<ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> cũng tuyên bố rằng trong tương lai những <ENAMEX TYPE="LOCATION">trạm Matternet</ENAMEX> có thể được đặt tại các cửa hàng tạp hóa cũng như là tại các trạm xăng. <ENAMEX TYPE="ORGANIZATION">Matternet</ENAMEX> cũng nói rằng, <ENAMEX TYPE="LOCATION">Đức</ENAMEX> và <ENAMEX TYPE="LOCATION">Anh</ENAMEX> sẽ là hai thị trường tiềm năng tiếp theo sau khi họ đã có chỗ đứng vững chắc tại <ENAMEX TYPE="LOCATION">Thụy Sĩ</ENAMEX>
<ENAMEX TYPE="PERSON">Đức Hà</ENAMEX>
